#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"POT-Creation-Date: \n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Last-Translator: ZOUSHEN\n"
"Language-Team: \n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Poedit 3.0.1\n"

msgid "Alapin's opening"
msgstr "阿拉宾开局"

msgid "Alekhine's defence: Balogh variation"
msgstr "阿廖欣防御：巴洛变例"

msgid "Alekhine's defence: Brooklyn Variation, Everglades Variation"
msgstr "阿廖欣防御:布鲁克林变例，沼泽地变例"

msgid "Alekhine's defence: Brooklyn defence"
msgstr "阿廖欣防御：布鲁克林防御"

msgid "Alekhine's defence: Buckley Attack"
msgstr "阿廖欣防御巴克利进攻"

msgid "Alekhine's defence: Exchange Variation, Karpov Variation"
msgstr "阿廖欣防御交换变化, 卡尔波夫变化"

msgid "Alekhine's defence: Hunt Variation, Lasker Simul Gambit"
msgstr "阿廖欣防御:亨特变化, 拉斯克模拟弃兵"

msgid "Alekhine's defence: Hunt Variation, Matsukevich Gambit"
msgstr "阿廖欣防御亨特变化，马苏克维奇弃兵"

msgid "Alekhine's defence: Hunt Variation, Mikenas Gambit"
msgstr "阿廖欣防御亨特变化，米凯纳斯弃兵"

msgid "Alekhine's defence: Hunt Variation"
msgstr "阿廖欣防御亨特变化"

msgid "Alekhine's defence: Kmoch variation"
msgstr "阿廖欣防御：Kmoch变例"

msgid "Alekhine's defence: Krejcik Variation, Krejcik Gambit"
msgstr "阿廖欣防御:克雷吉克变例, 克雷吉克弃兵"

msgid "Alekhine's defence: Krejcik variation"
msgstr "阿廖欣防御：Krejcik变例"

msgid "Alekhine's defence: Maroczy variation"
msgstr "阿廖欣防御：Maroczy变例"

msgid "Alekhine's defence: Modern Variation, Alekhine Gambit"
msgstr "阿廖欣防御现代变化，阿廖欣恩防御"

msgid "Alekhine's defence: Modern Variation, Larsen-Haakert Variation"
msgstr "阿廖欣防御现代变例, 拉尔森-哈克特变例"

msgid "Alekhine's defence: Mokele Mbembe (Buecker) variation"
msgstr "阿廖欣防御：Mokele Mbembe（Buecker）变例"

msgid "Alekhine's defence: Mokele Mbembe, Modern Line"
msgstr "阿廖欣辩护莫克尔-姆本贝，现代线"

msgid "Alekhine's defence: Mokele Mbembe, Vavra Defence"
msgstr "阿廖欣辩护瓦夫拉防线：莫克尔-姆本贝"

msgid "Alekhine's defence: Normal Variation"
msgstr "阿廖欣防御正常变化"

msgid "Alekhine's defence: O'Sullivan gambit"
msgstr "阿廖欣防御：奥沙利文弃兵"

msgid "Alekhine's defence: Saemisch attack"
msgstr "阿廖欣防御：Saemisch进攻"

msgid "Alekhine's defence: Scandinavian Variation, Geschev Gambit"
msgstr "阿廖欣防御:斯堪的纳维亚变化，格谢夫弃兵"

msgid "Alekhine's defence: Scandinavian Variation, Myers Gambit"
msgstr "阿廖欣防御:斯堪的纳维亚变化，迈尔斯弃兵"

msgid "Alekhine's defence: Scandinavian variation"
msgstr "阿廖欣防御：斯堪的纳维亚变例"

msgid "Alekhine's defence: Spielmann variation"
msgstr "阿廖欣防御：斯皮尔曼变例"

msgid "Alekhine's defence: Steiner variation"
msgstr "阿廖欣防御：施泰纳变例"

msgid "Alekhine's defence: The Squirrel"
msgstr "阿廖欣防御:The Squirrel"

msgid "Alekhine's defence: Two Pawn Attack"
msgstr "阿廖欣防御:双兵进攻"

msgid "Alekhine's defence: Welling variation"
msgstr "阿廖欣防御：Welling变例"

msgid "Alekhine's defence: exchange variation"
msgstr "阿廖欣防御：兑换变例"

msgid "Alekhine's defence: exchange, Karpov variation"
msgstr "阿廖欣防御：兑换，卡尔波夫变例"

msgid "Alekhine's defence: four pawns attack, 6...Nc6"
msgstr "阿廖欣防御：四兵进攻，6 ... NC6"

msgid "Alekhine's defence: four pawns attack, 7.Be3"
msgstr "阿廖欣防御：四兵进攻，7.Be3"

msgid "Alekhine's defence: four pawns attack, Ilyin-Genevsky var."
msgstr "阿廖欣防御：四兵进攻，IIyin-Genevsky变例."

msgid "Alekhine's defence: four pawns attack, Korchnoi variation"
msgstr "阿廖欣防御：四兵进攻，科尔奇诺伊变例"

msgid "Alekhine's defence: four pawns attack, Planinc variation"
msgstr "阿廖欣防御：四兵进攻，Planinc变例"

msgid "Alekhine's defence: four pawns attack, Tartakower variation"
msgstr "阿廖欣防御：四兵进攻，塔尔塔科维尔变例"

msgid "Alekhine's defence: four pawns attack, Trifunovic variation"
msgstr "阿廖欣防御：四兵进攻，特里富诺维奇变例"

msgid "Alekhine's defence: four pawns attack, fianchetto variation"
msgstr "阿廖欣防御：四兵进攻，fianchetto变例"

msgid "Alekhine's defence: four pawns attack"
msgstr "阿廖欣防御：四兵进攻"

msgid "Alekhine's defence: modern variation, 4...Bg4"
msgstr "阿廖欣防御：现代变例，4 ... BG4"

msgid "Alekhine's defence: modern variation"
msgstr "阿廖欣防御：现代变例"

msgid "Alekhine's defence: modern, Alekhine variation"
msgstr "阿廖欣防御：现代变例，阿廖欣变例"

msgid "Alekhine's defence: modern, Flohr variation"
msgstr "阿廖欣防御：现代变例，Flohr变例"

msgid "Alekhine's defence: modern, Keres variation"
msgstr "阿廖欣防御：现代变例，Keres变例"

msgid "Alekhine's defence: modern, Larsen variation"
msgstr "阿廖欣防御：现代变例，拉尔森变例"

msgid "Alekhine's defence: modern, Panov variation"
msgstr "阿廖欣防御：现代变例，帕诺夫变例"

msgid "Alekhine's defence: modern, Schmid variation"
msgstr "阿廖欣防御：现代变例，Schmid变例"

msgid "Alekhine's defence: modern, Vitolins attack"
msgstr "阿廖欣防御：现代变例，Vitolins进攻"

msgid "Alekhine's defence: modern, fianchetto variation"
msgstr "阿廖欣防御：现代变例，fianchetto变例"

msgid "Alekhine's defence: two pawns' (Lasker's) attack"
msgstr "阿廖欣防御：双兵（拉斯克）进攻"

msgid "Alekhine's defence: two pawns' attack, Mikenas variation"
msgstr "阿廖欣防御：：双兵进攻，Mikenas变例"

msgid "Alekhine's defence"
msgstr "阿廖欣防御"

msgid "Amar (Paris) opening"
msgstr "阿马尔（巴黎）开局"

msgid "Amar Opening: Gent Gambit"
msgstr "阿马尔开局:根特-甘拜下风"

msgid "Amar Opening: Paris Gambit"
msgstr "阿马尔开局:巴黎弃兵"

msgid "Amar gambit"
msgstr "阿马尔弃兵"

msgid "Amazon Attack: Siberian Attack"
msgstr "亚马逊的进攻:西伯利亚进攻"

msgid "Amazon Attack"
msgstr "亚马逊进攻"

msgid "Amsterdam attack"
msgstr "阿姆斯特丹进攻"

msgid "Anderssen's opening: Polish Gambit"
msgstr "安德森的开局波兰式弃兵"

msgid "Anderssen's opening"
msgstr "安德森开局"

msgid "Anti-Borg (Desprez) opening"
msgstr "反博格（Desprez）开局"

msgid "Australian Defence"
msgstr "澳大利亚防御"

msgid "Barnes Opening: Fool's Mate"
msgstr "巴恩斯开局:傻瓜的伴侣"

msgid "Barnes Opening: Gedult Gambit"
msgstr "巴恩斯开局:格多特开局"

msgid "Barnes Opening: Walkerling"
msgstr "巴恩斯开局:沃克林"

msgid "Barnes defence"
msgstr "巴恩斯防御"

msgid "Battambang opening"
msgstr "马德望开局"

msgid "Beefeater defence"
msgstr "Beefeater防御"

msgid "Benko Gambit Accepted: Central Storming Variation"
msgstr "平科接受弃兵:中央风暴变化"

msgid "Benko Gambit Accepted: Dlugy Variation"
msgstr "平科接受弃兵:德鲁吉变化"

msgid "Benko Gambit Accepted: Fianchetto Variation"
msgstr "平科接受弃兵:费恩切托变化"

msgid "Benko Gambit Accepted: King Walk Variation"
msgstr "平科接受弃兵:王行变化"

msgid "Benko Gambit Accepted: Modern Variation"
msgstr "平科接受弃兵:现代变化"

msgid "Benko Gambit Accepted: Pawn Return Variation"
msgstr "平科接受弃兵:卒返变化"

msgid "Benko Gambit Accepted: Yugoslav"
msgstr "平科接受弃兵:南斯拉夫"

msgid "Benko Gambit Declined: Bishop Attack"
msgstr "平科拒弃兵:象的进攻"

msgid "Benko Gambit Declined: Hjørring CounterGambit"
msgstr "平科拒弃兵:赫伊林的反手棋"

msgid "Benko Gambit Declined: Main Line"
msgstr "平科拒弃兵:主线"

msgid "Benko Gambit Declined: Pseudo-Sämisch"
msgstr "平科拒弃兵:伪塞米什"

msgid "Benko Gambit Declined: Quiet Line"
msgstr "平科拒弃兵:安静线"

msgid "Benko Gambit Declined: Sosonko Variation"
msgstr "平科拒弃兵:索松科变化"

msgid "Benko Gambit: Mutkin CounterGambit"
msgstr "平科弃兵:穆特金反戈一击"

msgid "Benko Gambit: Zaitsev Variation, Nescafe Frappe Attack"
msgstr "平科弃兵:扎伊采夫变化，雀巢咖啡杯进攻"

msgid "Benko Gambit"
msgstr "平科弃兵（伏尔加弃兵）"

msgid "Benko gambit accepted"
msgstr "平科接受弃兵"

msgid "Benko gambit half accepted"
msgstr "平科弃兵，半接受"

msgid "Benko gambit: 7.e4"
msgstr "平科弃兵：7.e4"

msgid "Benko gambit: Nd2 variation"
msgstr "平科弃兵：马d2变例"

msgid "Benko gambit: Ne2 variation"
msgstr "平科弃兵：马e2变例"

msgid "Benko gambit: Nescafe Frappe attack"
msgstr "平科弃兵：雀巢咖啡冰沙进攻"

msgid "Benko gambit: Zaitsev system"
msgstr "平科弃兵：扎伊采夫体系"

msgid "Benko gambit: fianchetto variation"
msgstr "平科弃兵：fianchetto变例"

msgid "Benko gambit: main line"
msgstr "平科弃兵：主线"

msgid "Benko gambit"
msgstr "平科弃兵（伏尔加弃兵）"

msgid "Benko's opening: reversed Alekhine"
msgstr "平科开局：颠倒的阿廖欣开局"

msgid "Benko's opening"
msgstr "平科开局"

msgid "Benoni Defence: Benoni Gambit Accepted"
msgstr "别诺尼防御:贝诺尼防御：接受贝诺尼弃兵"

msgid "Benoni Defence: Benoni Gambit, Schlenker Defence"
msgstr "别诺尼防御:贝诺尼弃兵，施伦克防御"

msgid "Benoni Defence: Benoni-Indian Defence, Kingside Move Order"
msgstr "别诺尼防御:贝诺尼-印度防御，王侧移动顺序"

msgid "Benoni Defence: Benoni-Indian Defence"
msgstr "贝诺尼防务:贝诺尼-印度防御"

msgid "Benoni Defence: Benoni-Staunton Gambit"
msgstr "别诺尼防御:贝诺尼-斯汤顿弃兵"

msgid "Benoni Defence: Classical Variation, Argentine CounterAttack"
msgstr "别诺尼防御:古典变化，阿根廷式反攻"

msgid "Benoni Defence: Classical Variation, Averbakh-Grivas Attack"
msgstr "别诺尼防御:古典变化，阿维巴克-格里瓦斯进攻"

msgid "Benoni Defence: Classical Variation, Czerniak Defence"
msgstr "别诺尼防御:古典变化，捷尔尼亚克防御"

msgid "Benoni Defence: Classical Variation, New York Variation"
msgstr "别诺尼防御:古典变化，纽约变化"

msgid "Benoni Defence: Classical Variation, Traditional Variation"
msgstr "别诺尼防御:古典变化，传统变化"

msgid "Benoni Defence: Classical Variation"
msgstr "别诺尼防御:古典变化"

msgid "Benoni Defence: Cormorant Gambit"
msgstr "别诺尼防御:鸬鹚弃兵"

msgid "Benoni Defence: Fianchetto Variation, Hastings Defence, Main Line"
msgstr "别诺尼防御:费安切托变化、黑斯廷斯防御、主线"

msgid "Benoni Defence: Fianchetto Variation, Hastings Defence"
msgstr "别诺尼防御:费安切托变化，黑斯廷斯防御"

msgid "Benoni Defence: Fianchetto Variation"
msgstr "别诺尼防御:费安切托变化"

msgid "Benoni Defence: Four Pawns Attack, Main Line"
msgstr "别诺尼防御:四兵进攻，主线"

msgid "Benoni Defence: Franco-Sicilian Hybrid"
msgstr "别诺尼防御:法国-西西里混合体"

msgid "Benoni Defence: French Benoni"
msgstr "别诺尼防御:法兰西别诺尼"

msgid "Benoni Defence: Hawk Variation"
msgstr "别诺尼防御:鹰式变化"

msgid "Benoni Defence: Knight's Tour Variation"
msgstr "别诺尼防御:骑士巡回赛的变化"

msgid "Benoni Defence: Modern Variation, Snake Variation"
msgstr "别诺尼防御:现代变化，蛇形变化"

msgid "Benoni Defence: Modern Variation"
msgstr "别诺尼防御:现代变化"

msgid "Benoni Defence: Old Benoni"
msgstr "贝诺尼防务:老贝诺尼"

msgid "Benoni Defence: Snail Variation"
msgstr "别诺尼防御:蜗牛变化"

msgid "Benoni Defence: Uhlmann Variation"
msgstr "别诺尼防御:乌尔曼变化"

msgid "Benoni Defence: Weenink Variation"
msgstr "别诺尼防御:韦宁克变化"

msgid "Benoni Defence: Zilbermints-Benoni Gambit, Tamarkin CounterGambit"
msgstr "别诺尼防御:齐尔伯明茨-贝诺尼防御，塔玛尔金反守为攻"

msgid "Benoni Defence: Zilbermints-Benoni Gambit"
msgstr "别诺尼防御:齐伯明茨-贝诺尼弃兵"

msgid "Benoni Defence"
msgstr "别诺尼防御"

msgid "Benoni defence, Hromodka system"
msgstr "别诺尼防御，Hromodka体系"

msgid "Benoni defence"
msgstr "别诺尼防御"

msgid "Benoni: 6.e4"
msgstr "别诺尼防御：6.e4"

msgid "Benoni: Mikenas variation"
msgstr "别诺尼防御：Mikenas变例"

msgid "Benoni: Nimzovich (knight's tour) variation"
msgstr "别诺尼防御：尼姆佐维奇变例"

msgid "Benoni: Taimanov variation"
msgstr "别诺尼防御：泰曼诺夫变例"

msgid "Benoni: Uhlmann variation"
msgstr "别诺尼防御：乌尔曼变例"

msgid "Benoni: classical with ...Re8 and ...Na6"
msgstr "别诺尼防御：古典体系走... 车e8和... 马a6"

msgid "Benoni: classical with ...a6 and 10...Bg4"
msgstr "别诺尼防御：古典体系走... a6和10 ... 象g4"

msgid "Benoni: classical with e4 and Nf3"
msgstr "别诺尼防御：古典体系走e4和马F3"

msgid "Benoni: classical without 9.O-O"
msgstr "别诺尼防御：古典体系不走9. O-O"

msgid "Benoni: classical, 11.f3"
msgstr "别诺尼防御：古典体系，11.f3"

msgid "Benoni: classical, 8.Bg5"
msgstr "别诺尼防御：古典体系，8.象g5"

msgid "Benoni: classical, 9...Re8, 10.Nd2"
msgstr "别诺尼防御：古典体系，9 ... 车e8，10.马d2"

msgid "Benoni: classical, 9...Re8"
msgstr "别诺尼防御：古典体系，9 ... 车e8"

msgid "Benoni: classical, 9...a6, 10.a4"
msgstr "别诺尼防御：古典体系，9 ... a6，10.a4"

msgid "Benoni: classical, 9.O-O"
msgstr "别诺尼防御：古典体系，9.O-O"

msgid "Benoni: fianchetto variation"
msgstr "别诺尼防御：fianchetto变例"

msgid "Benoni: fianchetto, 11...Re8"
msgstr "别诺尼防御：fianchetto变例，11 ... 车e8"

msgid "Benoni: fianchetto, 9...Nbd7"
msgstr "别诺尼防御：fianchetto变例，9 ... 马bd7"

msgid "Benoni: four pawns attack, main line"
msgstr "别诺尼防御：四兵进攻，主线"

msgid "Benoni: four pawns attack"
msgstr "别诺尼防御：四兵进攻"

msgid "Benoni: pawn storm variation"
msgstr "别诺尼防御：小兵风暴变例"

msgid "Bird Opening: Batavo-Polish Attack"
msgstr "伯德开局:巴塔沃-波利士进攻"

msgid "Bird Opening: Dutch Variation, Batavo Gambit"
msgstr "伯德开局:荷兰式变化, 巴达沃弃兵"

msgid "Bird Opening: Dutch Variation, Dudweiler Gambit"
msgstr "伯德开局:荷兰式变化, 杜德威勒弃兵"

msgid "Bird Opening: Dutch Variation"
msgstr "伯德开局:荷兰式变化"

msgid "Bird Opening: From's Gambit, Bahr Gambit"
msgstr "伯德开局:夫子之争, 巴尔之争"

msgid "Bird Opening: From's Gambit, Langheld Gambit"
msgstr "伯德开局:弗氏弃兵, 郎咸平弃兵"

msgid "Bird Opening: Hobbs-Zilbermints Gambit"
msgstr "伯德开局:霍布斯-齐伯明特开局"

msgid "Bird Opening: Horsefly Defence"
msgstr "伯德开局:马蝇防御"

msgid "Bird Opening: Lasker Gambit"
msgstr "伯德开局:拉斯克弃兵"

msgid "Bird Opening: Mujannah"
msgstr "伯德开局:穆贾纳"

msgid "Bird Opening: Myers Defence"
msgstr "伯德开局:迈尔斯防御"

msgid "Bird Opening: Platz Gambit"
msgstr "伯德开局:普拉茨弃兵"

msgid "Bird Opening: Schlechter Gambit"
msgstr "伯德开局:施莱赫特开局"

msgid "Bird Opening: Siegener Gambit"
msgstr "伯德开局:西格纳弃兵"

msgid "Bird Opening: Thomas Gambit"
msgstr "伯德开局:Thomas Gambit"

msgid "Bird Opening: Wagner-Zwitersch Gambit"
msgstr "伯德开局:瓦格纳-茨维塔什开局"

msgid "Bird Opening: Williams Gambit"
msgstr "伯德开局：威廉姆斯弃兵"

msgid "Bird Opening: Williams-Zilbermints Gambit"
msgstr "伯德开局:威廉姆斯-齐尔伯明特开局"

msgid "Bird Opening"
msgstr "伯德开局"

msgid "Bird's opening, Swiss gambit"
msgstr "伯德开局，瑞士弃兵"

msgid "Bird's opening: Lasker variation"
msgstr "伯德开局：拉斯克变例"

msgid "Bird's opening: Williams gambit"
msgstr "伯德开局：威廉姆斯弃兵"

msgid "Bird's opening"
msgstr "伯德开局"

msgid "Bird: From gambit, Lasker variation"
msgstr "伯德开局：弃兵，拉斯克变例"

msgid "Bird: From gambit, Lipke variation"
msgstr "伯德开局：弃兵，Lipke变例"

msgid "Bird: From gambit"
msgstr "伯德开局：弃兵"

msgid "Bird: Hobbs gambit"
msgstr "伯德开局：霍布斯弃兵"

msgid "Bishop's Opening: Anderssen Gambit"
msgstr "飞象开局:安德森开局"

msgid "Bishop's Opening: Boden-Kieseritzky Gambit, Lichtenhein Defence"
msgstr "飞象开局:博登-基塞里茨基开局，利希滕海因防御"

msgid "Bishop's Opening: Boden-Kieseritzky Gambit"
msgstr "飞象开局:博登-基谢里茨基开局"

msgid "Bishop's Opening: Horwitz Gambit"
msgstr "飞象开局:霍维茨弃兵"

msgid "Bishop's Opening: Khan Gambit"
msgstr "飞象开局:汗青开局"

msgid "Bishop's Opening: Kitchener Folly"
msgstr "飞象开局:基奇纳愚人节"

msgid "Bishop's Opening: Krejcik Gambit"
msgstr "飞象开局:克雷吉克开局"

msgid "Bishop's Opening: Lewis CounterGambit, Walker Variation"
msgstr "飞象开局:刘易斯反戈一击，沃克变化"

msgid "Bishop's Opening: Lewis CounterGambit"
msgstr "飞象开局:刘易斯反戈一击"

msgid "Bishop's Opening: Lopez Variation, Lopez Gambit"
msgstr "飞象开局:洛佩兹变化, 洛佩兹弃兵"

msgid "Bishop's Opening: Lopez Variation"
msgstr "飞象开局:洛佩兹变化"

msgid "Bishop's Opening: McDonnell Gambit, La Bourdonnais-Denker Gambit"
msgstr "飞象开局:McDonnell Gambit, La Bourdonnais-Denker Gambit"

msgid "Bishop's Opening: Pachman Gambit"
msgstr "飞象开局:帕克曼弃兵"

msgid "Bishop's Opening: Stein Gambit"
msgstr "飞象开局:斯坦因开局"

msgid "Bishop's Opening: ThorOld Gambit"
msgstr "飞象开局:索尔-奥尔德开局"

msgid "Bishop's Opening: Urusov Gambit, Keidansky Gambit"
msgstr "飞象开局:乌鲁索夫开局, 凯丹斯基开局"

msgid "Bishop's Opening: Vienna Hybrid, Hromádka Variation"
msgstr "飞象开局:维也纳混合开局, 赫罗麦德卡变化"

msgid "Bishop's Opening: Vienna Hybrid, Spielmann Attack"
msgstr "飞象开局:维也纳混合开局，斯皮尔曼进攻"

msgid "Bishop's Opening: Vienna Hybrid"
msgstr "飞象开局:维也纳混合开局"

msgid "Bishop's Opening: Warsaw Gambit"
msgstr "飞象开局:华沙弃兵"

msgid "Bishop's opening: Berlin defence"
msgstr "飞象开局：柏林防御"

msgid "Bishop's opening: Calabrese counter-gambit, Jaenisch variation"
msgstr "飞象开局：卡拉布雷斯反弃兵，Jaenisch变例"

msgid "Bishop's opening: Calabrese counter-gambit"
msgstr "飞象开局：卡拉布雷斯反弃兵"

msgid "Bishop's opening: Classical variation"
msgstr "飞象开局：古典变例"

msgid "Bishop's opening: Greco gambit"
msgstr "飞象开局：格列科弃兵"

msgid "Bishop's opening: Lewis counter-gambit"
msgstr "飞象开局：刘易斯反弃兵"

msgid "Bishop's opening: Lewis gambit"
msgstr "飞象开局：刘易斯弃兵"

msgid "Bishop's opening: Lisitsyn variation"
msgstr "飞象开局：Lisitsyn变例"

msgid "Bishop's opening: Lopez gambit"
msgstr "飞象开局：洛佩兹弃兵"

msgid "Bishop's opening: MacDonnell double gambit"
msgstr "飞象开局：MacDonnell双弃兵"

msgid "Bishop's opening: Philidor counter-attack"
msgstr "飞象开局：菲利道尔反击"

msgid "Bishop's opening: Philidor variation"
msgstr "飞象开局：菲利道尔变例"

msgid "Bishop's opening: Ponziani gambit"
msgstr "飞象开局：庞奇阿尼 弃兵"

msgid "Bishop's opening: Pratt variation"
msgstr "飞象开局：普拉特变例"

msgid "Bishop's opening: Urusov gambit, Panov variation"
msgstr "飞象开局：Urusov弃兵，帕诺夫变例"

msgid "Bishop's opening: Urusov gambit"
msgstr "飞象开局：Urusov弃兵"

msgid "Bishop's opening: Wing gambit"
msgstr "飞象开局：侧翼弃兵"

msgid "Bishop's opening: del Rio variation"
msgstr "飞象开局：del Rio变例"

msgid "Bishop's opening: four pawns' gambit"
msgstr "飞象开局：四兵弃兵"

msgid "Bishop's opening"
msgstr "飞象开局"

msgid "Blackburne shilling gambit"
msgstr "布莱克先令弃兵"

msgid "Blackmar gambit"
msgstr "布莱克马尔开局"

msgid "Blackmar-Diemer Gambit Declined: Brombacher CounterGambit"
msgstr "布莱克马尔-迪梅尔弃兵被拒绝:布罗姆巴赫反戈一击"

msgid "Blackmar-Diemer Gambit Declined: Elbert CounterGambit"
msgstr "布莱克马尔-迪梅尔弃兵被拒绝:埃尔伯特反戈一击"

msgid "Blackmar-Diemer Gambit Declined: Grosshans Defence"
msgstr "布莱克马尔-迪梅尔弃兵被拒绝:格罗斯汉斯防御"

msgid "Blackmar-Diemer Gambit Declined: Lamb Defence"
msgstr "布莱克马尔-迪梅尔弃兵被拒绝:羔羊防御"

msgid "Blackmar-Diemer Gambit Declined: Langeheinecke Defence"
msgstr "布莱克马尔-迪梅尔弃兵被拒绝:兰格海内克防御"

msgid "Blackmar-Diemer Gambit Declined: O'Kelly Defence"
msgstr "布莱克马尔-迪梅尔的弃兵被拒绝:奥凯利防御"

msgid "Blackmar-Diemer Gambit Declined: Weinsbach Declination"
msgstr "布莱克马尔-迪梅尔弃兵被拒绝:温斯巴赫退位法"

msgid "Blackmar-Diemer Gambit: Bogoljubov Defence, Mad Dog Attack"
msgstr "布莱克马尔-迪梅尔弃兵:博戈尔久博夫防御，疯狗进攻"

msgid "Blackmar-Diemer Gambit: Bogoljubov Variation, Kloss Attack"
msgstr "布莱克马尔-迪梅尔弃兵:博戈尔久博夫变化，克洛斯进攻"

msgid "Blackmar-Diemer Gambit: Bogoljubov Variation, Nimzowitsch Attack"
msgstr "布莱克马-迪梅尔弃兵:波戈尔久博夫变化，尼姆佐维茨奇进攻"

msgid "Blackmar-Diemer Gambit: Bogoljubov Variation, Studier Attack"
msgstr "布莱克马-迪梅尔弃兵:博戈尔久博夫变化，斯图迪尔进攻"

msgid "Blackmar-Diemer Gambit: Bogoljubov Variation"
msgstr "布莱克马尔-迪梅尔弃兵:博戈尔久博夫变化"

msgid "Blackmar-Diemer Gambit: Diemer-Rosenberg Attack"
msgstr "布莱克马尔-迪梅尔的弃兵:迪梅尔-罗森伯格进攻"

msgid "Blackmar-Diemer Gambit: Euwe Defence, Zilbermints Gambit"
msgstr "布莱克马尔-迪梅尔弃兵:欧维防御，齐尔伯明特弃兵"

msgid "Blackmar-Diemer Gambit: Euwe Defence"
msgstr "布莱克马尔-迪梅尔弃兵:欧维防御"

msgid "Blackmar-Diemer Gambit: Fritz Attack"
msgstr "布莱克马尔-迪梅尔弃兵:弗里茨进攻"

msgid "Blackmar-Diemer Gambit: Gedult Gambit"
msgstr "布莱克马尔-迪梅尔的弃兵:Gedult Gambit"

msgid "Blackmar-Diemer Gambit: Kaulich Defence"
msgstr "布莱克马尔-迪梅尔弃兵:考利奇防御"

msgid "Blackmar-Diemer Gambit: Lemberger CounterGambit, Diemer Attack"
msgstr "布莱克马尔-迪梅尔弃兵:兰博格反戈一击，迪梅尔进攻"

msgid "Blackmar-Diemer Gambit: Lemberger CounterGambit, EndGame Variation"
msgstr "布莱克马尔-迪梅尔的弃兵:兰贝格反戈一击，终局变化"

msgid "Blackmar-Diemer Gambit: Lemberger CounterGambit, Rassmussen Attack"
msgstr "布莱克马尔-迪梅尔弃兵:兰贝格反戈一击, 拉斯穆森进攻"

msgid "Blackmar-Diemer Gambit: Lemberger CounterGambit, Simple Variation"
msgstr "布莱克马尔-迪梅尔的弃兵:兰博格反戈一击，简单变化"

msgid "Blackmar-Diemer Gambit: Lemberger CounterGambit, Sneider Attack"
msgstr "布莱克马尔-迪梅尔弃兵:Lemberger CounterGambit, Sneider Attack"

msgid "Blackmar-Diemer Gambit: Netherlands Variation"
msgstr "布莱克马尔-迪梅尔弃兵:荷兰变化"

msgid "Blackmar-Diemer Gambit: Pietrowsky Defence"
msgstr "布莱克马尔-迪梅尔弃兵:皮特罗夫斯基防御"

msgid "Blackmar-Diemer Gambit: Rasa-Studier Gambit"
msgstr "布莱克马-迪梅尔弃兵拉萨-斯图迪尔弃兵"

msgid "Blackmar-Diemer Gambit: Ritter Defence"
msgstr "布莱克马尔-迪梅尔弃兵:里特防御"

msgid "Blackmar-Diemer Gambit: Rook Pawn Defence"
msgstr "布莱克马-迪梅尔弃兵:车卒防御"

msgid "Blackmar-Diemer Gambit: Ryder Gambit"
msgstr "布莱克马尔-迪梅尔的弃兵雷德尔弃兵"

msgid "Blackmar-Diemer Gambit: Schlutter Defence"
msgstr "布莱克马尔-迪梅尔弃兵:施鲁特防御"

msgid "Blackmar-Diemer Gambit: Tartakower Variation"
msgstr "布莱克马尔-迪梅尔弃兵:塔塔库尔变化"

msgid "Blackmar-Diemer Gambit: Teichmann Variation"
msgstr "布莱克马尔-迪梅尔弃兵:泰赫曼变化"

msgid "Blackmar-Diemer Gambit: Vienna Variation"
msgstr "布莱克马尔-迪梅尔弃兵:维也纳变化"

msgid "Blackmar-Diemer Gambit: Zeller Defence, Soller Attack"
msgstr "布莱克马尔-迪梅尔弃兵:泽勒防御，索勒进攻"

msgid "Blackmar-Diemer Gambit: Zeller Defence"
msgstr "布莱克马尔-迪梅尔弃兵:泽勒防御"

msgid "Blackmar-Diemer Gambit: Ziegler Defence"
msgstr "布莱克马尔-迪梅尔弃兵:齐格勒防御"

msgid "Blackmar-Diemer Gambit: von Popiel Gambit, Zilbermints Variation"
msgstr "布莱克马尔-迪梅尔弃兵：冯-波皮尔弃兵，齐尔伯明特变化"

msgid "Blackmar-Diemer Gambit: von Popiel Gambit"
msgstr "布莱克马尔-迪梅尔的弃兵：冯-波皮尔的弃兵"

msgid "Blackmar-Diemer Gambit"
msgstr "布莱克马尔 - 迪默尔弃兵"

msgid "Blackmar-Diemer gambit"
msgstr "布莱克马尔 - 迪默尔弃兵"

msgid "Blackmar-Diemer: Euwe defence"
msgstr "布莱克马尔 - 迪默尔：尤伟防御"

msgid "Blackmar-Diemer: Lemberg counter-gambit"
msgstr "布莱克马尔 - 迪默尔弃兵：伦贝格反弃兵"

msgid "Blumenfeld CounterGambit: Spielmann Variation"
msgstr "布卢门菲尔德反戈一击:斯皮尔曼变化"

msgid "Blumenfeld CounterGambit"
msgstr "布卢门菲尔德的反戈一击"

msgid "Blumenfeld counter-gambit accepted"
msgstr "布鲁门菲尔德接受反弃兵"

msgid "Blumenfeld counter-gambit, Dus-Chotimirsky variation"
msgstr "布鲁门菲尔德反弃兵，Dus-Chotimirsky变例"

msgid "Blumenfeld counter-gambit, Spielmann variation"
msgstr "布鲁门菲尔德反弃兵，斯皮尔曼变例"

msgid "Blumenfeld counter-gambit"
msgstr "布鲁门菲尔德反弃兵"

msgid "Boden-Kieseritsky gambit: Lichtenhein defence"
msgstr "博登-基舍利茨基弃兵：Lichtenhein防御"

msgid "Boden-Kieseritsky gambit"
msgstr "博登-基舍利茨基弃兵"

msgid "Bogo-Indian Defence: Exchange Variation"
msgstr "波刚印度防御:交换变化"

msgid "Bogo-Indian Defence: Haiti Variation"
msgstr "波刚-印度防御:海地变化"

msgid "Bogo-Indian Defence: Monticelli Trap"
msgstr "波刚-印度防御，蒙蒂切利陷阱"

msgid "Bogo-Indian Defence: New England Variation"
msgstr "波刚-印度防御:新英格兰变化"

msgid "Bogo-Indian Defence: Retreat Variation"
msgstr "波刚印度防御:撤退的变化"

msgid "Bogo-Indian Defence: Vitolins Variation"
msgstr "波刚-印度防御:维托林斯变化"

msgid "Bogo-Indian Defence: Wade-Smyslov Variation"
msgstr "波刚印度防御:瓦德-斯米斯洛夫变化"

msgid "Bogo-Indian defence, Gruenfeld variation"
msgstr "波刚-印度防御，格林菲尔德变例"

msgid "Bogo-Indian defence, Monticelli trap"
msgstr "波刚-印度防御，蒙蒂切利陷阱"

msgid "Bogo-Indian defence, Nimzovich variation"
msgstr "波刚-印度防御，尼姆佐维奇变例"

msgid "Bogo-Indian defence"
msgstr "波刚-印度防御"

msgid "Bongcloud Attack"
msgstr "邦克云进攻"

msgid "Borg Defence: Borg Gambit"
msgstr "博格防御:博格弃兵"

msgid "Borg Defence: Langhorst Gambit"
msgstr "博格防御:兰霍斯特弃兵"

msgid "Borg Defence: Troon Gambit"
msgstr "博格防御:特罗恩弃兵"

msgid "Borg Opening: Zilbermints Gambit"
msgstr "博格开局:齐伯明特开局"

msgid "Budapest defence declined"
msgstr "布达佩斯防御拒弃兵"

msgid "Budapest defence"
msgstr "布达佩斯防御"

msgid "Budapest: Adler variation"
msgstr "布达佩斯防御：阿德勒变例"

msgid "Budapest: Alekhine variation, Balogh gambit"
msgstr "布达佩斯防御：阿廖欣变例，巴洛弃兵"

msgid "Budapest: Alekhine variation"
msgstr "布达佩斯防御：阿廖欣变例"

msgid "Budapest: Alekhine, Abonyi variation"
msgstr "布达佩斯防御：阿廖欣，Abonyi变例"

msgid "Budapest: Fajarowicz variation"
msgstr "布达佩斯防御：Fajarowicz变例"

msgid "Budapest: Fajarowicz, Steiner variation"
msgstr "布达佩斯防御：Fajarowicz，施泰纳变例"

msgid "Budapest: Rubinstein variation"
msgstr "布达佩斯防御：鲁宾斯坦变例"

msgid "Canard opening"
msgstr "卡纳尔德开局"

msgid "Caro-Kann Defence: Accelerated Panov Attack, Modern Variation"
msgstr "卡罗康防御:加速帕诺夫进攻，现代变化"

msgid "Caro-Kann Defence: Accelerated Panov Attack, Open Variation"
msgstr "卡罗康防御:加速帕诺夫进攻，开放变化"

msgid "Caro-Kann Defence: Accelerated Panov Attack, Pseudo-Scandinavian"
msgstr "卡罗康防御:加速帕诺夫进攻，伪斯堪的纳维亚风格"

msgid "Caro-Kann Defence: Accelerated Panov Attack, Van Weersel Attack"
msgstr "卡罗康防御:加速潘诺夫进攻，范韦塞尔进攻"

msgid "Caro-Kann Defence: Advance Variation, Bayonet Attack"
msgstr "卡罗康防御:前进的变化，刺刀进攻"

msgid "Caro-Kann Defence: Advance Variation, Botvinnik-Carls Defence"
msgstr "卡罗康防御:博特文尼克-卡尔斯防御的前进变化"

msgid "Caro-Kann Defence: Advance Variation, Bronstein Variation"
msgstr "卡罗康防御:推进变化, 布朗斯坦变化"

msgid "Caro-Kann Defence: Advance Variation, Prins Attack"
msgstr "卡罗康防御:推进变化，普林斯进攻"

msgid "Caro-Kann Defence: Advance Variation, Short Variation"
msgstr "卡罗康防御:前进的变化，短的变化"

msgid "Caro-Kann Defence: Advance Variation, Tal Variation"
msgstr "卡罗康防御:前进变化, 塔尔变化"

msgid ""
"Caro-Kann Defence: Advance Variation, Van der Wiel Attack, Dreyev Defence"
msgstr "卡罗康防御:推进变化、范德维尔进攻、德雷耶夫防御"

msgid "Caro-Kann Defence: Advance Variation, Van der Wiel Attack"
msgstr "卡罗康防御:推进变化，范德维尔进攻"

msgid "Caro-Kann Defence: Breyer Variation, Stein Attack"
msgstr "卡罗康防御:布雷耶变化，斯坦因进攻"

msgid "Caro-Kann Defence: Classical Variation, Flohr Variation"
msgstr "卡罗康防御:古典变化，弗洛尔变化"

msgid "Caro-Kann Defence: Classical Variation, Lobron System"
msgstr "卡罗康防御:古典变化，洛布伦体系"

msgid "Caro-Kann Defence: Classical Variation, Main Line"
msgstr "卡罗康防御:古典变化，主线"

msgid "Caro-Kann Defence: Classical Variation, Maróczy Attack"
msgstr "卡罗康防御:古典变化，马尔奇进攻"

msgid "Caro-Kann Defence: Classical Variation, Seirawan Variation"
msgstr "卡罗康防御:古典变化，塞拉万变化"

msgid "Caro-Kann Defence: Classical Variation, Spassky Variation"
msgstr "卡罗康防御:古典变化, 斯帕斯基变化"

msgid "Caro-Kann Defence: Classical Variation"
msgstr "卡罗康防御:古典变化"

msgid "Caro-Kann Defence: De Bruycker Defence"
msgstr "卡罗康防御法:德布鲁克防御"

msgid "Caro-Kann Defence: Euwe Attack, Prins Gambit"
msgstr "卡罗康防御:欧维进攻，普林斯弃兵"

msgid "Caro-Kann Defence: Euwe Attack"
msgstr "卡罗康防御:欧威进攻"

msgid "Caro-Kann Defence: Exchange Variation, Bulla Attack"
msgstr "卡罗康防御:交换变化，布拉进攻"

msgid "Caro-Kann Defence: Finnish Variation"
msgstr "卡罗康防御:芬兰变化"

msgid "Caro-Kann Defence: Hector Gambit"
msgstr "卡罗康防御:赫克托弃兵"

msgid "Caro-Kann Defence: Hillbilly Attack, Schaeffer Gambit"
msgstr "卡罗康防御:山地人的进攻，谢弗弃兵"

msgid "Caro-Kann Defence: Karpov Variation, Modern Main Line"
msgstr "卡罗康防御:卡尔波夫变化，现代主线"

msgid "Caro-Kann Defence: Karpov Variation, Modern Variation, Ivanchuk Defence"
msgstr "卡罗康防御:卡尔波夫变化、现代变化、伊万丘克防御"

msgid "Caro-Kann Defence: Karpov Variation, Modern Variation, Kasparov Attack"
msgstr "卡罗康防御:卡尔波夫变化、现代变化、卡斯帕罗夫进攻"

msgid "Caro-Kann Defence: Karpov Variation, Modern Variation"
msgstr "卡罗康防御:卡尔波夫变化、现代变化"

msgid "Caro-Kann Defence: Karpov Variation, Smyslov Variation, Main Line"
msgstr "卡罗康防御:卡尔波夫变化、斯米斯洛夫变化、主线"

msgid "Caro-Kann Defence: Karpov Variation, Smyslov Variation"
msgstr "卡罗康防御:卡尔波夫变化, 斯米斯洛夫变化"

msgid "Caro-Kann Defence: Karpov Variation, Tiviakov-Fischer Attack"
msgstr "卡罗康防御:卡尔波夫变化，蒂维亚科夫-费舍尔进攻"

msgid "Caro-Kann Defence: Karpov Variation"
msgstr "卡罗康防御:卡尔波夫变化"

msgid "Caro-Kann Defence: Labahn Attack, Double Gambit"
msgstr "卡罗康防御:拉巴恩进攻，双重弃兵"

msgid "Caro-Kann Defence: Labahn Attack, Polish Variation"
msgstr "卡罗康防御:拉巴恩进攻，波兰变化"

msgid "Caro-Kann Defence: Labahn Attack"
msgstr "卡罗康防御:拉巴恩进攻"

msgid "Caro-Kann Defence: Main Line"
msgstr "卡罗康防御:主线"

msgid "Caro-Kann Defence: Maróczy Variation, Maróczy Gambit"
msgstr "卡罗康防御:马洛奇变化，马洛奇弃兵"

msgid "Caro-Kann Defence: Massachusetts Defence"
msgstr "卡罗康防务:马萨诸塞州防务"

msgid "Caro-Kann Defence: Mieses Attack, Landau Gambit"
msgstr "卡罗康防御:米塞斯进攻，兰道弃兵"

msgid "Caro-Kann Defence: Mieses Gambit"
msgstr "卡罗康防御:米塞斯弃兵"

msgid "Caro-Kann Defence: Panov Attack, Fianchetto Defence, Fianchetto Gambit"
msgstr "卡罗康防御:帕诺夫进攻，费安切托防御，费安切托弃兵"

msgid "Caro-Kann Defence: Panov Attack, Main Line"
msgstr "卡罗康防御:帕诺夫进攻，主线"

msgid "Caro-Kann Defence: Panov Attack, Modern Defence, Mieses Line"
msgstr "卡罗康防御:帕诺夫进攻，现代防御，米塞斯线"

msgid "Caro-Kann Defence: Panov Attack, Modern Defence"
msgstr "卡罗康防御:帕诺夫进攻，现代防御"

msgid "Caro-Kann Defence: Panov Attack"
msgstr "卡罗康防御:帕诺夫进攻"

msgid "Caro-Kann Defence: Scorpion-Horus Gambit"
msgstr "卡罗康防御:蝎子-霍斯弃兵"

msgid "Caro-Kann Defence: Spike Variation, Scorpion-Grob Gambit"
msgstr "卡罗康防御:钉子变化，蝎子-格罗布弃兵"

msgid "Caro-Kann Defence: Spike Variation"
msgstr "卡罗康防御:钉子变化"

msgid "Caro-Kann Defence: Toikkanen Gambit"
msgstr "卡罗康防御:托伊卡宁弃兵"

msgid "Caro-Kann Defence: Two Knights Attack, Mindeno Variation, Exchange Line"
msgstr "卡罗康防御:双骑士进攻，明德诺变化，交换线"

msgid "Caro-Kann Defence: Two Knights Attack, Mindeno Variation, Retreat Line"
msgstr "卡罗康防御:双骑士进攻，明德诺变化，撤退线"

msgid "Caro-Kann Defence: Ulysses Gambit"
msgstr "卡罗康防御:尤利西斯弃兵"

msgid "Caro-Kann Defence: von Hennig Gambit"
msgstr "卡罗康防御：冯-亨尼格弃兵"

msgid "Caro-Kann Defence"
msgstr "卡罗·康防御"

msgid "Caro-Kann defence"
msgstr "卡罗·康防御"

msgid "Caro-Kann: 3.Nd2"
msgstr "卡罗·康防御：3.马d2"

msgid "Caro-Kann: Alekhine gambit"
msgstr "卡罗·康防御：阿廖欣弃兵"

msgid "Caro-Kann: Bronstein-Larsen variation"
msgstr "卡罗·康防御：勃龙斯坦-拉尔森变例"

msgid "Caro-Kann: Edinburgh variation"
msgstr "卡罗·康防御：爱丁堡变例"

msgid "Caro-Kann: Forgacs variation"
msgstr "卡罗·康防御：Forgacs变例"

msgid "Caro-Kann: Goldman (Spielmann) variation"
msgstr "卡罗·康防御：戈德曼（斯皮尔曼）变例"

msgid "Caro-Kann: Gurgenidze counter-attack"
msgstr "卡罗·康防御：Gurgenidze反击"

msgid "Caro-Kann: Gurgenidze system"
msgstr "卡罗·康防御：Gurgenidze体系"

msgid "Caro-Kann: Hillbilly attack"
msgstr "卡罗·康防御：乡巴佬进攻"

msgid "Caro-Kann: Panov-Botvinnik attack, 5...e6"
msgstr "卡罗·康防御：帕诺夫-鲍特维尼克进攻，5 ... e6"

msgid "Caro-Kann: Panov-Botvinnik attack, 5...g6"
msgstr "卡罗·康防御：帕诺夫-鲍特维尼克进攻，5 ... g6"

msgid "Caro-Kann: Panov-Botvinnik attack"
msgstr "卡罗·康防御：帕诺夫-鲍特维尼克进攻"

msgid "Caro-Kann: Panov-Botvinnik, Czerniak variation"
msgstr "卡罗·康防御：帕诺夫-鲍特维尼克进攻，Czerniak变例"

msgid "Caro-Kann: Panov-Botvinnik, Gunderam attack"
msgstr "卡罗·康防御：帕诺夫-鲍特维尼克进攻，Gunderam进攻"

msgid "Caro-Kann: Panov-Botvinnik, Herzog defence"
msgstr "卡罗·康防御：帕诺夫-鲍特维尼克进攻，赫尔佐格防御"

msgid "Caro-Kann: Panov-Botvinnik, Reifir (Spielmann) variation"
msgstr "卡罗·康防御：帕诺夫-鲍特维尼克进攻，Reifir（​​斯皮尔曼）变例"

msgid "Caro-Kann: Panov-Botvinnik, normal variation"
msgstr "卡罗·康防御：帕诺夫-鲍特维尼克进攻，正规变例"

msgid "Caro-Kann: Rasa-Studier gambit"
msgstr "卡罗·康防御：Rasa-Studier弃兵"

msgid "Caro-Kann: Steinitz variation"
msgstr "卡罗·康防御：斯坦尼茨变例"

msgid "Caro-Kann: Tartakower (Nimzovich) variation"
msgstr "卡罗·康防御：塔塔科维尔（尼姆佐维奇）变例"

msgid "Caro-Kann: Tartakower (fantasy) variation"
msgstr "卡罗·康防御：塔塔科维尔（幻想）变例"

msgid "Caro-Kann: advance variation"
msgstr "卡罗·康防御：推进变例"

msgid "Caro-Kann: advance, Short variation"
msgstr "卡罗·康防御：推进变例，肖特变例"

msgid "Caro-Kann: anti-Caro-Kann defence"
msgstr "卡罗·康防御：反卡罗·康防御"

msgid "Caro-Kann: anti-anti-Caro-Kann defence"
msgstr "卡罗·康防御：反反卡罗·康防御"

msgid "Caro-Kann: classical variation"
msgstr "卡罗·康防御：古典变例"

msgid "Caro-Kann: classical, 6.h4"
msgstr "卡罗·康防御：古典变例，6.h4"

msgid "Caro-Kann: classical, 7...Nd7"
msgstr "卡罗·康防御：古典变例，7 ... 马d7"

msgid "Caro-Kann: classical, Flohr variation"
msgstr "卡罗·康防御：古典变例，Flohr变例"

msgid "Caro-Kann: classical, Maroczy attack"
msgstr "卡罗·康防御：古典变例，马洛奇进攻"

msgid "Caro-Kann: classical, Spassky variation"
msgstr "卡罗·康防御：古典变例，斯帕斯基变例"

msgid "Caro-Kann: closed (Breyer) variation"
msgstr "卡罗·康防御：封闭体系（布雷耶）变例"

msgid "Caro-Kann: exchange variation"
msgstr "卡罗·康防御：兑换变例"

msgid "Caro-Kann: exchange, Rubinstein variation"
msgstr "卡罗·康防御：兑换变例，鲁宾斯坦变例"

msgid "Caro-Kann: two knights variation"
msgstr "卡罗·康防御：双马变例"

msgid "Caro-Kann: two knights, 3...Bg4"
msgstr "卡罗·康防御：双马变例，3 ... 象g4"

msgid "Caro-Masi defence"
msgstr "卡罗 - 玛斯防御"

msgid "Carr Defence: Zilbermints Gambit"
msgstr "卡尔防御:齐伯明特弃兵"

msgid "Carr's defence"
msgstr "卡尔的防御"

msgid "Catalan Opening: Closed Variation, Rabinovich Variation"
msgstr "卡塔兰开局:封闭式变化, 拉比诺维奇式变化"

msgid "Catalan Opening: Closed Variation, Traditional Variation"
msgstr "卡塔兰开局:封闭式变化, 传统式变化"

msgid "Catalan Opening: Closed, Botvinnik Variation"
msgstr "卡塔兰开局:封闭, 博特文尼克变化"

msgid "Catalan Opening: Closed, Main Line"
msgstr "卡塔兰开局:封闭，主线"

msgid "Catalan Opening: Closed, Spassky Gambit"
msgstr "卡塔兰开局:封闭, 斯帕斯基开局"

msgid "Catalan Opening: Closed, Zagoryansky Variation"
msgstr "卡塔兰开局:封闭, 扎戈里亚斯基变化"

msgid "Catalan Opening: Closed"
msgstr "卡塔兰开局:封闭"

msgid "Catalan Opening: Hungarian Gambit"
msgstr "卡塔兰开局:匈牙利人的开局"

msgid "Catalan Opening: Open Defence, Modern Sharp Variation"
msgstr "卡塔兰开局:开局防御, 现代夏普变化"

msgid "Catalan Opening: Open Defence, Tarrasch Defence"
msgstr "卡塔兰开局:开局防御, 塔拉什防御"

msgid "Catalan Opening"
msgstr "卡塔兰开局"

msgid "Catalan opening"
msgstr "卡塔兰开局"

msgid "Catalan: closed, 5.Nf3"
msgstr "卡塔兰开局：封闭体系变例，5.马f3"

msgid "Catalan: closed, 6...Nbd7"
msgstr "卡塔兰开局：封闭体系变例，6 ... 马bd7"

msgid "Catalan: closed, 7.Qc2"
msgstr "卡塔兰开局：封闭体系变例，7.后c2"

msgid "Catalan: closed, Botvinnik variation"
msgstr "卡塔兰开局：封闭体系变例，鲍特维尼克变例"

msgid "Catalan: closed, Qc2 & b3"
msgstr "卡塔兰开局：封闭体系变例，后c2与b3"

msgid "Catalan: closed, Sokolsky variation"
msgstr "卡塔兰开局：封闭体系变例，Sokolsky变例"

msgid "Catalan: closed, Spassky gambit"
msgstr "卡塔兰开局：封闭体系变例，斯帕斯基弃兵"

msgid "Catalan: closed, Zagoryansky variation"
msgstr "卡塔兰开局：封闭体系变例，Zagoryansky变例"

msgid "Catalan: closed, main line"
msgstr "卡塔兰开局：封闭体系变例，主线"

msgid "Catalan: closed"
msgstr "卡塔兰开局：封闭体系变例"

msgid "Catalan: open, 5.Nf3"
msgstr "卡塔兰开局：开放变例，5.马f3"

msgid "Catalan: open, 5.Qa4 Nbd7, 6.Qxc4"
msgstr "卡塔兰开局：开放变例，5.后a4 马bd7，6.后xc4"

msgid "Catalan: open, 5.Qa4"
msgstr "卡塔兰开局：开放变例，5.后a4"

msgid "Catalan: open, Alekhine variation"
msgstr "卡塔兰开局：开放变例，阿廖欣变例"

msgid "Catalan: open, classical line"
msgstr "卡塔兰开局：开放变例，经典线路"

msgid "Centre Game: Halasz-McDonnell Gambit, Crocodile Variation"
msgstr "中心开局：哈拉什-麦克唐纳弃兵，鳄鱼变化"

msgid "Centre Game: Kieseritzky Variation"
msgstr "中心开局:基斯里茨基变化"

msgid "Centre Game: Lanc-ArnOld Gambit, Schippler Gambit"
msgstr "中心开局:Lanc-ArnOld Gambit, Schippler Gambit"

msgid "Centre Game: Lanc-ArnOld Gambit"
msgstr "中心开局:Lanc-ArnOld Gambit"

msgid "Centre Game: Normal Variation"
msgstr "中心开局:正常变化"

msgid "Centre Game: Ross Gambit"
msgstr "中心开局:罗斯弃兵"

msgid "Centre Game: von der Lasa Gambit"
msgstr "中心开局：冯德拉萨弃兵"

msgid "Centre Game"
msgstr "中心开局"

msgid "Centre game, Kieseritsky variation"
msgstr "中心开局，Kieseritsky变例"

msgid "Centre game: Berger variation"
msgstr "中心开局： Berger变例"

msgid "Centre game: Charousek variation"
msgstr "中心开局：Charousek变例"

msgid "Centre game: Hall variation"
msgstr "中心开局：Hall变例"

msgid "Centre game: Kupreichik variation"
msgstr "中心开局：Kupreichik变例"

msgid "Centre game: Paulsen attack"
msgstr "中心开局：保尔森进攻"

msgid "Centre game: l'Hermet variation"
msgstr "中心开局：L'Hermet变例"

msgid "Centre game"
msgstr "中心开局"

msgid "Clemenz (Mead's, Basman's or de Klerk's) opening"
msgstr "Clemenz（米德的，巴斯曼的或德克勒克的）开局"

msgid "Clemenz Opening: Spike Lee Gambit"
msgstr "克莱门茨开场:斯派克-李的弃兵"

msgid "Colle System: Pterodactyl Variation"
msgstr "科尔体系:翼手龙变异"

msgid "Colle System: Rhamphorhynchus Variation"
msgstr "科尔体系:鼠类的变异"

msgid "Colle System: Siroccopteryx Variation"
msgstr "科尔体系:Siroccopteryx变异"

msgid "Colle system"
msgstr "科尔体系"

msgid "Corn stalk defence"
msgstr "玉米秸秆防御"

msgid "Crab opening"
msgstr "蟹开局"

msgid "Creepy Crawly Formation: Classical Defence"
msgstr "令人毛骨悚然的阵法:古典防御"

msgid "Czech Benoni defence"
msgstr "捷克别诺尼防御"

msgid "Czech Benoni: King's Indian system"
msgstr "捷克别诺尼：王翼印度体系"

msgid "Damiano's defence"
msgstr "达米亚诺防御"

msgid "Danish Gambit Accepted: Classical Defence"
msgstr "接受丹麦弃兵:古典防御"

msgid "Danish Gambit Accepted: Copenhagen Defence"
msgstr "接受丹麦弃兵:哥本哈根防御"

msgid "Danish Gambit Accepted: Svenonius Defence"
msgstr "接受丹麦防御法:斯维诺纽斯防御"

msgid "Danish Gambit"
msgstr "丹麦弃兵"

msgid "Danish gambit: Collijn defence"
msgstr "丹麦弃兵：Collijn防御"

msgid "Danish gambit: Schlechter defence"
msgstr "丹麦弃兵：Schlechter防御"

msgid "Danish gambit: Soerensen defence"
msgstr "丹麦弃兵：瑟伦森防御"

msgid "Danish gambit"
msgstr "丹麦弃兵"

msgid "De Bruycker defence"
msgstr "德布鲁伊克防御"

msgid "Doery defence"
msgstr "Doery防御"

msgid "Dresden Opening: The Goblin"
msgstr "德累斯顿开局:妖精"

msgid "Dresden opening"
msgstr "德累斯顿开局"

msgid "Dunst (Sleipner, Heinrichsen) opening"
msgstr "邓斯特（SLEIPNER，Heinrichsen）开局"

msgid "Durkin's attack"
msgstr "德金的进攻"

msgid "Dutch Defence: Alekhine Variation"
msgstr "荷兰防御，阿廖欣变化"

msgid "Dutch Defence: Blackmar's Second Gambit"
msgstr "荷兰防御:布莱克马的第二种弃兵"

msgid "Dutch Defence: Classical Variation, Blackburne Attack"
msgstr "荷兰防御:古典变化，布莱克伯恩进攻"

msgid "Dutch Defence: Classical Variation, Buenos Aires Variation"
msgstr "荷兰防御:古典变化，布宜诺斯艾利斯变化"

msgid "Dutch Defence: Classical Variation, Huisl Variation"
msgstr "荷兰防御:古典变化，惠斯勒变化"

msgid ""
"Dutch Defence: Classical Variation, Ilyin-Zhenevsky Variation, Alatortsev-"
"Lisitsyn Line"
msgstr "荷兰防御:古典变化，伊林-珍尼夫斯基变化，阿拉托尔采夫-利西岑线"

msgid ""
"Dutch Defence: Classical Variation, Ilyin-Zhenevsky Variation, Modern Main "
"Line"
msgstr "荷兰防御:古典变化、伊林-珍尼夫斯基变化、现代主线"

msgid ""
"Dutch Defence: Classical Variation, Ilyin-Zhenevsky Variation, Winter "
"Variation"
msgstr "荷兰防御:古典变化, 伊林-珍尼夫斯基变化, 冬季变化"

msgid "Dutch Defence: Classical Variation, Ilyin-Zhenevsky Variation"
msgstr "荷兰防御:古典变化，伊林-珍尼夫斯基变化"

msgid ""
"Dutch Defence: Classical Variation, Stonewall Variation, Botvinnik Variation"
msgstr "荷兰防御:古典变化、石墙变化、博特文尼克变化"

msgid "Dutch Defence: Classical Variation, Stonewall Variation"
msgstr "荷兰防御:古典变化，石墙变化"

msgid "Dutch Defence: Classical Variation"
msgstr "荷兰防御:古典变化"

msgid "Dutch Defence: Hevendehl Gambit"
msgstr "荷兰防御:赫文德尔弃兵"

msgid "Dutch Defence: Hort-Antoshin System"
msgstr "荷兰防御:霍特-安托辛体系"

msgid "Dutch Defence: Janzen-Korchnoi Gambit"
msgstr "荷兰防御:杨森-科尔奇诺伊弃兵"

msgid "Dutch Defence: Kingfisher Gambit"
msgstr "荷兰防御:翠鸟弃兵"

msgid "Dutch Defence: Krause Variation"
msgstr "荷兰防御:克劳斯变化"

msgid "Dutch Defence: Krejcik Gambit, Tate Gambit"
msgstr "荷兰防御:克雷吉克弃兵、塔特弃兵"

msgid "Dutch Defence: Leningrad Variation, Matulovic Variation"
msgstr "荷兰防御:列宁格勒变化，马图洛维奇变化"

msgid "Dutch Defence: Leningrad Variation, Warsaw Variation"
msgstr "荷兰防御:列宁格勒变化、华沙变化"

msgid "Dutch Defence: Leningrad, Basman System"
msgstr "荷兰防御:列宁格勒，巴斯曼体系"

msgid "Dutch Defence: Manhattan Gambit, Anti-Leningrad"
msgstr "荷兰防御:曼哈顿弃兵，反列宁格勒"

msgid "Dutch Defence: Manhattan Gambit, Anti-Modern"
msgstr "荷兰防御:曼哈顿弃兵，反现代"

msgid "Dutch Defence: Manhattan Gambit, Anti-Stonewall"
msgstr "荷兰防御:曼哈顿弃兵，反石墙"

msgid "Dutch Defence: Nimzo-Dutch Variation, Alekhine Variation"
msgstr "荷兰防御:尼姆佐-荷兰变化, 阿廖欣变化"

msgid "Dutch Defence: Nimzo-Dutch Variation"
msgstr "荷兰防御:尼姆佐-荷兰变化"

msgid "Dutch Defence: Normal Variation"
msgstr "荷兰防御:普通变化"

msgid "Dutch Defence: Omega-Isis Gambit"
msgstr "荷兰防御:欧米茄-艾斯弃兵"

msgid "Dutch Defence: Raphael Variation"
msgstr "荷兰防御:拉斐尔变化"

msgid "Dutch Defence: Rubinstein Variation"
msgstr "荷兰防御，鲁宾斯坦变化"

msgid "Dutch Defence: Semi-Leningrad Variation"
msgstr "荷兰防御:半列宁格勒变化"

msgid "Dutch Defence: Senechaud Gambit"
msgstr "荷兰防御:塞纳乔弃兵"

msgid "Dutch Defence: Staunton Gambit Accepted"
msgstr "荷兰防御:斯塔恩顿弃兵已被接受"

msgid "Dutch Defence: Staunton Gambit, American Attack"
msgstr "荷兰防御:斯汤顿弃兵，美国进攻"

msgid "Dutch Defence: Stonewall Variation, Modern Variation"
msgstr "荷兰防御:石墙变化，现代变化"

msgid "Dutch Defence: Stonewall Variation"
msgstr "荷兰防御:石墙变化"

msgid "Dutch Defence"
msgstr "荷兰防御"

msgid "Dutch defence, Alekhine variation"
msgstr "荷兰防御，阿廖欣变例"

msgid "Dutch defence, Blackburne variation"
msgstr "荷兰防御，布莱克变例"

msgid "Dutch defence, Rubinstein variation"
msgstr "荷兰防御，鲁宾斯坦变例"

msgid "Dutch defence: Bladel variation"
msgstr "荷兰防御：Bladel的变例"

msgid "Dutch defence: Dutch-Indian (Nimzo-Dutch) variation"
msgstr "荷兰防御：荷兰印（尼姆佐荷）变例"

msgid "Dutch defence"
msgstr "荷兰防御"

msgid "Dutch with c4 & Nc3"
msgstr "2.c4和3.Nc3荷兰防御"

msgid "Dutch with c4 & g3"
msgstr "2.c4和3.g3荷兰防御"

msgid "Dutch, 2.Bg5 variation"
msgstr "荷兰防御，2.Bg5变例"

msgid "Dutch, Korchnoi attack"
msgstr "荷兰防御，Korchnoi进攻"

msgid "Dutch, Krejcik gambit"
msgstr "荷兰防御，克雷吉克弃兵"

msgid "Dutch, Manhattan (Alapin, Ulvestad) variation"
msgstr "荷兰防御，曼哈顿（Alapin，Ulvestad）变例"

msgid "Dutch, Spielmann gambit"
msgstr "荷兰防御，斯皮尔曼弃兵"

msgid "Dutch, Von Pretzel gambit"
msgstr "荷兰防御，冯-普利策尔弃兵"

msgid "Dutch-Indian, Alekhine variation"
msgstr "荷兰-印度防御，阿廖欣变例"

msgid "Dutch: Balogh defence"
msgstr "荷兰：贝洛防御"

msgid "Dutch: Hort-Antoshin system"
msgstr "荷兰：Hort-Antoshin 体系"

msgid "Dutch: Ilyin-Genevsky variation with Qc2"
msgstr "荷兰：伊林 -  Genevsky变例  QC2"

msgid "Dutch: Ilyin-Genevsky variation with b3"
msgstr "荷兰：伊林 -  Genevsky变例 B3"

msgid "Dutch: Ilyin-Genevsky variation"
msgstr "荷兰：伊林 -  Genevsky变例"

msgid "Dutch: Ilyin-Genevsky, Winter variation"
msgstr "荷兰：伊林 -  Genevsky，冬季​​变例"

msgid "Dutch: Leningrad variation"
msgstr "荷兰：列宁格勒变例"

msgid "Dutch: Leningrad, Basman system"
msgstr "荷兰：列宁格勒，巴斯曼体系"

msgid "Dutch: Leningrad, Karlsbad variation"
msgstr "荷兰：列宁格勒，卡尔斯巴德变例"

msgid "Dutch: Leningrad, main variation with Nc6"
msgstr "荷兰：列宁格勒，与NC6的主要变例"

msgid "Dutch: Leningrad, main variation with c6"
msgstr "荷兰：列宁格勒，与C6主要变例"

msgid "Dutch: Leningrad, main variation"
msgstr "荷兰：列宁格勒，主要变例"

msgid "Dutch: Staunton gambit deferred"
msgstr "荷兰：斯汤顿开局推迟"

msgid "Dutch: Staunton gambit, Alekhine variation"
msgstr "荷兰：斯汤顿开局，阿廖欣变例"

msgid "Dutch: Staunton gambit, Chigorin variation"
msgstr "荷兰：斯汤顿开局，奇戈林变例"

msgid "Dutch: Staunton gambit, Lasker variation"
msgstr "荷兰：斯汤顿开局，拉斯克变例"

msgid "Dutch: Staunton gambit, Nimzovich variation"
msgstr "荷兰：斯汤顿开局，尼姆佐维奇变例"

msgid "Dutch: Staunton gambit, Staunton's line"
msgstr "荷兰：斯汤顿开局，斯汤顿的路线"

msgid "Dutch: Staunton gambit, Tartakower variation"
msgstr "荷兰：斯汤顿开局，塔塔科维变例"

msgid "Dutch: Staunton gambit"
msgstr "荷兰：斯汤顿开局"

msgid "Dutch: classical variation"
msgstr "荷兰：古典变例"

msgid "Dutch: stonewall variation"
msgstr "荷兰：石墙变例"

msgid "Dutch: stonewall with Ba3"
msgstr "荷兰：石墙 Ba3"

msgid "Dutch: stonewall with Nc3"
msgstr "荷兰：石墙 Nc3"

msgid "Dutch: stonewall, Botwinnik variation"
msgstr "荷兰：石墙，Botwinnik变例"

msgid "Dutch: stonewall, Chekhover variation"
msgstr "荷兰：石墙：Chekhover变例"

msgid "Dzindzichashvili defence"
msgstr "Dzindzikhashvili防御"

msgid "Elephant Gambit: Paulsen CounterGambit"
msgstr "大象弃兵保尔森反戈一击"

msgid "Elephant Gambit: Wasp Variation"
msgstr "大象弃兵:黄蜂变化"

msgid "English Defence: Blumenfeld-Hiva Gambit"
msgstr "英国式防御:布卢门菲尔德-希瓦弃兵"

msgid "English Defence: Eastbourne Gambit"
msgstr "英国式防御:伊斯特本弃兵"

msgid "English Defence: Hartlaub Gambit Accepted"
msgstr "英国式防御:接受哈特劳博弃兵"

msgid "English Defence: Hartlaub Gambit Declined"
msgstr "英国式防御:哈特劳博弃兵被拒绝"

msgid "English Defence: Perrin Variation"
msgstr "英国式防御:佩林变化"

msgid "English Defence: Poli Gambit"
msgstr "英国式防御:Poli Gambit"

msgid "English Opening: Achilles-Omega Gambit"
msgstr "英国式开局:阿基里斯-奥米加开局"

msgid "English Opening: Agincourt Defence, Bogoljubov Defence"
msgstr "英国式开局:阿金库尔防御, 波戈尔久博夫防御"

msgid "English Opening: Agincourt Defence, Catalan Defence Accepted"
msgstr "英国式开局:阿金库尔防御，加泰罗尼亚防御被接受"

msgid "English Opening: Agincourt Defence, Catalan Defence, Semi-Slav Defence"
msgstr "英国式开局:阿金库尔防御，加泰罗尼亚防御，半斯拉夫防御"

msgid "English Opening: Agincourt Defence, Catalan Defence"
msgstr "英国式开局:阿金库尔防御，加泰罗尼亚防御"

msgid "English Opening: Agincourt Defence, Keres Defence"
msgstr "英国式开局:阿金库尔防御, 凯瑞斯防御"

msgid "English Opening: Agincourt Defence, Kurajica Defence"
msgstr "英国式开局:阿金库尔防御，库拉吉卡防御"

msgid "English Opening: Agincourt Defence, Neo-Catalan Declined"
msgstr "英国式开局:阿金库尔防御, 新卡塔兰退步"

msgid "English Opening: Agincourt Defence, Tarrasch Defence"
msgstr "英国式开局:阿金库尔防御, 塔拉什防御"

msgid "English Opening: Agincourt Defence, Wimpy System"
msgstr "英国式开局:阿金库尔防御, 维姆比体系"

msgid "English Opening: Agincourt Defence"
msgstr "英国式开局:阿金库尔防御"

msgid "English Opening: Anglo-Dutch Defence, Hickmann Gambit"
msgstr "英国式开局:盎格鲁-荷兰防御, 希克曼弃兵"

msgid "English Opening: Anglo-Dutch Variation, Chabanon Gambit"
msgstr "英国式开局:盎格鲁-荷兰变化, 查巴农弃兵"

msgid "English Opening: Anglo-Dutch Variation, Ferenc Gambit"
msgstr "英国式开局:盎格鲁-荷兰变化, 费伦茨开局"

msgid "English Opening: Anglo-Grünfeld Defence, Korchnoi Variation"
msgstr "英国式开局:盎格鲁-格林菲尔德防御, 科尔奇诺伊变化"

msgid "English Opening: Anglo-Indian Defence, Anglo-Grünfeld Variation"
msgstr "英国式开局:盎格鲁-印度防御, 盎格鲁-格林菲尔德变化"

msgid "English Opening: Anglo-Indian Defence, Anti-Anti-Grünfeld"
msgstr "英国式开局:盎格鲁-印度防御, 反格林菲尔德"

msgid ""
"English Opening: Anglo-Indian Defence, Flohr-Mikenas-Carls Variation, Nei "
"Gambit"
msgstr "英国式开局:英印防御, 弗洛尔-米克纳斯-卡尔斯变化, 内氏开局"

msgid "English Opening: Anglo-Indian Defence, Grünfeld Formation"
msgstr "英国式开局:英印防御, 格林菲尔德阵型"

msgid "English Opening: Anglo-Indian Defence, Hedgehog System"
msgstr "英国式开局:英印防御，刺猬体系"

msgid ""
"English Opening: Anglo-Indian Defence, King's Indian Formation, Double "
"Fianchetto"
msgstr "英国式开局:英印防御, 国王翼印度度阵型, 双重费安切托"

msgid "English Opening: Anglo-Indian Defence, King's Indian Formation"
msgstr "英国式开局:英印防御, 国王翼印度度阵型"

msgid "English Opening: Anglo-Indian Defence, King's Knight Variation"
msgstr "英国式开局:英印防御, 国王骑士变化"

msgid "English Opening: Anglo-Indian Defence, Nimzo-English"
msgstr "英国式开局:英印防御, 尼姆佐-英式"

msgid "English Opening: Anglo-Indian Defence, Old Indian Formation"
msgstr "英国式开局:英印防御，老印度阵型"

msgid "English Opening: Anglo-Indian Defence, Queen's Indian Formation"
msgstr "英国式开局:英印防御, 印度王后阵型"

msgid "English Opening: Anglo-Indian Defence, Queen's Knight Variation"
msgstr "英国式开局:英印防御, 皇后马的变化"

msgid "English Opening: Anglo-Indian Defence, Romanishin Variation"
msgstr "英国式开局:英印防御, 罗曼尼辛变化"

msgid ""
"English Opening: Anglo-Indian Defence, Scandinavian Defence, Exchange "
"Variation"
msgstr "英国式开局:英印防御，斯堪的纳维亚防御，交换变化"

msgid "English Opening: Anglo-Indian Defence, Scandinavian Defence"
msgstr "英国式开局:英印防御，斯堪的纳维亚防御"

msgid "English Opening: Anglo-Indian Defence, Slav Formation"
msgstr "英国式开局:英印防御, 斯拉夫阵型"

msgid "English Opening: Anglo-Indian Defence, Zvjaginsev-Krasenkow Attack"
msgstr "英国式开局:英印防御, Zvjaginsev-Krasenkow进攻"

msgid "English Opening: Anglo-Lithuanian Variation"
msgstr "英国式开局:盎格鲁-立陶宛变化"

msgid "English Opening: Anglo-Scandinavian Defence, Löhn Gambit"
msgstr "英国式开局:盎格鲁-斯堪的纳维亚防御, 洛恩弃兵"

msgid "English Opening: Anglo-Scandinavian Defence, Malvinas Variation"
msgstr "英国式开局:盎格鲁-斯堪的纳维亚防御, 马尔维纳斯变化"

msgid "English Opening: Anglo-Scandinavian Defence, Schulz Gambit"
msgstr "英国式开局:盎格鲁-斯堪的纳维亚防御, 舒尔茨弃兵"

msgid "English Opening: Anglo-Scandinavian Defence"
msgstr "英国式开局:盎格鲁-斯堪的纳维亚防御"

msgid "English Opening: Closed, Taimanov Variation"
msgstr "英国式开局:封闭, 泰曼诺夫变化"

msgid "English Opening: Drill Variation"
msgstr "英国式开局:操练变化"

msgid "English Opening: Four Knights System, Nimzowitsch Variation"
msgstr "英国式开局:四骑士体系, 尼姆佐维茨变化"

msgid "English Opening: Great Snake Variation"
msgstr "英国式开局:大蛇变化"

msgid ""
"English Opening: King's English Variation, Botvinnik System, Prickly Pawn "
"Pass System"
msgstr "英国式开局:国王英语变化, 博特文尼克体系, 挑衅性兵种体系"

msgid "English Opening: King's English Variation, Closed System, Full Symmetry"
msgstr "英国式开局:英王变化, 封闭体系, 完全对称性"

msgid ""
"English Opening: King's English Variation, Four Knights Variation, Bradley "
"Beach Variation"
msgstr "英国式开局:英王变化, 四骑士变化, 布拉德利海滩变化"

msgid ""
"English Opening: King's English Variation, Four Knights Variation, "
"Fianchetto Line"
msgstr "英国式开局:英王变化, 四骑士变化, 费安切托线"

msgid ""
"English Opening: King's English Variation, Four Knights Variation, Flexible "
"Line"
msgstr "英国式开局:英王变化, 四骑士变化, 灵活路线"

msgid ""
"English Opening: King's English Variation, Four Knights Variation, Korchnoi "
"Line"
msgstr "英国式开局:英王变化, 四骑士变化, 科尔奇诺伊线"

msgid ""
"English Opening: King's English Variation, Four Knights Variation, Quiet Line"
msgstr "英国式开局:英王变化, 四骑士变化, 安静线"

msgid "English Opening: King's English Variation, Four Knights Variation"
msgstr "英国式开局:英王变化, 四骑士变化"

msgid "English Opening: King's English Variation, Kahiko-Hula Gambit"
msgstr "英国式开局:国王英语变化, 卡希科-胡拉弃兵"

msgid "English Opening: King's English Variation, Reversed Sicilian"
msgstr "英国式开局:英王变化, 反转西西里宫"

msgid "English Opening: King's English Variation, Troger Defence"
msgstr "英国式开局:英王变化, 特罗格防御"

msgid "English Opening: King's English Variation, Two Knights Variation"
msgstr "英国式开局:英王变化, 双骑士变化"

msgid "English Opening: King's English Variation"
msgstr "英国式开局:国王英语变化"

msgid "English Opening: King's English, Erbenheimer Gambit"
msgstr "英国式开局:英国国王开局, 埃本海默开局"

msgid "English Opening: King's English, Mazedonisch"
msgstr "英国式开局:国王的英语, 马泽多尼什"

msgid "English Opening: Myers Variation"
msgstr "英国式开局:迈尔斯变化"

msgid "English Opening: Neo-Catalan Declined"
msgstr "英国式开局:新卡塔拉开局"

msgid "English Opening: Neo-Catalan"
msgstr "英国式开局:新加泰罗尼亚语"

msgid "English Opening: Porcupine Variation"
msgstr "英国式开局:豪猪变化"

msgid "English Opening: Romanishin Gambit"
msgstr "英国式开局:罗曼尼辛开局"

msgid ""
"English Opening: Symmetrical Variation, Anti-Benoni Variation, Geller "
"Variation"
msgstr "英国式开局:对称变化, 反贝诺尼变化, 盖勒变化"

msgid ""
"English Opening: Symmetrical Variation, Anti-Benoni Variation, Spielmann "
"Defence"
msgstr "英国式开局:对称变化, 反贝诺尼变化, 斯皮尔曼防御"

msgid "English Opening: Symmetrical Variation, Anti-Benoni Variation"
msgstr "英国式开局:对称性变化, 反贝诺尼变化"

msgid "English Opening: Symmetrical Variation, Botvinnik System Reversed"
msgstr "英国式开局:对称变化, 博特文尼克体系反转"

msgid "English Opening: Symmetrical Variation, Botvinnik System"
msgstr "英国式开局:对称性变化, 博特文尼克体系"

msgid "English Opening: Symmetrical Variation, Duchamp Variation"
msgstr "英国式开局:对称变化, 杜尚变化"

msgid "English Opening: Symmetrical Variation, Fianchetto Variation"
msgstr "英国式开局:对称性变化, 费安切托变化"

msgid "English Opening: Symmetrical Variation, Four Knights Variation"
msgstr "英国式开局:对称性变化, 四骑士变化"

msgid "English Opening: Symmetrical Variation, Full Symmetry Line"
msgstr "英国式开局:对称变化, 完全对称线"

msgid "English Opening: Symmetrical Variation, Hedgehog Defence"
msgstr "英国式开局:对称性变化, 刺猬防御"

msgid "English Opening: Symmetrical Variation, Mecking Variation"
msgstr "英国式开局:对称性变化, 梅金变化"

msgid "English Opening: Symmetrical Variation, Napolitano Gambit"
msgstr "英国式开局:对称变化, 纳波利塔诺开局"

msgid "English Opening: Symmetrical Variation, Normal Variation"
msgstr "英国式开局:对称变化, 正常变化"

msgid "English Opening: Symmetrical Variation, Rubinstein Variation"
msgstr "英国式开局:对称性变化, 鲁宾斯坦变化"

msgid "English Opening: Symmetrical Variation, Symmetrical Variation"
msgstr "英国式开局:对称的变化, 对称的变化"

msgid "English Opening: Symmetrical Variation, Three Knights Variation"
msgstr "英国式开局:对称性变化, 三骑士变化"

msgid "English Opening: Symmetrical Variation, Two Knights Line"
msgstr "英国式开局:对称变化, 双骑士路线"

msgid "English Opening: Symmetrical Variation, Two Knights Variation"
msgstr "英国式开局:对称性变化, 两骑士变化"

msgid "English Opening: Symmetrical Variation"
msgstr "英国式开局:对称的变化"

msgid "English Opening: Symmetrical, Hedgehog, Flexible Formation"
msgstr "英国式开局:对称式, 刺猬式, 灵活阵型"

msgid "English Opening: The Whale"
msgstr "英国式开局:鲸鱼"

msgid "English Opening: Wade Gambit"
msgstr "英国式开局:韦德弃兵"

msgid "English Opening: Wing Gambit"
msgstr "英国式开局:翼形开局"

msgid "English Opening: Zilbermints Gambit"
msgstr "英国式开局:齐伯明特开局"

msgid "English Rat: Pounds Gambit"
msgstr "英国老鼠:英镑弃兵"

msgid "English opening: Agincourt variation"
msgstr "英国式：阿金库尔变例"

msgid "English opening"
msgstr "英国式开局开局"

msgid "English orangutan"
msgstr "英国式开局猩猩"

msgid "English, 1...Nf6 (Anglo-Indian defense)"
msgstr "英国式开局，1 ... NF6（盎格鲁 - 印度防御）"

msgid "English, Keres variation"
msgstr "英国式开局，克列斯变例"

msgid "English, Kramnik-Shirov counterattack"
msgstr "英国式开局，克拉姆尼克，反击希洛夫"

msgid "English, Nimzovich variation"
msgstr "英国式开局，尼姆佐维奇变例"

msgid "English, Nimzovich, Flohr variation"
msgstr "英国式开局，尼姆佐维奇，Flohr变例"

msgid "English, Smyslov defence"
msgstr "英国式开局，斯梅斯洛夫防御"

msgid "English, Troeger defence"
msgstr "英国式开局，Troeger防御"

msgid "English: Adorjan defence"
msgstr "英国式开局：Adorjan防御"

msgid "English: Anglo-Dutch defense"
msgstr "英国式开局：盎格鲁-荷兰防御"

msgid "English: Anglo-Gruenfeld defense, Korchnoi variation"
msgstr "英国式开局：盎格鲁格林菲尔德防御，Korchnoi变例"

msgid "English: Anglo-Gruenfeld defense"
msgstr "英国式开局：盎格鲁格林菲尔德防御"

msgid "English: Anglo-Gruenfeld, Czech defense"
msgstr "英国式开局：盎格鲁格林菲尔德，捷克防线"

msgid "English: Anglo-Gruenfeld, Smyslov defense"
msgstr "英国式开局：盎格鲁格林菲尔德，斯梅斯洛夫防御"

msgid "English: Bellon gambit"
msgstr "英国式开局：白龙开局"

msgid "English: Bled variation"
msgstr "英国式开局：布莱德变例"

msgid "English: Botvinnik system"
msgstr "英国式开局：鲍特维尼克体系"

msgid "English: Bradley Beach variation"
msgstr "英国式开局：布拉德利海滩变例"

msgid "English: Bremen system with ...g6"
msgstr "英国式开局：不来梅体系... G6"

msgid "English: Bremen system, Keres variation"
msgstr "英国式开局：不来梅体系，克列斯变例"

msgid "English: Bremen, Smyslov system"
msgstr "英国式开局：不来梅，斯梅斯洛夫体系"

msgid "English: Bremen, reverse dragon"
msgstr "英国式开局：不来梅，相反龙"

msgid "English: Capablanca's variation"
msgstr "英国式开局：卡帕布兰卡的变例"

msgid "English: Carls' Bremen system"
msgstr "英国式开局：Carls“不来梅体系"

msgid "English: Caro-Kann defensive system, Bogolyubov variation"
msgstr "英国式开局：卡罗 - 卡恩防御体系，博戈柳博夫变例"

msgid "English: Caro-Kann defensive system"
msgstr "英国式开局：卡罗 - 卡恩防御体系"

msgid "English: Jaenisch gambit"
msgstr "英国式开局：詹尼士开局"

msgid "English: Kurajica defence"
msgstr "英国式开局：Kurajica防御"

msgid "English: London defensive system"
msgstr "英国：伦敦防御体系"

msgid "English: Mikenas-Carls variation"
msgstr "英国式开局：Mikenas-的Carls变例"

msgid "English: Mikenas-Carls, Flohr variation"
msgstr "英国式开局：Mikenas-的Carls，Flohr变例"

msgid "English: Mikenas-Carls, Kevitz variation"
msgstr "英国式开局：Mikenas-的Carls，Kevitz变例"

msgid "English: Mikenas-Carls, Sicilian variation"
msgstr "英国式开局：Mikenas-的Carls，西西里变例"

msgid "English: Nenarokov variation"
msgstr "英国式开局：Nenarokov变例"

msgid "English: Neo-Catalan accepted"
msgstr "英国式开局：理学接受加泰罗尼亚"

msgid "English: Neo-Catalan declined"
msgstr "英国式开局：理学加泰罗尼亚下降"

msgid "English: Neo-Catalan"
msgstr "英国式开局：理学加泰罗尼亚"

msgid "English: New York (London) defensive system"
msgstr "英国式开局：纽约（伦敦）防御体系"

msgid "English: Nimzo-English opening"
msgstr "英国式开局：尼姆佐英国式开局开局"

msgid "English: Queens Indian formation"
msgstr "英国式开局：后翼印度防御形成"

msgid "English: Queens Indian, Romanishin variation"
msgstr "英国式开局：后翼印度防御，Romanishin变例"

msgid "English: Romanishin gambit"
msgstr "英国式开局：Romanishin开局"

msgid "English: Sicilian reversed"
msgstr "英国式开局：西西里逆转"

msgid "English: Torre defensive system"
msgstr "英国式开局：托雷防御体系"

msgid "English: Wimpey system"
msgstr "英国式开局：Wimpey的体系"

msgid "English: closed system (without ...d6)"
msgstr "英国式开局：封闭体系体系（无... D6）"

msgid "English: closed system"
msgstr "英国式开局：封闭体系体系"

msgid "English: closed, 5.Rb1 Taimanov variation"
msgstr "英国式开局：封闭体系，5.Rb1 Taimanov变例"

msgid "English: closed, 5.Rb1"
msgstr "英国式开局：封闭体系，5.Rb1"

msgid "English: closed, Hort variation"
msgstr "英国式开局：封闭体系，园艺变例"

msgid "English: closed, Taimanov variation"
msgstr "英国式开局：封闭体系，Taimanov变例"

msgid "English: four knights system"
msgstr "英国式开局：四马体系"

msgid "English: four knights, 4.e3"
msgstr "英国式开局：四马，4.e3"

msgid "English: four knights, Capablanca variation"
msgstr "英国式开局：四马，卡帕布兰卡变例"

msgid "English: four knights, Marini variation"
msgstr "英国式开局：四马，马里尼变例"

msgid "English: four knights, Nimzovich variation"
msgstr "英国式开局：四马，尼姆佐维奇变例"

msgid "English: four knights, Romanishin variation"
msgstr "英国式开局：四马，Romanishin变例"

msgid "English: four knights, Stean variation"
msgstr "英国式开局：四马，Stean变例"

msgid "English: four knights, kingside fianchetto"
msgstr "英国式开局：四马，王翼fianchetto"

msgid "English: symmetrical variation"
msgstr "英国式开局：对称变例"

msgid "English: symmetrical, Benoni formation"
msgstr "英国式开局：对称，形成别诺尼"

msgid "English: symmetrical, Botvinnik system reversed"
msgstr "英国式开局：对称，鲍特维尼克体系逆转"

msgid "English: symmetrical, Botvinnik system"
msgstr "英国式开局：对称，鲍特维尼克体系"

msgid "English: symmetrical, Geller variation"
msgstr "英国式开局：对称，盖勒变例"

msgid "English: symmetrical, Keres defence"
msgstr "英国式开局：对称，克列斯防御"

msgid "English: symmetrical, Rubinstein system"
msgstr "英国式开局：对称，鲁宾斯坦体系"

msgid "English: symmetrical, four knights system"
msgstr "英国式开局：对称，四马体系"

msgid "English: symmetrical, hedgehog system"
msgstr "英国式开局：对称，刺猬体系"

msgid "English: symmetrical, hedgehog, flexible formation"
msgstr "英国式开局：对称，刺猬，形成灵活"

msgid "English: symmetrical, main line with b3"
msgstr "英国式开局：与B3对称，主线"

msgid "English: symmetrical, main line with d3"
msgstr "英国式开局：与D3对称，主线"

msgid "English: symmetrical, main line with d4"
msgstr "英国式开局：与D4对称，主线"

msgid "English: symmetrical, three knights system"
msgstr "英国式开局：对称，三马体系"

msgid "English: three knights system"
msgstr "英国式开局：3马体系"

msgid "English: ultra-symmetrical variation"
msgstr "英国式开局：超对称变例"

msgid "Englund Gambit Complex Declined: Diemer CounterAttack"
msgstr "恩格伦弃兵综合体被拒绝:迪梅尔反击战"

msgid "Englund Gambit Complex Declined"
msgstr "英格伦弃兵综合体被拒绝"

msgid "Englund Gambit Complex: Englund Gambit"
msgstr "恩格伦德-甘比特情结：恩格伦德-甘比特"

msgid "Englund Gambit Complex: Felbecker Gambit"
msgstr "恩格伦德的弃兵组合:费尔贝克弃兵"

msgid "Englund Gambit Complex: Hartlaub-Charlick Gambit"
msgstr "恩格伦弃兵综合体：哈特劳博-查利克弃兵"

msgid "Englund Gambit Complex: Mosquito Gambit"
msgstr "英格伦赌约综合体：蚊子赌约"

msgid "Englund Gambit Complex: Soller Gambit Deferred"
msgstr "恩格伦弃兵综合体：索勒弃兵被推迟"

msgid "Englund Gambit Complex: Soller Gambit"
msgstr "恩格伦弃兵综合体：索勒弃兵"

msgid "Englund Gambit Complex: Stockholm Variation"
msgstr "恩格伦弃兵组合：斯德哥尔摩变化"

msgid "Englund Gambit Complex: Zilbermints Gambit"
msgstr "英格伦赌约综合体：齐伯明特赌约"

msgid "Englund Gambit Declined: Reversed Alekhine"
msgstr "恩格隆德弃兵被拒绝:逆转阿莱金"

msgid "Englund Gambit Declined: Reversed Brooklyn"
msgstr "恩格隆德弃兵被拒绝:逆转的布鲁克林"

msgid "Englund Gambit Declined: Reversed French"
msgstr "恩格隆德弃兵被拒绝:逆转的法国人"

msgid "Englund Gambit Declined: Reversed Krebs"
msgstr "恩格隆德弃兵被拒绝:逆转克雷布斯"

msgid "Englund Gambit Declined: Reversed Mokele Mbembe"
msgstr "恩格隆德弃兵被拒绝:被逆转的Mokele Mbembe"

msgid "Evans counter-gambit"
msgstr "埃文斯反击开局"

msgid "Evans gambit accepted"
msgstr "伊文思弃兵接受"

msgid "Evans gambit declined, 5.a4"
msgstr "拒伊文思弃兵，5.a4"

msgid "Evans gambit declined, Cordel variation"
msgstr "拒伊文思弃兵，CORDEL变例"

msgid "Evans gambit declined, Hicken variation"
msgstr "拒伊文思弃兵，Hicken变例"

msgid "Evans gambit declined, Hirschbach variation"
msgstr "拒伊文思弃兵，Hirschbach变例"

msgid "Evans gambit declined, Lange variation"
msgstr "拒伊文思弃兵，兰格变例"

msgid "Evans gambit declined, Pavlov variation"
msgstr "拒伊文思弃兵，巴甫洛夫变例"

msgid "Evans gambit declined, Showalter variation"
msgstr "拒伊文思弃兵，沙氏变例"

msgid "Evans gambit declined, Vasquez variation"
msgstr "拒伊文思弃兵，瓦斯奎兹变例"

msgid "Evans gambit: 5...Be7"
msgstr "伊文思弃兵：5 ... BE7"

msgid "Evans gambit: Alapin-Steinitz variation"
msgstr "伊文思弃兵：Alapin，斯坦尼茨变"

msgid "Evans gambit: Cordel variation"
msgstr "伊文思弃兵：CORDEL变例"

msgid "Evans gambit: Fraser attack"
msgstr "伊文思弃兵：弗雷泽进攻"

msgid "Evans gambit: Fraser-Mortimer attack"
msgstr "伊文思弃兵：弗雷泽 - 莫蒂默进攻"

msgid "Evans gambit: Goering attack"
msgstr "伊文思弃兵：戈林进攻"

msgid "Evans gambit: Lasker defence"
msgstr "伊文思弃兵：拉斯克防御"

msgid "Evans gambit: Leonhardt variation"
msgstr "伊文思弃兵：莱昂哈特变例"

msgid "Evans gambit: Levenfish variation"
msgstr "伊文思弃兵：Levenfish变例"

msgid "Evans gambit: Mayet defence"
msgstr "伊文思弃兵：Mayet防御"

msgid "Evans gambit: Morphy attack"
msgstr "伊文思弃兵：莫菲进攻"

msgid "Evans gambit: Paulsen variation"
msgstr "伊文思弃兵：保尔森变例"

msgid "Evans gambit: Richardson attack"
msgstr "伊文思弃兵：理查德森进攻"

msgid "Evans gambit: Sanders-Alapin variation"
msgstr "伊文思弃兵：桑德斯-Alapin变例"

msgid "Evans gambit: Sokolsky variation"
msgstr "伊文思弃兵：Sokolsky变例"

msgid "Evans gambit: Steinitz variation"
msgstr "伊文思弃兵：斯坦尼茨变"

msgid "Evans gambit: Stone-Ware variation"
msgstr "伊文思弃兵：石材洁具变例"

msgid "Evans gambit: Tartakower attack"
msgstr "伊文思弃兵：进攻塔塔科维"

msgid "Evans gambit: Ulvestad variation"
msgstr "伊文思弃兵：Ulvestad变例"

msgid "Evans gambit: Waller attack"
msgstr "伊文思弃兵：沃勒进攻"

msgid "Evans gambit: compromised defence, Paulsen variation"
msgstr "伊文思弃兵：泄露防御，保尔森变例"

msgid "Evans gambit: compromised defence, Potter variation"
msgstr "伊文思弃兵：泄露国防，波特变例"

msgid "Evans gambit: compromised defence"
msgstr "伊文思弃兵：防御大打折扣"

msgid "Evans gambit: normal variation"
msgstr "伊文思弃兵：正常变异"

msgid "Evans gambit"
msgstr "伊文思弃兵"

msgid "Formation: Cabbage Attack"
msgstr "形成:卷心菜式进攻"

msgid "Formation: Hippopotamus Attack"
msgstr "形成:河马进攻"

msgid "Formation: Shy Attack"
msgstr "编队:羞涩的进攻"

msgid "Four Knights Game: Double Spanish"
msgstr "四个骑士的游戏:双人西班牙"

msgid "Four Knights Game: Gunsberg CounterAttack"
msgstr "四个骑士的游戏:贡斯堡反击战"

msgid "Four Knights Game: Halloween Gambit, Oldtimer Variation"
msgstr "四马开局：万圣节弃兵，老手变化"

msgid "Four Knights Game: Halloween Gambit, Plasma Variation"
msgstr "四马开局：万圣节弃兵，血浆变化"

msgid "Four Knights Game: Italian Variation, Noa Gambit"
msgstr "四马开局:意大利变化，诺亚弃兵"

msgid "Four Knights Game: Italian Variation"
msgstr "四马开局:意大利变化"

msgid "Four Knights Game: Marshall Variation"
msgstr "四马开局:马歇尔变化"

msgid "Four Knights Game: Rubinstein CounterGambit, Henneberger Variation"
msgstr "四马开局:鲁宾斯坦反戈一击，亨内博格变化"

msgid "Four Knights Game: Scotch Variation, Belgrade Gambit, Modern Defence"
msgstr "四马开局:苏格兰变化、贝尔格莱德弃兵、现代防御"

msgid "Four Knights Game: Scotch Variation, Krause Gambit, Leonhardt Defence"
msgstr "四马开局:苏格兰变化、克劳斯弃兵、莱昂哈特防御"

msgid "Four Knights Game: Scotch Variation, Oxford Gambit"
msgstr "四马开局:苏格兰变化，牛津弃兵"

msgid "Four Knights Game: Scotch Variation, Schmid Defence"
msgstr "四马开局:苏格兰变化，施密特防御"

msgid ""
"Four Knights Game: Spanish Variation, Classical Variation, Marshall Gambit"
msgstr "四马开局:西班牙变化、古典变化、马歇尔弃兵"

msgid "Four Knights Game: Spanish Variation, Rubinstein Variation"
msgstr "四马开局:西班牙变化，鲁宾斯坦变化"

msgid "Four Knights Game: Symmetrical, Tarrasch Variation"
msgstr "四马开局:对称的，塔拉什变化"

msgid "Four knights game"
msgstr "四马开局"

msgid "Four knights: Alatortsev variation"
msgstr "四马：Alatortsev变例"

msgid "Four knights: Bardeleben variation"
msgstr "四马：Bardeleben变例"

msgid "Four knights: Belgrade gambit"
msgstr "四马：贝尔格莱德开局"

msgid "Four knights: Gunsberg counter-attack"
msgstr "四马：金斯贝格反击"

msgid "Four knights: Gunsberg variation"
msgstr "四马：金斯贝格变例"

msgid "Four knights: Italian variation"
msgstr "四马：意大利变异"

msgid "Four knights: Janowski variation"
msgstr "四马：雅诺夫斯基变例"

msgid "Four knights: Marshall variation"
msgstr "四马：马歇尔变例"

msgid "Four knights: Nimzovich (Paulsen) variation"
msgstr "四马：尼姆佐维奇（保尔森）变例"

msgid "Four knights: Ranken variation"
msgstr "四马：Ranken变例"

msgid "Four knights: Rubinstein counter-gambit, 5.Be2"
msgstr "四马：鲁宾斯坦反弃兵，5.Be2"

msgid "Four knights: Rubinstein counter-gambit, Bogolyubov variation"
msgstr "四马：鲁宾斯坦反弃兵，博戈柳博夫变例"

msgid "Four knights: Rubinstein counter-gambit, Henneberger variation"
msgstr "四马：鲁宾斯坦反击弃兵，Henneberger变例"

msgid "Four knights: Rubinstein counter-gambit, Maroczy variation"
msgstr "四马：鲁宾斯坦反弃兵Maroczy变例"

msgid "Four knights: Rubinstein counter-gambit, exchange variation"
msgstr "四马：鲁宾斯坦反弃兵，兑换变例"

msgid "Four knights: Rubinstein counter-gambit"
msgstr "四马：鲁宾斯坦反弃兵"

msgid "Four knights: Schultze-Mueller gambit"
msgstr "四马：舒尔茨 - 穆勒开局"

msgid "Four knights: Scotch variation"
msgstr "四马：苏格兰变例"

msgid "Four knights: Scotch, 4...exd4"
msgstr "四马：苏格兰，4 ... exd4"

msgid "Four knights: Scotch, Krause variation"
msgstr "四马：苏格兰，克劳斯变例"

msgid "Four knights: Spanish variation"
msgstr "四马：西班牙变例"

msgid "Four knights: Spanish, classical defence"
msgstr "四马：西班牙，经典的防御"

msgid "Four knights: Spielmann variation"
msgstr "四马：斯皮尔曼变例"

msgid "Four knights: Svenonius variation"
msgstr "四马：Svenonius变例"

msgid "Four knights: double Ruy Lopez"
msgstr "四马：双鲁伊奎拉洛佩兹"

msgid "Four knights: symmetrical variation"
msgstr "四马：对称变例"

msgid "Four knights: symmetrical, Blake variation"
msgstr "四马：对称，布雷克变例"

msgid "Four knights: symmetrical, Capablanca variation"
msgstr "四马：对称，卡帕布兰卡变例"

msgid "Four knights: symmetrical, Maroczy system"
msgstr "四马：对称，Maroczy体系"

msgid "Four knights: symmetrical, Metger unpin"
msgstr "四马：对称，Metger取消固定"

msgid "Four knights: symmetrical, Pillsbury variation"
msgstr "四马：对称，皮尔斯伯里变例"

msgid "Four knights: symmetrical, Tarrasch variation"
msgstr "四马：对称，塔拉什变例"

msgid "Four knights"
msgstr "四马"

msgid "Fred"
msgstr "弗雷德"

msgid "French Defence: Advance Variation, Extended Bishop Swap"
msgstr "法兰西防御:推进的变化，扩展的象互换"

msgid "French Defence: Advance Variation, Frenkel Gambit"
msgstr "法兰西防御:推进变化，弗伦克尔弃兵"

msgid "French Defence: Advance Variation, Lputian Variation"
msgstr "法兰西防御:推进变化, Lputian变化"

msgid "French Defence: Advance Variation, Main Line"
msgstr "法兰西防御:推进变化，主线"

msgid "French Defence: Advance Variation, Nimzowitsch Gambit"
msgstr "法兰西防御:推进变化，尼姆佐维茨弃兵"

msgid "French Defence: Advance Variation, Ruisdonk Gambit"
msgstr "法兰西防御:推进变化，鲁伊斯顿克弃兵"

msgid "French Defence: Advance Variation"
msgstr "法兰西防御:推进变化"

msgid "French Defence: Alekhine-Chatard Attack, Albin-Chatard Gambit"
msgstr "法兰西防御:阿廖欣-夏塔德进攻，阿尔宾-夏塔德弃兵"

msgid "French Defence: Baeuerle Gambit"
msgstr "法兰西防御:巴伊尔勒弃兵"

msgid "French Defence: Banzai-Leong Gambit, Pinova Gambit"
msgstr "法兰西防御:Banzai-Leong Gambit, Pinova Gambit"

msgid "French Defence: Banzai-Leong Gambit"
msgstr "法兰西防御:班婕妤-龙的弃兵"

msgid "French Defence: Bird Invitation"
msgstr "法兰西防御:飞鸟邀请函"

msgid "French Defence: Burn Variation"
msgstr "法兰西防御:燃烧变化"

msgid "French Defence: Carlson Gambit"
msgstr "法兰西防御:卡尔森弃兵"

msgid "French Defence: Classical Variation, Burn Variation, Main Line"
msgstr "法兰西防御:古典变化、燃烧变化、主线"

msgid "French Defence: Classical Variation, Burn Variation, Morozevich Line"
msgstr "法兰西防御:古典变化，燃烧变化，莫洛泽维奇线"

msgid "French Defence: Classical Variation, Delayed Exchange Variation"
msgstr "法兰西防御:古典变化, 延迟交换变化"

msgid "French Defence: Classical Variation, Svenonius Variation"
msgstr "法兰西防御:古典变化，斯维诺纽斯变化"

msgid "French Defence: Classical Variation"
msgstr "法兰西防御:古典变化"

msgid "French Defence: Diemer-Duhm Gambit"
msgstr "法兰西防御:迪梅尔-杜姆弃兵"

msgid "French Defence: Exchange Variation, Monte Carlo Variation"
msgstr "法兰西防御:交换变化，蒙特卡洛变化"

msgid "French Defence: Exchange Variation, Svenonius Variation"
msgstr "法兰西防御:交换变化，斯维诺纽斯变化"

msgid "French Defence: Franco-Hiva Gambit Accepted"
msgstr "法兰西防御:弗朗克-希瓦弃兵被接受"

msgid "French Defence: Franco-Hiva Gambit"
msgstr "法兰西防御:弗朗克-希瓦弃兵"

msgid "French Defence: Guimard Variation, Thunderbunny Variation"
msgstr "法兰西防御:吉玛尔变化，霹雳火变化"

msgid "French Defence: Hoffmann Gambit"
msgstr "法兰西防御:霍夫曼弃兵"

msgid "French Defence: Horwitz Attack, Papa-Ticulat Gambit"
msgstr "法兰西防御:霍维茨进攻，帕帕-蒂库拉特弃兵"

msgid "French Defence: Knight Variation"
msgstr "法兰西防御:骑士变化"

msgid "French Defence: La Bourdonnais Variation, Reuter Gambit"
msgstr "法兰西防御:布尔多尼亚变化，鲁特弃兵"

msgid "French Defence: MacCutcheon Variation, Duras Variation"
msgstr "法兰西防御:麦克库切恩变化，杜拉斯变化"

msgid "French Defence: MacCutcheon Variation, Exchange Variation"
msgstr "法兰西防御:麦克库切恩变化，交换变化"

msgid "French Defence: MacCutcheon Variation, Grigoriev Variation"
msgstr "法兰西防御:麦克库切恩变化，格里戈里耶夫变化"

msgid "French Defence: MacCutcheon Variation, Wolf Gambit"
msgstr "法兰西防御:麦克库切恩变化，狼堡垒"

msgid "French Defence: Mediterranean Defence"
msgstr "法兰西防御:地中海防务"

msgid "French Defence: Morphy Gambit"
msgstr "法兰西防御:莫菲弃兵"

msgid "French Defence: Normal Variation"
msgstr "法兰西防御:普通变化"

msgid "French Defence: Orthoschnapp Gambit"
msgstr "法兰西防御:正史纳普弃兵"

msgid "French Defence: Perseus Gambit"
msgstr "法兰西防御:珀尔修斯弃兵"

msgid "French Defence: Queen's Knight"
msgstr "法兰西防御:皇后的马"

msgid "French Defence: Rubinstein Variation, Blackburne Defence"
msgstr "法兰西防御:鲁宾斯坦变化，布莱克本防御"

msgid "French Defence: Rubinstein Variation, Ellis Gambit"
msgstr "法兰西防御:鲁宾斯坦变化，埃利斯弃兵"

msgid "French Defence: Rubinstein Variation, Kasparov Attack"
msgstr "法兰西防御:鲁宾斯坦变化，卡斯帕罗夫进攻"

msgid "French Defence: Réti-Spielmann Attack"
msgstr "法兰西防御:雷蒂-斯皮尔曼进攻"

msgid "French Defence: Steinitz Variation"
msgstr "法兰西防御:斯坦尼茨变化"

msgid "French Defence: Tarrasch Variation, Chistyakov Defence, Modern Line"
msgstr "法兰西防御:塔拉什变化，奇斯佳科夫防御，现代线"

msgid "French Defence: Tarrasch Variation, Chistyakov Defence"
msgstr "法兰西防御:塔拉什变化，奇斯佳科夫防御"

msgid "French Defence: Tarrasch Variation, Closed Variation"
msgstr "法兰西防御:塔拉什变化，封闭变化"

msgid "French Defence: Tarrasch Variation, Modern System"
msgstr "法兰西防御:塔拉什变化，现代体系"

msgid "French Defence: Tarrasch Variation, Morozevich Variation"
msgstr "法兰西防御:塔拉什变化, 莫洛泽维奇变化"

msgid "French Defence: Tarrasch Variation, Open System, Advance Line"
msgstr "法兰西防御:塔拉什变化，开放体系，前进路线"

msgid "French Defence: Tarrasch Variation, Open System, Euwe-Keres Line"
msgstr "法兰西防御:塔拉什变化，开放体系，欧维-凯尔斯线"

msgid "French Defence: Tarrasch Variation, Open System, Shaposhnikov Gambit"
msgstr "法兰西防御:塔拉什变化，开放体系，沙波什尼科夫弃兵"

msgid "French Defence: Tarrasch Variation, Open System, Süchting Line"
msgstr "法兰西防御:塔拉什变化，开放体系，苏赫丁线"

msgid "French Defence: Tarrasch Variation, Pawn Center Variation"
msgstr "法兰西防御:塔拉什变化, 兵中心变化"

msgid "French Defence: Two Knights Variation"
msgstr "法兰西防御:双骑士变化"

msgid "French Defence: Winawer Variation, Advance Variation"
msgstr "法兰西防御:维纳沃变化，前进变化"

msgid ""
"French Defence: Winawer Variation, Bogoljubov Variation, Icelandic Defence"
msgstr "法兰西防御:维纳沃变化，博戈尔久博夫变化，冰岛防御"

msgid "French Defence: Winawer Variation, Delayed Exchange Variation"
msgstr "法兰西防御:维纳沃变化, 延迟交换变化"

msgid "French Defence: Winawer Variation, Exchange Variation, Canal Attack"
msgstr "法兰西防御:维纳沃变化，交换变化，运河进攻"

msgid ""
"French Defence: Winawer Variation, Fingerslip Variation, Kunin Double Gambit"
msgstr "法兰西防御:维纳沃变化，指滑变化，库宁双重弃兵"

msgid "French Defence: Winawer Variation, Fingerslip Variation, Main Line"
msgstr "法兰西防御:维纳沃变化、指滑变化、主线"

msgid "French Defence: Winawer Variation, Fingerslip Variation, Schwarz's Line"
msgstr "法兰西防御:维纳沃变化，指滑变化，施瓦茨线"

msgid "French Defence: Winawer Variation, Maróczy-Wallis Variation"
msgstr "法兰西防御:威瑙尔变化，马罗奇-瓦利斯变化"

msgid "French Defence: Winawer Variation, Retreat Variation, Armenian Line"
msgstr "法兰西防御:维纳沃变化，退却变化，亚美尼亚线"

msgid "French Defence: Winawer Variation, Retreat Variation"
msgstr "法兰西防御:维纳沃变化，退却变化"

msgid "French Defence: Winawer Variation, Winckelmann-Riemer Gambit"
msgstr "法兰西防御:维纳瓦变化，温克尔曼-雷梅尔弃兵"

msgid "French Defence"
msgstr "法兰西防御"

msgid "French defence, Steiner variation"
msgstr "法兰西防御，施泰纳变例"

msgid "French defence"
msgstr "法兰西防御"

msgid "French: Alapin variation"
msgstr "法兰西防御：Alapin变例"

msgid "French: Albin-Alekhine-Chatard attack, Breyer variation"
msgstr "法兰西防御：阿尔宾 - 阿廖欣，Chatard进攻，布雷耶变例"

msgid "French: Albin-Alekhine-Chatard attack, Maroczy variation"
msgstr "法兰西防御：阿尔宾 - 阿廖欣，Chatard进攻，Maroczy变例"

msgid "French: Albin-Alekhine-Chatard attack, Spielmann variation"
msgstr "法兰西防御：阿尔宾 - 阿廖欣，Chatard进攻，斯皮尔曼变例"

msgid "French: Albin-Alekhine-Chatard attack, Teichmann variation"
msgstr "法兰西防御：阿尔宾 - 阿廖欣，Chatard进攻，跳Teichmann变例"

msgid "French: Albin-Alekhine-Chatard attack"
msgstr "法兰西防御：阿尔宾 - 阿廖欣，Chatard进攻"

msgid "French: Burn variation"
msgstr "法兰西防御：烧伤变例"

msgid "French: Chigorin variation"
msgstr "法兰西防御：奇戈林变例"

msgid "French: Fort Knox variation"
msgstr "法兰西防御：诺克斯堡的变例"

msgid "French: Frere (Becker) variation"
msgstr "法兰西防御：弗里尔（贝克尔）变例"

msgid "French: Henneberger variation"
msgstr "法兰西防御：Henneberger变例"

msgid "French: King's Indian attack"
msgstr "法兰西防御：王翼印度进攻"

msgid "French: La Bourdonnais variation"
msgstr "法兰西防御：Labourdonnais变例"

msgid "French: MacCutcheon variation"
msgstr "法兰西防御：麦卡琴的变例"

msgid "French: MacCutcheon, Bernstein variation"
msgstr "法兰西防御：麦卡琴，伯恩斯坦变例"

msgid "French: MacCutcheon, Bogolyubov variation"
msgstr "法兰西防御：麦卡琴，博戈柳博夫变例"

msgid "French: MacCutcheon, Chigorin variation"
msgstr "法兰西防御：麦卡琴，奇戈林变例"

msgid "French: MacCutcheon, Dr. Olland (Dutch) variation"
msgstr "法兰西防御：麦卡琴，Olland博士（荷兰）的变例"

msgid "French: MacCutcheon, Duras variation"
msgstr "法兰西防御：麦卡琴，杜拉斯变例"

msgid "French: MacCutcheon, Grigoriev variation"
msgstr "法兰西防御：麦卡琴，格里戈里耶夫变例"

msgid "French: MacCutcheon, Janowski variation"
msgstr "法兰西防御：麦卡琴，雅诺夫斯基变例"

msgid "French: MacCutcheon, Lasker variation, 8...g6"
msgstr "法兰西防御：麦卡琴，拉斯克变例，8 ... G6"

msgid "French: MacCutcheon, Lasker variation"
msgstr "法兰西防御：麦卡琴，拉斯克变例"

msgid "French: MacCutcheon, Tartakower variation"
msgstr "法兰西防御：麦卡琴，塔塔科维变例"

msgid "French: MacCutcheon, advance variation"
msgstr "法兰西防御：麦卡琴，提前变例"

msgid "French: Marshall variation"
msgstr "法兰西防御：马歇尔变例"

msgid "French: Paulsen variation"
msgstr "法兰西防御：保尔森变例"

msgid "French: Pelikan variation"
msgstr "法兰西防御：百利变例"

msgid "French: Reti (Spielmann) variation"
msgstr "法兰西防御：列蒂（斯皮尔曼）变例"

msgid "French: Reversed Philidor formation"
msgstr "法兰西防御：反菲利道尔形成"

msgid "French: Rubinstein variation"
msgstr "法兰西防御：鲁宾斯坦变例"

msgid "French: Rubinstein, Capablanca line"
msgstr "法兰西防御：鲁宾斯坦，卡帕布兰卡线"

msgid "French: Schlechter variation"
msgstr "法兰西防御：Schlechter变例"

msgid "French: Steinitz attack"
msgstr "法兰西防御：斯坦尼茨进攻"

msgid "French: Steinitz variation"
msgstr "法兰西防御：斯坦尼茨变"

msgid "French: Steinitz, Boleslavsky variation"
msgstr "法兰西防御：斯坦尼茨，布列斯拉夫斯基变例"

msgid "French: Steinitz, Bradford attack"
msgstr "法兰西防御：斯坦尼茨，布拉德福德进攻"

msgid "French: Steinitz, Brodsky-Jones variation"
msgstr "法兰西防御：斯坦尼茨，布罗德斯基 - 琼斯变例"

msgid "French: Steinitz, Gledhill attack"
msgstr "法兰西防御：斯坦尼茨，格莱德希尔进攻"

msgid "French: Swiss variation"
msgstr "法兰西防御：瑞士变例"

msgid "French: Tarrasch, Botvinnik variation"
msgstr "法兰西防御：塔拉什，鲍特维尼克变"

msgid "French: Tarrasch, Eliskases variation"
msgstr "法兰西防御：塔拉什，Eliskases变例"

msgid "French: Tarrasch, Guimard main line"
msgstr "法兰西防御：塔拉什，GUIMARD主线"

msgid "French: Tarrasch, Guimard variation"
msgstr "法兰西防御：塔拉什，GUIMARD变例"

msgid "French: Tarrasch, Haberditz variation"
msgstr "法兰西防御：塔拉什，Haberditz变例"

msgid "French: Tarrasch, Leningrad variation"
msgstr "法兰西防御：塔拉什，列宁格勒变例"

msgid "French: Tarrasch, closed variation, main line"
msgstr "法兰西防御：塔拉什，封闭体系的变例，主线"

msgid "French: Tarrasch, closed variation"
msgstr "法兰西防御：塔拉什，封闭体系的变例"

msgid "French: Tarrasch, open variation, main line"
msgstr "法兰西防御：塔拉什，开放的变例，主线"

msgid "French: Tarrasch, open variation"
msgstr "法兰西防御：塔拉什，开放的变例"

msgid "French: Tarrasch, open, 4.ed ed"
msgstr "法兰西防御：塔拉什，开放，4.ed版"

msgid "French: Tarrasch"
msgstr "法兰西防御：塔拉什"

msgid "French: Winawer (Nimzovich) variation"
msgstr "法兰西防御：Winawer（尼姆佐维奇）变例"

msgid "French: Winawer, Alekhine (Maroczy) gambit"
msgstr "法兰西防御：Winawer，阿廖欣（Maroczy）开局"

msgid "French: Winawer, Alekhine gambit, Alatortsev variation"
msgstr "法兰西防御：Winawer，阿廖欣开局，Alatortsev变例"

msgid "French: Winawer, Alekhine gambit, Kan variation"
msgstr "法兰西防御：Winawer，阿廖欣开局，菅直人的变例"

msgid "French: Winawer, Alekhine gambit"
msgstr "法兰西防御：Winawer，阿廖欣开局"

msgid "French: Winawer, Kondratiyev variation"
msgstr "法兰西防御：Winawer，Kondratiyev变例"

msgid "French: Winawer, Petrosian variation"
msgstr "法兰西防御：Winawer，彼得罗相变例"

msgid "French: Winawer, advance variation"
msgstr "法兰西防御：Winawer，提前变例"

msgid "French: Winawer, advance, 5.a3"
msgstr "法兰西防御：Winawer，前进，5.a3"

msgid "French: Winawer, advance, 6...Ne7"
msgstr "法兰西防御：Winawer，提前6 ... NE7"

msgid "French: Winawer, advance, Bogolyubov variation"
msgstr "法兰西防御：Winawer，前进，博戈柳博夫变例"

msgid "French: Winawer, advance, Rauzer variation"
msgstr "法兰西防御：Winawer，前进，劳泽尔变例"

msgid "French: Winawer, advance, Russian variation"
msgstr "法兰西防御：Winawer，前进，俄罗斯变例"

msgid "French: Winawer, advance, Smyslov variation"
msgstr "法兰西防御：Winawer，前进，斯梅斯洛夫变例"

msgid "French: Winawer, advance, poisoned pawn variation"
msgstr "法兰西防御：Winawer，前进，毒兵变着"

msgid "French: Winawer, advance, poisoned pawn, Euwe-Gligoric variation"
msgstr "法兰西防御：Winawer，前进，中毒棋子，尤伟，格利戈里奇变例"

msgid "French: Winawer, advance, poisoned pawn, Konstantinopolsky variation"
msgstr "法兰西防御：Winawer，前进，中毒棋子，Konstantinopolsky变例"

msgid "French: Winawer, advance, positional main line"
msgstr "法兰西防御：Winawer，提前，位置主线"

msgid "French: Winawer, classical variation"
msgstr "法兰西防御：Winawer，古典变例"

msgid "French: Winawer, fingerslip variation"
msgstr "法兰西防御：Winawer，fingerslip变例"

msgid "French: Wing gambit"
msgstr "法兰西防御：翼弃兵"

msgid "French: advance variation"
msgstr "法兰西防御：提前变例"

msgid "French: advance, Euwe variation"
msgstr "法兰西防御：前进，尤伟变例"

msgid "French: advance, Milner-Barry gambit"
msgstr "法兰西防御：前进，米尔纳，巴里开局"

msgid "French: advance, Nimzovich system"
msgstr "法兰西防御：前进，尼姆佐维奇体系"

msgid "French: advance, Nimzovich variation"
msgstr "法兰西防御：前进，尼姆佐维奇变例"

msgid "French: advance, Paulsen attack"
msgstr "法兰西防御：提前，保尔森进攻"

msgid "French: advance, Steinitz variation"
msgstr "法兰西防御：前进，斯坦尼茨变"

msgid "French: advance, Wade variation"
msgstr "法兰西防御：推进，韦德变例"

msgid "French: classical variation"
msgstr "法兰西防御：古典变例"

msgid "French: classical, Alapin variation"
msgstr "法兰西防御：古典，Alapin变例"

msgid "French: classical, Anderssen variation"
msgstr "法兰西防御：古典，安德森变例"

msgid "French: classical, Anderssen-Richter variation"
msgstr "法兰西防御：古典，安德森 - 里希特变例"

msgid "French: classical, Frankfurt variation"
msgstr "法兰西防御：古典，法兰克福变例"

msgid "French: classical, Pollock variation"
msgstr "法兰西防御：古典，波洛克变例"

msgid "French: classical, Rubinstein variation"
msgstr "法兰西防御：古典，鲁宾斯坦变例"

msgid "French: classical, Stahlberg variation"
msgstr "法兰西防御：古典，施塔尔贝尔格变例"

msgid "French: classical, Steinitz variation"
msgstr "法兰西防御：古典，斯坦尼茨变"

msgid "French: classical, Tarrasch variation"
msgstr "法兰西防御：古典，塔拉什变例"

msgid "French: classical, Tartakower variation"
msgstr "法兰西防御：古典，塔塔科维变例"

msgid "French: classical, Vistaneckis (Nimzovich) variation"
msgstr "法兰西防御：古典，Vistaneckis（尼姆佐维奇）变例"

msgid "French: classical"
msgstr "法兰西防御：经典"

msgid "French: exchange variation"
msgstr "法兰西防御：兑换变异"

msgid "French: exchange, Bogolyubov variation"
msgstr "法兰西防御：交流，博戈柳博夫变例"

msgid "French: exchange, Svenonius variation"
msgstr "法兰西防御：交流，Svenonius变例"

msgid "French: two knights variation"
msgstr "法兰西防御：两位马变例"

msgid "Fried fox defence"
msgstr "炒狐防御"

msgid "Gedult attack"
msgstr "Gedult进攻"

msgid "Gedult's opening"
msgstr "Gedult开局"

msgid "Giuoco Pianissimo: Canal variation"
msgstr "瑞高钢琴：运河变例"

msgid "Giuoco Pianissimo: Dubois variation"
msgstr "瑞高钢琴：杜波依斯的变例"

msgid "Giuoco Pianissimo: Italian four knights variation"
msgstr "瑞高钢琴：意大利4马变例"

msgid "Giuoco Pianissimo"
msgstr "瑞高钢琴"

msgid "Giuoco Piano: Aitken variation"
msgstr "瑞高钢琴：艾特肯变例"

msgid "Giuoco Piano: Anderssen variation"
msgstr "瑞高钢琴：安德森变例"

msgid "Giuoco Piano: Bernstein variation"
msgstr "瑞高钢琴：伯恩斯坦变例"

msgid "Giuoco Piano: Bird's attack"
msgstr "瑞高钢琴：鸟的进攻"

msgid "Giuoco Piano: Cracow variation"
msgstr "瑞高钢琴：克拉科夫变例"

msgid "Giuoco Piano: Eisinger variation"
msgstr "瑞高钢琴：艾辛格变例"

msgid "Giuoco Piano: Ghulam Kassim variation"
msgstr "瑞高钢琴：吴拉姆·卡西姆变例"

msgid "Giuoco Piano: Greco variation"
msgstr "瑞高钢琴：希腊变例"

msgid "Giuoco Piano: Greco's attack"
msgstr "瑞高钢琴：希腊的进攻"

msgid "Giuoco Piano: Holzhausen attack"
msgstr "瑞高钢琴：哈郝森进攻"

msgid "Giuoco Piano: Jerome gambit"
msgstr "瑞高钢琴：杰罗姆开局"

msgid "Giuoco Piano: Krause variation"
msgstr "瑞高钢琴：克劳斯变例"

msgid "Giuoco Piano: La Bourdonnais variation"
msgstr "瑞高钢琴：LaBourdonnais变例"

msgid "Giuoco Piano: Mestel variation"
msgstr "瑞高钢琴：Mestel变例"

msgid "Giuoco Piano: Moeller (Therkatz) attack"
msgstr "瑞高钢琴：默勒（Therkatz）进攻"

msgid "Giuoco Piano: Moeller, bayonet attack"
msgstr "瑞高钢琴：默勒，刺刀进攻"

msgid "Giuoco Piano: Rosentreter variation"
msgstr "瑞高钢琴：Rosentreter变例"

msgid "Giuoco Piano: Steinitz variation"
msgstr "瑞高钢琴：斯坦尼茨变"

msgid "Giuoco Piano: Tarrasch variation"
msgstr "瑞高钢琴：塔拉什变例"

msgid "Giuoco Piano: Therkatz-Herzog variation"
msgstr "瑞高钢琴：Therkatz  - 赫尔佐格变例"

msgid "Giuoco Piano: centre-holding variation"
msgstr "瑞高钢琴：中心举办变例"

msgid "Giuoco Piano: close variation"
msgstr "瑞高钢琴：封闭体系变例"

msgid "Giuoco Piano: four knights variation"
msgstr "瑞高钢琴：四马变例"

msgid "Giuoco Piano"
msgstr "瑞高钢琴"

msgid "Global opening"
msgstr "全部开局"

msgid "Goldsmith Defence: Picklepuss Defence"
msgstr "戈德史密斯的辩护:泡菜式防卫"

msgid "Goldsmith Defence"
msgstr "戈德史密斯辩护律师事务所"

msgid "Greco defence"
msgstr "希腊防线"

msgid "Grob Opening: Alessi Gambit"
msgstr "格罗布开局:阿莱西弃兵"

msgid "Grob Opening: Double Grob, Coca-Cola Gambit"
msgstr "格罗布开局:双重格罗布, 可口可乐弃兵"

msgid "Grob Opening: Double Grob"
msgstr "格罗布开局:Double Grob"

msgid "Grob Opening: Grob Gambit Declined"
msgstr "格罗布开局:格罗布开局被拒绝"

msgid "Grob Opening: Grob Gambit, Basman Gambit"
msgstr "格罗布开局:格罗布开局, 巴斯曼开局"

msgid "Grob Opening: Grob Gambit, Fritz Gambit, Romford CounterGambit"
msgstr "格罗布开局:格罗布开局, 弗里茨开局, 罗姆福德反开局"

msgid "Grob Opening: Grob Gambit, Keres Gambit"
msgstr "格罗布开局:格罗布开局, 凯瑞斯开局"

msgid "Grob Opening: Grob Gambit, Richter-Grob Gambit"
msgstr "格罗布开局:格罗布开局, 里希特-格罗布开局"

msgid "Grob Opening: Grob Gambit"
msgstr "格罗布开局:格罗布开局"

msgid "Grob Opening: Keene Defence, Main Line"
msgstr "格罗布开局:基恩防御，主线"

msgid "Grob Opening: Keene Defence"
msgstr "格罗布开局:基恩防御"

msgid "Grob Opening: London Defence"
msgstr "格罗布开局:伦敦防御"

msgid "Grob Opening: Spike, Hurst Attack"
msgstr "格罗布开局:斯派克，赫斯特进攻"

msgid "Grob Opening: Zilbermints Gambit, Schiller Defence"
msgstr "格罗布开局:齐伯明特弃兵，席勒防御"

msgid "Grob Opening: Zilbermints Gambit, Zilbermints-Hartlaub Gambit"
msgstr "格罗布开局:齐伯明茨开局, 齐伯明茨-哈特劳布开局"

msgid "Grob Opening: Zilbermints Gambit"
msgstr "格罗布开局:齐伯明特开局"

msgid "Grob's attack"
msgstr "格罗布的进攻"

msgid "Grob: Fritz gambit"
msgstr "格罗：弗里茨开局"

msgid "Grob: Romford counter-gambit"
msgstr "格罗：罗姆福德反弃兵"

msgid "Grob: Spike attack"
msgstr "格罗：秒杀进攻"

msgid "Gruenfeld defence: Smyslov, Yugoslav variation"
msgstr "格林菲尔德防御：斯梅斯洛夫，南斯拉夫变例"

msgid "Gruenfeld defence: Smyslov, main line"
msgstr "格林菲尔德防御：斯梅斯洛夫，主线"

msgid "Gruenfeld defence"
msgstr "格林菲尔德防御"

msgid "Gruenfeld with Bf4 & e3"
msgstr "格林菲尔德与BF 4和E3"

msgid "Gruenfeld with e3 & Bd3"
msgstr "格林菲尔德与E3和BD3"

msgid "Gruenfeld with e3 & Qb3"
msgstr "格林菲尔德与E3和QB3"

msgid "Gruenfeld: 4.Bf4"
msgstr "格林菲尔德：4.Bf4"

msgid "Gruenfeld: 5.Bf4"
msgstr "格林菲尔德：5.Bf4"

msgid "Gruenfeld: 5.Bg5"
msgstr "格林菲尔德：5.Bg5"

msgid "Gruenfeld: 5.e3"
msgstr "格林菲尔德：5.e3"

msgid "Gruenfeld: Botvinnik variation"
msgstr "格林菲尔德：鲍特维尼克变"

msgid "Gruenfeld: Flohr defence"
msgstr "格林菲尔德：Flohr防御"

msgid "Gruenfeld: Flohr variation"
msgstr "格林菲尔德：Flohr变例"

msgid "Gruenfeld: Gruenfeld gambit accepted"
msgstr "格林菲尔德：格林菲尔德开局接受"

msgid "Gruenfeld: Gruenfeld gambit, Botvinnik variation"
msgstr "格林菲尔德：格林菲尔德开局，鲍特维尼克变"

msgid "Gruenfeld: Gruenfeld gambit, Capablanca variation"
msgstr "格林菲尔德：格林菲尔德开局，卡帕布兰卡变例"

msgid "Gruenfeld: Gruenfeld gambit"
msgstr "格林菲尔德：格林菲尔德开局"

msgid "Gruenfeld: Lundin variation"
msgstr "格林菲尔德：伦丁变例"

msgid "Gruenfeld: Makogonov variation"
msgstr "格林菲尔德：Makogonov变例"

msgid "Gruenfeld: Opovcensky variation"
msgstr "格林菲尔德：Opovcensky变例"

msgid "Gruenfeld: Pachman variation"
msgstr "格林菲尔德：Pachman变例"

msgid "Gruenfeld: Russian variation with e4"
msgstr "格林菲尔德：俄罗斯与变例E4"

msgid "Gruenfeld: Russian variation"
msgstr "格林菲尔德：俄罗斯变例"

msgid "Gruenfeld: Russian, Alekhine (Hungarian) variation"
msgstr "格林菲尔德：俄语，阿廖欣（匈牙利）的变例"

msgid "Gruenfeld: Russian, Byrne (Simagin) variation"
msgstr "格林菲尔德：俄罗斯，拜恩（Simagin）变例"

msgid "Gruenfeld: Russian, Keres variation"
msgstr "格林菲尔德：俄罗斯，克列斯变例"

msgid "Gruenfeld: Russian, Levenfish variation"
msgstr "格林菲尔德：俄罗斯，Levenfish变例"

msgid "Gruenfeld: Russian, Prins variation"
msgstr "格林菲尔德：俄罗斯，普林斯变例"

msgid "Gruenfeld: Russian, Smyslov variation"
msgstr "格林菲尔德：俄罗斯，斯梅斯洛夫变例"

msgid "Gruenfeld: Russian, Szabo (Boleslavsky) variation"
msgstr "格林菲尔德：俄罗斯，萨博（布列斯拉夫斯基）变例"

msgid "Gruenfeld: Schlechter variation"
msgstr "格林菲尔德：Schlechter变例"

msgid "Gruenfeld: Smyslov defence"
msgstr "格林菲尔德：斯梅斯洛夫防御"

msgid "Gruenfeld: Spassky variation, main line, 10...cd, 11.cd"
msgstr "格林菲尔德：斯帕斯基变例，主线，10 ... CD，11.cd"

msgid "Gruenfeld: Spassky variation, main line, 13.Bd3"
msgstr "格林菲尔德：斯帕斯基变例，主线，13.Bd3"

msgid "Gruenfeld: Spike gambit"
msgstr "格林菲尔德：斯派克开局"

msgid "Gruenfeld: Stockholm variation"
msgstr "格林菲尔德：斯德哥​​尔摩变例"

msgid "Gruenfeld: exchange variation"
msgstr "格林菲尔德：外汇变例"

msgid "Gruenfeld: exchange, Larsen variation"
msgstr "格林菲尔德：交流，拉尔森变例"

msgid "Gruenfeld: exchange, Seville variation"
msgstr "格林菲尔德：交流，塞维利亚的变例"

msgid "Gruenfeld: exchange, Simagin's improved variation"
msgstr "格林菲尔德：交流，Simagin的改进变例"

msgid "Gruenfeld: exchange, Simagin's lesser variation"
msgstr "格林菲尔德：交流，Simagin的变例较小"

msgid "Gruenfeld: exchange, Sokolsky variation"
msgstr "格林菲尔德：交流，Sokolsky变例"

msgid "Gruenfeld: exchange, Spassky variation"
msgstr "格林菲尔德：交流，斯帕斯基变例"

msgid "Gruenfeld: exchange, classical variation"
msgstr "格林菲尔德：交流，古典变例"

msgid "Gruenfeld: modern exchange variation"
msgstr "格林菲尔德：现代兑换变异"

msgid "Gruenfeld: three knights variation"
msgstr "格林菲尔德：三马变例"

msgid "Grünfeld Defence: Brinckmann Attack, Reshevsky Gambit"
msgstr "格林菲尔德防御:布林克曼进攻，雷舍夫斯基弃兵"

msgid "Grünfeld Defence: Exchange Variation, Larsen Variation"
msgstr "格林菲尔德防御:交换变化, 拉尔森变化"

msgid ""
"Grünfeld Defence: Exchange Variation, Modern Exchange Variation, Kramnik's "
"Line"
msgstr "格林菲尔德防御:交换变化, 现代交换变化, 克拉姆尼克的路线"

msgid ""
"Grünfeld Defence: Exchange Variation, Modern Exchange Variation, Pawn Grab "
"Line"
msgstr "格林菲尔德防御:交换变化, 现代交换变化, 抢卒线"

msgid "Grünfeld Defence: Exchange Variation, Nadanian Attack"
msgstr "格林菲尔德防御:交换变化，纳达尼安进攻"

msgid "Grünfeld Defence: Exchange Variation, Seville Variation"
msgstr "格林菲尔德防御:交换变化，塞维利亚变化"

msgid "Grünfeld Defence: Exchange Variation, Sokolsky Variation"
msgstr "格林菲尔德防御:交换变化, 索科尔斯基变化"

msgid "Grünfeld Defence: Exchange Variation, Spassky Variation"
msgstr "格林菲尔德防御:交换变化, 斯帕斯基变化"

msgid "Grünfeld Defence: Flohr Defence"
msgstr "格林菲尔德防御弗洛尔防御"

msgid "Grünfeld Defence: Lutikov Variation, Murrey Attack"
msgstr "格林菲尔德防御:卢蒂科夫变化，穆雷进攻"

msgid "Grünfeld Defence: Lutikov Variation"
msgstr "格林菲尔德防御:卢蒂科夫变化"

msgid "Grünfeld Defence: Pachman Variation"
msgstr "格林菲尔德防御:帕克曼变化"

msgid "Grünfeld Defence: Russian Variation"
msgstr "格林菲尔德防御:俄罗斯变化"

msgid "Grünfeld Defence: Smyslov Defence"
msgstr "格林菲尔德防御:斯米斯洛夫防御"

msgid ""
"Grünfeld Defence: Three Knights Variation, Burille Variation, Reversed "
"Tarrasch"
msgstr "格林菲尔德防御:三骑士变化, 布里尔变化, 反转塔拉什"

msgid "Grünfeld Defence: Three Knights Variation"
msgstr "格林菲尔德防御:三骑士变化"

msgid "Grünfeld Defence: Zaitsev Gambit"
msgstr "格林菲尔德防御:扎伊采夫弃兵"

msgid "Guatemala defence"
msgstr "危地马拉防御"

msgid "Gunderam defence"
msgstr "Gunderam防御"

msgid "Halasz gambit"
msgstr "HALASZ开局"

msgid "Hammerschlag (Fried fox/Pork chop opening)"
msgstr "Hammerschlag（炒狐/猪排开放）"

msgid "Hawk (Habichd) defence"
msgstr "鹰（Habichd）防御"

msgid "Hippopotamus Defence"
msgstr "河马防御"

msgid "Hippopotamus defence"
msgstr "河马防御"

msgid "Horwitz Defence: Dutch Defence, Bellon Gambit"
msgstr "霍维茨防御:荷兰防御，贝隆弃兵"

msgid "Horwitz Defence: Zilbermints Gambit"
msgstr "霍维茨防御:齐伯明特弃兵"

msgid "Horwitz Defence"
msgstr "霍维茨辩护"

msgid "Hungarian Opening: Asten Gambit"
msgstr "匈牙利开局:阿斯滕开局"

msgid "Hungarian Opening: Burk Gambit"
msgstr "匈牙利开局:布尔克开局"

msgid "Hungarian Opening: Bücker Gambit"
msgstr "匈牙利开局:布克尔开局"

msgid "Hungarian Opening: Catalan Formation"
msgstr "匈牙利开局:加泰罗尼亚阵型"

msgid "Hungarian Opening: Dutch Defence"
msgstr "匈牙利开局:荷兰防御"

msgid "Hungarian Opening: Indian Defence"
msgstr "匈牙利开局:印度防御"

msgid "Hungarian Opening: Myers Defence"
msgstr "匈牙利开局:迈尔斯防御"

msgid "Hungarian Opening: Pachman Gambit"
msgstr "匈牙利开局:帕克曼弃兵"

msgid "Hungarian Opening: Paris Gambit"
msgstr "匈牙利开局:巴黎弃兵"

msgid "Hungarian Opening: Reversed Brooklyn Defence, Brooklyn Benko Gambit"
msgstr "匈牙利开局:反转布鲁克林防御，布鲁克林本科弃兵"

msgid "Hungarian Opening: Reversed Modern Defence"
msgstr "匈牙利开局:反转的现代防御"

msgid "Hungarian Opening: Reversed Norwegian Defence"
msgstr "匈牙利开局:反转挪威防御"

msgid "Hungarian Opening: Sicilian Invitation"
msgstr "匈牙利开局:西西里的邀请"

msgid "Hungarian Opening: Slav Formation"
msgstr "匈牙利开局:斯拉夫阵型"

msgid "Hungarian Opening: Symmetrical Variation"
msgstr "匈牙利开局:对称的变化"

msgid "Hungarian Opening: Van Kuijk Gambit"
msgstr "匈牙利开局:范库伊克开局"

msgid "Hungarian Opening: Wiedenhagen-Beta Gambit"
msgstr "匈牙利开局:维登哈根-贝塔开局"

msgid "Hungarian Opening: Winterberg Gambit"
msgstr "匈牙利开局:温特伯格开局"

msgid "Hungarian defence: Tartakower variation"
msgstr "匈牙利防御：塔塔科维变例"

msgid "Hungarian defence"
msgstr "匈牙利防御"

msgid "Indian Defence: Anti-Grünfeld, Alekhine Variation, Leko Gambit"
msgstr "印度防御:反格林菲尔德，阿列克金变化，莱科弃兵"

msgid "Indian Defence: Anti-Grünfeld, Alekhine Variation"
msgstr "印度防御:反格林菲尔德，阿廖欣变化"

msgid "Indian Defence: Anti-Nimzo-Indian"
msgstr "印度防御:反尼姆佐-印度"

msgid ""
"Indian Defence: Budapest Defence, Fajarowicz Defence, Bonsdorf Variation"
msgstr "印度防御:布达佩斯防御，法雅洛维奇防御，邦斯多夫变化"

msgid "Indian Defence: Colle System, King's Indian Variation"
msgstr "印度防御:科尔体系，印度国王的变化"

msgid "Indian Defence: Czech-Indian"
msgstr "印度防御:捷克-印度"

msgid "Indian Defence: Devin Gambit"
msgstr "印度防御:德文弃兵"

msgid "Indian Defence: Döry Indian"
msgstr "印度防务:德利印度"

msgid "Indian Defence: Gibbins-Wiedenhagen Gambit Accepted"
msgstr "印度防御:接受吉宾斯-维登哈根弃兵"

msgid "Indian Defence: Gibbins-Wiedenhagen Gambit, Maltese Falcon"
msgstr "印度防御:吉宾斯-威登堡弃兵，马耳他之鹰"

msgid "Indian Defence: Gibbins-Wiedenhagen Gambit, Oshima Defence"
msgstr "印度防御:吉宾斯-威登堡弃兵，大岛防御"

msgid "Indian Defence: Gibbins-Wiedenhagen Gambit, Stummer Gambit"
msgstr "印度防御:吉宾斯-维登堡弃兵, 斯图莫弃兵"

msgid "Indian Defence: King's Indian Variation, Fianchetto Variation"
msgstr "印度防御:印度国王变化, 费安切托变化"

msgid "Indian Defence: Knights Variation, Alburt-Miles Variation"
msgstr "印度防御:骑士变化, 阿尔伯特-迈尔斯变化"

msgid "Indian Defence: Knights Variation"
msgstr "印度防御:骑士变化"

msgid "Indian Defence: Lazard Gambit"
msgstr "印度防御:拉扎德弃兵"

msgid "Indian Defence: London System"
msgstr "印度防御:伦敦体系"

msgid "Indian Defence: Maddigan Gambit"
msgstr "印度防御:麦迪甘弃兵"

msgid "Indian Defence: Medusa Gambit"
msgstr "印度防御:美杜莎弃兵"

msgid "Indian Defence: Normal Variation"
msgstr "印度防御:普通变化"

msgid "Indian Defence: Omega Gambit, Arafat Gambit"
msgstr "印度防御:欧米茄弃兵、阿拉法特弃兵"

msgid "Indian Defence: Omega Gambit"
msgstr "印度防御:欧米茄弃兵"

msgid "Indian Defence: Pawn Push Variation"
msgstr "印度防御:推卒变化"

msgid "Indian Defence: Polish Variation"
msgstr "印度防御:波兰变化"

msgid "Indian Defence: Pseudo-Benko"
msgstr "印度防御:伪本科"

msgid "Indian Defence: Pyrenees Gambit"
msgstr "印度防御:比利牛斯弃兵"

msgid "Indian Defence: Reversed Chigorin Defence"
msgstr "印度防御:倒置的奇戈林防御"

msgid "Indian Defence: Schnepper Gambit"
msgstr "印度防御:施耐庵弃兵"

msgid "Indian Defence: Spielmann-Indian"
msgstr "印度防御:斯皮尔曼-印度"

msgid "Indian Defence: Tartakower Attack"
msgstr "印度防御:塔尔塔科夫进攻"

msgid "Indian Defence: Wade-Tartakower Defence"
msgstr "印度防御:瓦德-塔塔科夫防御"

msgid "Indian Defence"
msgstr "古印度防御"

msgid "Inverted Hanham"
msgstr "倒Hanham"

msgid "Inverted Hungarian"
msgstr "倒匈牙利"

msgid "Irish (Chicago) gambit"
msgstr "爱尔兰（芝加哥）开局"

msgid "Irish Gambit"
msgstr "爱尔兰弃兵"

msgid "Italian Game: Anti-Fried Liver Defence"
msgstr "意大利开局:反炒肝的防御"

msgid "Italian Game: Classical Variation, Albin Gambit"
msgstr "意大利开局:古典变化, 阿尔宾弃兵"

msgid "Italian Game: Classical Variation, Alexandre Gambit"
msgstr "意大利开局:古典变化，亚历山大弃兵"

msgid "Italian Game: Classical Variation, Center Attack"
msgstr "意大利开局:古典变化，中心进攻"

msgid "Italian Game: Classical Variation, Giuoco Pianissimo, Main Line"
msgstr "意大利开局:古典变化，Giuoco Pianissimo，主线"

msgid "Italian Game: Classical Variation, Giuoco Pianissimo"
msgstr "意大利开局:古典变化，Giuoco Pianissimo"

msgid "Italian Game: Classical Variation, Greco Gambit, Main Line"
msgstr "意大利开局:古典变化、格雷科弃兵、主线"

msgid "Italian Game: Classical Variation, Greco Gambit, Traditional Line"
msgstr "意大利开局:古典变化, 格雷科弃兵, 传统路线"

msgid "Italian Game: Classical Variation, Greco Gambit"
msgstr "意大利开局:古典变化，格雷科弃兵"

msgid "Italian Game: Classical Variation, Tarrasch Variation"
msgstr "意大利开局:古典变化，塔拉什变化"

msgid "Italian Game: Classical Variation"
msgstr "意大利开局:古典变化"

msgid "Italian Game: Deutz Gambit"
msgstr "意大利开局:德兹弃兵"

msgid "Italian Game: Evans Gambit Declined"
msgstr "意大利开局:埃文斯弃兵被拒绝"

msgid "Italian Game: Evans Gambit, Anderssen Defence"
msgstr "意大利开局:埃文斯弃兵，安德森防御"

msgid "Italian Game: Evans Gambit, Bronstein Defence"
msgstr "意大利开局:埃文斯弃兵，布隆斯坦防御"

msgid "Italian Game: Evans Gambit, Dufresne Defence"
msgstr "意大利开局:埃文斯弃兵，杜夫雷尼防御"

msgid "Italian Game: Evans Gambit, Fontaine CounterGambit"
msgstr "意大利开局:埃文斯弃兵，方丹反弃兵"

msgid "Italian Game: Evans Gambit, Harding Variation"
msgstr "意大利开局:埃文斯弃兵，哈丁变化"

msgid "Italian Game: Evans Gambit, Johner Defence"
msgstr "意大利开局:埃文斯弃兵，约翰纳防御"

msgid "Italian Game: Evans Gambit, Laroche Variation"
msgstr "意大利开局:埃文斯弃兵，拉罗什变化"

msgid "Italian Game: Evans Gambit, Main Line"
msgstr "意大利开局:埃文斯弃兵，主线"

msgid "Italian Game: Evans Gambit, McDonnell Defence"
msgstr "意大利开局:埃文斯弃兵，麦克唐纳防御法"

msgid "Italian Game: Evans Gambit, Mieses Defence"
msgstr "意大利开局:埃文斯弃兵，米塞斯防御"

msgid "Italian Game: Evans Gambit, Morphy Attack"
msgstr "意大利开局:埃文斯弃兵，莫菲进攻"

msgid "Italian Game: Evans Gambit, Mortimer-Evans Gambit"
msgstr "意大利开局:埃文斯弃兵, 莫蒂默-埃文斯弃兵"

msgid "Italian Game: Evans Gambit, Pierce Defence"
msgstr "意大利开局:埃文斯弃兵，皮尔斯防御"

msgid "Italian Game: Evans Gambit, Slow Variation"
msgstr "意大利开局:埃文斯弃兵，慢速变化"

msgid "Italian Game: Evans Gambit, Waller Attack"
msgstr "意大利开局:埃文斯弃兵，沃勒进攻"

msgid "Italian Game: Evans Gambit"
msgstr "意大利开局:埃文斯弃兵"

msgid "Italian Game: Giuoco Pianissimo, Lucchini Gambit"
msgstr "意大利开局:Giuoco Pianissimo, Lucchini Gambit"

msgid "Italian Game: Giuoco Pianissimo, Normal"
msgstr "意大利开局:普通的Giuoco Pianissimo"

msgid "Italian Game: Rosentreter Gambit"
msgstr "意大利开局:罗斯特雷特弃兵"

msgid "Italian Game: Schilling-Kostic Gambit"
msgstr "意大利开局:希林-科斯蒂奇弃兵"

msgid "Italian Game: Scotch Gambit Declined"
msgstr "意大利开局:苏格兰弃兵被拒绝"

msgid "Italian Game: Scotch Gambit, Anderssen Attack, Main Line"
msgstr "意大利开局:苏格兰弃兵、安德森进攻、主线"

msgid "Italian Game: Scotch Gambit, Anderssen Attack"
msgstr "意大利开局:苏格兰弃兵，安德森进攻"

msgid "Italian Game: Scotch Gambit, Canal Variation"
msgstr "意大利开局:苏格兰弃兵，运河变化"

msgid "Italian Game: Scotch Gambit, Double Gambit Accepted"
msgstr "意大利开局:苏格兰弃兵，接受双重弃兵"

msgid "Italian Game: Scotch Gambit, Janowski Defence"
msgstr "意大利开局:苏格兰弃兵，雅诺夫斯基防御"

msgid "Italian Game: Scotch Gambit, Max Lange Attack Accepted"
msgstr "意大利开局:苏格兰弃兵，马克斯-兰格进攻被接受"

msgid "Italian Game: Scotch Gambit, Max Lange Attack, Long Variation"
msgstr "意大利开局:苏格兰弃兵，马克斯-兰格进攻，长变化"

msgid "Italian Game: Scotch Gambit, Max Lange Attack, Spielmann Defence"
msgstr "意大利开局:苏格兰弃兵、马克斯-兰格进攻、斯皮尔曼防御"

msgid "Italian Game: Scotch Gambit, Max Lange Attack"
msgstr "意大利开局:苏格兰弃兵，马克斯-兰格进攻"

msgid "Italian Game: Scotch Gambit, Nakhmanson Gambit"
msgstr "意大利开局:苏格兰弃兵，纳克曼森弃兵"

msgid "Italian Game: Scotch Gambit, Walbrodt-Baird Gambit"
msgstr "意大利开局:苏格兰弃兵, 沃尔布罗德-贝尔德弃兵"

msgid "Italian Game: Scotch Gambit, de Riviere Defence"
msgstr "意大利开局:苏格兰弃兵，德-里维埃防御"

msgid "Italian Game: Scotch Gambit"
msgstr "意大利开局:苏格兰弃兵"

msgid "Italian Game: Two Knights Defence, Kloss Gambit"
msgstr "意大利开局:双骑士防御，克洛斯弃兵"

msgid "Italian Game: Two Knights Defence, Knight Attack, Normal Variation"
msgstr "意大利开局:双骑士防御，骑士进攻，普通变化"

msgid "Italian Game: Two Knights Defence, Knight Attack"
msgstr "意大利开局:两个骑士的防御，骑士的进攻"

msgid "Italian Game: Two Knights Defence, Max Lange Attack, Loman Defence"
msgstr "意大利开局:双骑士防御，马克斯-兰格进攻，洛曼防御"

msgid "Italian Game: Two Knights Defence, Max Lange Attack"
msgstr "意大利开局:双骑士防御，马克斯-兰格进攻"

msgid "Italian Game: Two Knights Defence, Open Variation"
msgstr "意大利开局:双骑士防御，公开变化"

msgid "Italian Game: Two Knights Defence, Polerio Defence, Bishop Check Line"
msgstr "意大利开局:双骑士防御，波利奥防御，主教检查线"

msgid "Italian Game: Two Knights Defence, Polerio Defence, Suhle Defence"
msgstr "意大利开局:双骑士防御，波利奥防御，苏赫勒防御"

msgid "Italian Game: Two Knights Defence, Ponziani-Steinitz Gambit"
msgstr "意大利开局:双骑士防御，庞齐亚尼-斯坦尼茨弃兵"

msgid ""
"Italian Game: Two Knights Defence, Traxler CounterAttack, Bishop Sacrifice "
"Line"
msgstr "意大利开局:两位骑士的防御，特拉克斯勒的反击，主教的牺牲线"

msgid ""
"Italian Game: Two Knights Defence, Traxler CounterAttack, King March Line"
msgstr "意大利开局:两位骑士的防御，特拉克斯勒的反攻，国王的行军路线"

msgid ""
"Italian Game: Two Knights Defence, Traxler CounterAttack, Knight Sacrifice "
"Line"
msgstr "意大利开局:两位骑士的防御，特拉克斯勒的反击，骑士的牺牲线"

msgid ""
"Italian Game: Two Knights Defence, Traxler Variation, Trencianske-Teplice "
"Gambit"
msgstr "意大利开局:双骑士防御, 特拉克斯勒变化, 特伦茨克-特普利采弃兵"

msgid "Italian Game: Two Knights Defence, Ulvestad Variation, Kurkin Gambit"
msgstr "意大利开局:双骑士防御，乌尔维斯塔德变化，库尔金弃兵"

msgid "Italian Game: Two Knights Defence, Yurdansky Attack"
msgstr "意大利开局:双骑士防御，尤尔丹斯基进攻"

msgid "Italian Game: Two Knights Defence"
msgstr "意大利开局:双骑士防御"

msgid "Italian opening"
msgstr "意大利开局"

msgid "KGA: Abbazia defence (classical defence, modern defence[!])"
msgstr "KGA：Abbazia的防御（古典防御，现代防御[！]）"

msgid "KGA: Abbazia defence, Botvinnik variation"
msgstr "KGA：Abbazia的防御，鲍特维尼克变"

msgid "KGA: Abbazia defence, modern variation"
msgstr "KGA：Abbazia的防御，现代变异"

msgid "KGA: Allgaier gambit"
msgstr "KGA：ALLGAIER开局"

msgid "KGA: Allgaier, Blackburne gambit"
msgstr "KGA：ALLGAIER，布莱克开局"

msgid "KGA: Allgaier, Cook variation"
msgstr "KGA：ALLGAIER，库克变例"

msgid "KGA: Allgaier, Horny defence"
msgstr "KGA：ALLGAIER，角质防御"

msgid "KGA: Allgaier, Schlechter defence"
msgstr "KGA：ALLGAIER，Schlechter防御"

msgid "KGA: Allgaier, Thorold variation"
msgstr "KGA：ALLGAIER，约翰索罗尔变例"

msgid "KGA: Allgaier, Urusov attack"
msgstr "KGA：ALLGAIER，Urusov进攻"

msgid "KGA: Allgaier, Walker attack"
msgstr "KGA：ALLGAIER，沃克进攻"

msgid "KGA: Becker defence"
msgstr "KGA：贝克的防御"

msgid "KGA: Blachly gambit"
msgstr "KGA：Blachly开局"

msgid "KGA: Bonsch-Osmolovsky variation"
msgstr "KGA：Bonsch-Osmolovsky变例"

msgid "KGA: Breyer gambit"
msgstr "KGA：布雷耶开局"

msgid "KGA: Carrera (Basman) gambit"
msgstr "KGA：卡雷拉（巴斯曼）开局"

msgid "KGA: Cochrane gambit"
msgstr "KGA：科克伦开局"

msgid "KGA: Cunningham defence"
msgstr "KGA：坎宁安防御"

msgid "KGA: Cunningham, Bertin gambit"
msgstr "KGA：坎宁安，贝尔坦开局"

msgid "KGA: Cunningham, Euwe defence"
msgstr "KGA：坎宁安，尤伟防御"

msgid "KGA: Cunningham, three pawns gambit"
msgstr "KGA：坎宁安，三走卒开局"

msgid "KGA: Fischer defence"
msgstr "KGA：费舍尔防御"

msgid "KGA: Ghulam Kassim gambit"
msgstr "KGA：古拉姆卡西姆开局"

msgid "KGA: Gianutio counter-gambit"
msgstr "KGA：Gianutio反弃兵"

msgid "KGA: Greco gambit"
msgstr "KGA：希腊开局"

msgid "KGA: Hanstein gambit"
msgstr "KGA：Hanstein开局"

msgid "KGA: Herzfeld gambit"
msgstr "KGA：赫茨菲尔德开局"

msgid "KGA: Keres (Mason-Steinitz) gambit"
msgstr "KGA：克列斯（梅森 - 斯坦尼茨）开局"

msgid "KGA: Kieseritsky, Berlin defence, 6.Bc4"
msgstr "KGA：Kieseritsky，柏林防御，6.Bc4"

msgid "KGA: Kieseritsky, Berlin defence, Riviere variation"
msgstr "KGA：Kieseritsky，柏林防御，里维耶尔变例"

msgid "KGA: Kieseritsky, Berlin defence"
msgstr "KGA：Kieseritsky，柏林防御"

msgid "KGA: Kieseritsky, Brentano (Campbell) defence"
msgstr "KGA：Kieseritsky，布伦塔诺（坎贝尔）防御"

msgid "KGA: Kieseritsky, Brentano defence, Caro variation"
msgstr "KGA：Kieseritsky，布伦塔诺的防御，卡罗变例"

msgid "KGA: Kieseritsky, Brentano defence, Kaplanek variation"
msgstr "KGA：Kieseritsky，布伦塔诺的防御，Kaplanek变例"

msgid "KGA: Kieseritsky, Brentano defence"
msgstr "KGA：Kieseritsky，布伦塔诺防御"

msgid "KGA: Kieseritsky, Kolisch defence"
msgstr "KGA：Kieseritsky，Kolisch防御"

msgid "KGA: Kieseritsky, Neumann defence"
msgstr "KGA：Kieseritsky，纽曼防御"

msgid "KGA: Kieseritsky, Paulsen defence"
msgstr "KGA：Kieseritsky，保尔森防御"

msgid "KGA: Kieseritsky, Polerio defence"
msgstr "KGA：Kieseritsky，Polerio防御"

msgid "KGA: Kieseritsky, Rice gambit"
msgstr "KGA：Kieseritsky，赖斯开局"

msgid "KGA: Kieseritsky, Salvio (Rosenthal) defence"
msgstr "KGA：Kieseritsky，萨尔维奥（塔尔）防御"

msgid "KGA: Kieseritsky, Salvio defence, Cozio variation"
msgstr "KGA：Kieseritsky，萨尔维奥防御，Cozio变例"

msgid "KGA: Kieseritsky, long whip (Stockwhip, classical) defence"
msgstr "KGA：Kieseritsky，长鞭（Stockwhip，古典）防御"

msgid "KGA: Kieseritsky, long whip defence, Jaenisch variation"
msgstr "KGA：Kieseritsky，长鞭的防御，詹尼士变例"

msgid "KGA: King's knight's gambit"
msgstr "KGA：国王的马开局"

msgid "KGA: Lesser bishop's (Petroff-Jaenisch-Tartakower) gambit"
msgstr "KGA：小主教（佩特罗夫-詹尼士-塔塔科维）开局"

msgid "KGA: Lolli gambit (wild Muzio gambit)"
msgstr "KGA：罗立开局（野生Muzio开局）"

msgid "KGA: Lolli gambit, Young variation"
msgstr "KGA：罗立开局，杨变例"

msgid "KGA: Lopez-Gianutio counter-gambit, Hein variation"
msgstr "KGA：洛佩斯·Gianutio反击开局，海恩变例"

msgid "KGA: MacDonnell gambit"
msgstr "KGA：麦当劳开局"

msgid "KGA: Muzio gambit, Brentano defence"
msgstr "KGA：Muzio开局，防御布伦塔诺"

msgid "KGA: Muzio gambit, From defence"
msgstr "KGA：Muzio开局，从防御"

msgid "KGA: Muzio gambit, Holloway defence"
msgstr "KGA：Muzio开局，霍洛威防御"

msgid "KGA: Muzio gambit, Kling and Horwitz counter-attack"
msgstr "KGA：Muzio开局，克林和霍维茨反击"

msgid "KGA: Muzio gambit, Paulsen variation"
msgstr "KGA：Muzio开局，保尔森变例"

msgid "KGA: Muzio gambit"
msgstr "KGA：Muzio开局"

msgid "KGA: Orsini gambit"
msgstr "KGA：奥尔西尼开局"

msgid "KGA: Pawn's gambit (Stamma gambit)"
msgstr "KGA：典当的开局（Stamma开局）"

msgid "KGA: Philidor gambit, Schultz variation"
msgstr "KGA：菲利道尔开局，舒尔茨变例"

msgid "KGA: Philidor gambit"
msgstr "KGA：菲利道尔开局"

msgid "KGA: Quaade gambit"
msgstr "KGA：Quaade开局"

msgid "KGA: Rosentreter gambit"
msgstr "KGA：Rosentreter开局"

msgid "KGA: Salvio gambit, Anderssen counter-attack"
msgstr "KGA：萨尔维奥开局，安德森反击"

msgid "KGA: Salvio gambit"
msgstr "KGA：萨尔维奥开局"

msgid "KGA: Schallop defence"
msgstr "KGA：Schallop防御"

msgid "KGA: Schurig gambit"
msgstr "KGA：Schurig开局"

msgid "KGA: Silberschmidt gambit"
msgstr "KGA：Silberschmidt开局"

msgid "KGA: Soerensen gambit"
msgstr "KGA：瑟伦森开局"

msgid "KGA: Tumbleweed gambit"
msgstr "KGA：Tumbleweed的开局"

msgid "KGA: Villemson (Steinitz) gambit"
msgstr "KGA：Villemson（斯坦尼茨）开局"

msgid "KGA: bishop's gambit, Anderssen variation"
msgstr "KGA：象弃兵，安德森变例"

msgid "KGA: bishop's gambit, Bledow variation"
msgstr "KGA：象弃兵，Bledow变例"

msgid "KGA: bishop's gambit, Boden defence"
msgstr "KGA：象弃兵，博登防御"

msgid "KGA: bishop's gambit, Bogolyubov variation"
msgstr "KGA：象弃兵，博戈柳博夫变例"

msgid "KGA: bishop's gambit, Boren-Svenonius variation"
msgstr "KGA：象弃兵，博伦，Svenonius变例"

msgid "KGA: bishop's gambit, Bryan counter-gambit"
msgstr "KGA：象弃兵，布莱恩反弃兵"

msgid "KGA: bishop's gambit, Chigorin's attack"
msgstr "KGA：象弃兵，奇戈林的进攻"

msgid "KGA: bishop's gambit, Cozio (Morphy) defence"
msgstr "KGA：象弃兵，Cozio（莫菲）防御"

msgid "KGA: bishop's gambit, Fraser variation"
msgstr "KGA：象弃兵，弗雷泽变例"

msgid "KGA: bishop's gambit, Gifford variation"
msgstr "KGA：象弃兵，吉福德变例"

msgid "KGA: bishop's gambit, Greco variation"
msgstr "KGA：象弃兵，希腊变例"

msgid "KGA: bishop's gambit, Grimm attack"
msgstr "KGA：象弃兵，格林进攻"

msgid "KGA: bishop's gambit, Jaenisch variation"
msgstr "KGA：象弃兵，詹尼士变例"

msgid "KGA: bishop's gambit, Lopez-Gianutio counter-gambit"
msgstr "KGA：象弃兵，洛佩兹Gianutio反弃兵"

msgid "KGA: bishop's gambit, Maurian defence"
msgstr "KGA：象弃兵，Maurian防御"

msgid "KGA: bishop's gambit, McDonnell attack"
msgstr "KGA：象弃兵，麦克唐纳进攻"

msgid "KGA: bishop's gambit, Morphy variation"
msgstr "KGA：象弃兵，莫菲变例"

msgid "KGA: bishop's gambit, Paulsen attack"
msgstr "KGA：象弃兵，保尔森进攻"

msgid "KGA: bishop's gambit, Ruy Lopez defence"
msgstr "KGA：象弃兵，洛佩兹鲁伊奎拉防御"

msgid "KGA: bishop's gambit, Steinitz defence"
msgstr "KGA：象弃兵，防御斯坦尼茨"

msgid "KGA: bishop's gambit, classical defence, Cozio attack"
msgstr "KGA：象弃兵，经典的防御，进攻Cozio"

msgid "KGA: bishop's gambit, classical defence"
msgstr "KGA：象弃兵，经典的防御"

msgid "KGA: bishop's gambit"
msgstr "KGA：象弃兵"

msgid "KGA: double Muzio gambit"
msgstr "KGA：双Muzio弃兵"

msgid "KGD: 2...Nf6"
msgstr "KGD：2 ... NF6"

msgid "KGD: Falkbeer counter-gambit"
msgstr "KGD：Falkbeer反弃兵"

msgid "KGD: Falkbeer, 3...e4"
msgstr "KGD：Falkbeer，3 ... E4"

msgid "KGD: Falkbeer, 4.d3"
msgstr "KGD：Falkbeer，4.d3"

msgid "KGD: Falkbeer, 5.de"
msgstr "KGD：Falkbeer，5.de"

msgid "KGD: Falkbeer, Alapin variation"
msgstr "KGD：Falkbeer，Alapin变例"

msgid "KGD: Falkbeer, Charousek gambit"
msgstr "KGD：Falkbeer，Charousek开局"

msgid "KGD: Falkbeer, Charousek variation"
msgstr "KGD：Falkbeer，Charousek变例"

msgid "KGD: Falkbeer, Keres variation"
msgstr "KGD：Falkbeer，克列斯变例"

msgid "KGD: Falkbeer, Milner-Barry variation"
msgstr "KGD：Falkbeer，米尔纳，巴里变例"

msgid "KGD: Falkbeer, Morphy gambit"
msgstr "KGD：Falkbeer，莫菲开局"

msgid "KGD: Falkbeer, Nimzovich variation"
msgstr "KGD：Falkbeer，尼姆佐维奇变例"

msgid "KGD: Falkbeer, Reti variation"
msgstr "KGD：Falkbeer，列蒂变例"

msgid "KGD: Falkbeer, Rubinstein variation"
msgstr "KGD：Falkbeer，鲁宾斯坦变例"

msgid "KGD: Falkbeer, Tarrasch variation"
msgstr "KGD：Falkbeer，塔拉什变例"

msgid "KGD: Falkbeer, Tartakower variation"
msgstr "KGD：Falkbeer，塔塔科维变例"

msgid "KGD: Falkbeer, main line, 7...Bf5"
msgstr "KGD：Falkbeer，为主线，7 ... BF5"

msgid "KGD: Keene's defence"
msgstr "KGD：基恩的防御"

msgid "KGD: Mafia defence"
msgstr "KGD：黑手党防御"

msgid "KGD: Nimzovich counter-gambit"
msgstr "KGD：尼姆佐维奇反弃兵"

msgid "KGD: Norwalde variation, Buecker gambit"
msgstr "KGD：Norwalde变例，Buecker开局"

msgid "KGD: Norwalde variation"
msgstr "KGD：Norwalde变例"

msgid "KGD: classical counter-gambit"
msgstr "KGD：经典的反击开局"

msgid "KGD: classical variation"
msgstr "KGD：古典变例"

msgid "KGD: classical, 4.c3"
msgstr "KGD：古典，4.c3"

msgid "KGD: classical, Hanham variation"
msgstr "KGD：古典，Hanham变例"

msgid "KGD: classical, Heath variation"
msgstr "KGD：古典，希思变例"

msgid "KGD: classical, Marshall attack"
msgstr "KGD：古典，马歇尔进攻"

msgid "KGD: classical, Reti variation"
msgstr "KGD：古典，列蒂变例"

msgid "KGD: classical, Soldatenkov variation"
msgstr "KGD：古典，Soldatenkov变例"

msgid "KGD: classical, Svenonius variation"
msgstr "KGD：古典，Svenonius变例"

msgid "KP: Colorado counter"
msgstr "KP：科罗拉多州计数器"

msgid "KP: Indian opening"
msgstr "KP：印度开放"

msgid "KP: King's head opening"
msgstr "KP：国王的头上开局"

msgid "KP: Lopez opening"
msgstr "KP：洛佩兹开局"

msgid "KP: Mengarini's opening"
msgstr "KP：Mengarini开局"

msgid "KP: Napoleon's opening"
msgstr "KP：拿破仑开局"

msgid "KP: Neo-Mongoloid defence"
msgstr "KP：理学蒙古人防御"

msgid "KP: Nimzovich defence, Bogolyubov variation"
msgstr "KP：尼姆佐维奇防御，博戈柳博夫变例"

msgid "KP: Nimzovich defence, Marshall gambit"
msgstr "KP：尼姆佐维奇防御，马歇尔开局"

msgid "KP: Nimzovich defence, Wheeler gambit"
msgstr "KP：尼姆佐维奇防御，惠勒开局"

msgid "KP: Nimzovich defence"
msgstr "KP：尼姆佐维奇防御"

msgid "KP: Patzer opening"
msgstr "KP：Patzer开局"

msgid "Kangaroo Defence: Keres Defence, TransPositional Variation"
msgstr "袋鼠防御:凯瑞斯防御，跨平台变化"

msgid "Kevitz-Trajkovic defence"
msgstr "Kevitz-特拉伊科维奇防御"

msgid "King Pawn Opening: Bavarian Gambit"
msgstr "王兵开局:巴伐利亚弃兵"

msgid "King Pawn Opening: Beyer Gambit"
msgstr "王兵开局:贝耶弃兵"

msgid "King Pawn Opening: Busch-Gass Gambit, Chiodini Gambit"
msgstr "王兵开局:布什-加斯开局, 基奥迪尼开局"

msgid "King Pawn Opening: Busch-Gass Gambit"
msgstr "王兵开局:布什-加斯弃兵"

msgid "King Pawn Opening: Clam Variation, King's Gambit Reversed"
msgstr "王兵开局:蛤蜊变化, 王翼拒弃兵反转"

msgid "King Pawn Opening: Clam Variation, Radisch Gambit"
msgstr "王兵开局:蛤蜊变化, 拉迪什弃兵"

msgid "King Pawn Opening: Damiano Defence, Damiano Gambit, Chigorin Gambit"
msgstr "王兵开局:达米亚诺防御，达米亚诺弃兵，奇戈林弃兵"

msgid "King Pawn Opening: Damiano Defence, Damiano Gambit"
msgstr "王兵开局:达米亚诺防御, 达米亚诺弃兵"

msgid "King Pawn Opening: Gunderam Defence, Gunderam Gambit"
msgstr "王兵开局:昆德拉姆防御，昆德拉姆弃兵"

msgid "King Pawn Opening: Gunderam Gambit"
msgstr "王兵开局:古德兰弃兵"

msgid "King Pawn Opening: King's Head Opening"
msgstr "王兵开局:王头开局"

msgid "King Pawn Opening: La Bourdonnais Gambit"
msgstr "王兵开局:布尔多尼亚开局"

msgid "King Pawn Opening: Macleod Attack, Lasa Gambit"
msgstr "王兵开局:麦克雷德进攻, 拉萨弃兵"

msgid "King Pawn Opening: Macleod Attack, Norwalde Gambit"
msgstr "王兵开局:麦克雷德进攻, 诺瓦尔德弃兵"

msgid "King Pawn Opening: Maróczy Defence"
msgstr "王兵开局:马洛奇防御"

msgid "King Pawn Opening: Nimzowitsch Defence"
msgstr "王兵开局:尼姆佐维茨防御"

msgid "King Pawn Opening: Pachman Wing Gambit"
msgstr "王兵开局:帕克曼翼弃兵"

msgid "King Pawn Opening: Philidor Gambit"
msgstr "王兵开局:菲利道尔弃兵"

msgid "King Pawn Opening: Tayler Opening, Basman Gambit"
msgstr "王兵开局:泰勒开局, 巴斯曼弃兵"

msgid "King Pawn Opening: Tortoise Opening"
msgstr "王兵开局:龟兹开局"

msgid "King Pawn Opening: Wayward Queen Attack, Kiddie CounterGambit"
msgstr "王兵开局:落后的皇后进攻, 小孩的反戈一击"

msgid "King Pawn Opening: Wayward Queen Attack, Mellon Gambit"
msgstr "王兵开局:落后的皇后进攻，梅隆弃兵"

msgid "King Pawn Opening: Weber Gambit"
msgstr "王兵开局:韦伯弃兵"

msgid "King's Gambit Accepted: Australian Gambit"
msgstr "王翼接受弃兵:澳大利亚式弃兵"

msgid "King's Gambit Accepted: Bishop's Gambit, Anderssen Defence"
msgstr "王翼接受弃兵:主教弃兵，安德森防御"

msgid "King's Gambit Accepted: Bishop's Gambit, Classical Defence"
msgstr "王翼接受弃兵:主教弃兵，古典防御"

msgid "King's Gambit Accepted: Bishop's Gambit, Cozio Variation"
msgstr "王翼接受弃兵:主教弃兵，科兹奥变化"

msgid "King's Gambit Accepted: Bishop's Gambit, First Jaenisch Variation"
msgstr "王翼接受弃兵:主教弃着，第一雅尼什变化"

msgid "King's Gambit Accepted: Bishop's Gambit, Kieseritzky Gambit"
msgstr "王翼接受弃兵:主教弃着、基塞里茨基弃着"

msgid "King's Gambit Accepted: Bishop's Gambit, McDonnell Attack"
msgstr "王翼接受弃兵:主教弃兵，麦克唐纳进攻"

msgid "King's Gambit Accepted: Blachly Gambit"
msgstr "王翼接受弃兵:布莱克利弃兵"

msgid "King's Gambit Accepted: Carrera Gambit"
msgstr "王翼接受弃兵:卡雷拉弃兵"

msgid "King's Gambit Accepted: Dodo Variation"
msgstr "王翼接受弃兵:多多变化"

msgid "King's Gambit Accepted: Double Muzio Gambit, Baldwin Gambit"
msgstr "王翼接受弃兵:双穆齐奥弃子, 鲍德温弃子"

msgid "King's Gambit Accepted: Double Muzio Gambit, Bello Gambit"
msgstr "王翼接受弃兵:双穆齐奥弃兵、贝洛弃兵"

msgid "King's Gambit Accepted: Double Muzio Gambit, Young Gambit"
msgstr "王翼接受弃兵:双穆齐奥弃子，杨弃子"

msgid "King's Gambit Accepted: Eisenberg Variation"
msgstr "王翼接受弃兵:艾森伯格变化"

msgid "King's Gambit Accepted: Fischer Defence, Schulder Gambit"
msgstr "王翼接受弃兵:费舍尔防御，舒尔德弃兵"

msgid "King's Gambit Accepted: Fischer Defence, Spanish Variation"
msgstr "王翼接受弃兵:费舍尔防御，西班牙变化"

msgid "King's Gambit Accepted: Gaga Gambit"
msgstr "王翼接受弃兵了:加加弃兵"

msgid "King's Gambit Accepted: Ghulam-Kassim Gambit"
msgstr "王翼接受弃兵:古拉姆-卡西姆弃兵"

msgid "King's Gambit Accepted: Greco Gambit"
msgstr "王翼接受弃兵:格雷科弃兵"

msgid "King's Gambit Accepted: Kieseritzky Gambit, Anderssen Defence"
msgstr "王翼接受弃兵:基塞里茨基弃兵，安德森防御"

msgid "King's Gambit Accepted: Kieseritzky Gambit, Anderssen-Cordel Gambit"
msgstr "王翼接受弃兵:基塞里茨基弃子, 安德森-科德尔弃子"

msgid ""
"King's Gambit Accepted: Kieseritzky Gambit, Berlin Defence, Rubinstein "
"Variation"
msgstr "王翼接受弃兵:基塞里茨基弃兵，柏林防御，鲁宾斯坦变化"

msgid "King's Gambit Accepted: Kieseritzky Gambit, Cotter Gambit"
msgstr "王翼接受弃兵:基塞里茨基弃子、科特弃子"

msgid "King's Gambit Accepted: Kieseritzky Gambit, Paulsen Defence Deferred"
msgstr "王翼接受弃兵:基塞里茨基弃兵，保尔森防御被推迟"

msgid "King's Gambit Accepted: Kieseritzky Gambit, Rice Gambit"
msgstr "王翼接受弃兵:基塞里茨基弃子、莱斯弃子"

msgid "King's Gambit Accepted: Kieseritzky Gambit"
msgstr "王翼接受弃兵:基塞里茨基弃兵"

msgid "King's Gambit Accepted: King Knight's Gambit"
msgstr "王翼接受弃兵:国王骑士的弃兵"

msgid "King's Gambit Accepted: Kotov Gambit"
msgstr "王翼接受弃兵:科托夫弃兵"

msgid "King's Gambit Accepted: MacLeod Defence"
msgstr "王翼接受弃兵:麦克里德防御"

msgid "King's Gambit Accepted: Mayet Gambit"
msgstr "王翼接受弃兵:马耶特弃兵"

msgid "King's Gambit Accepted: Middleton CounterGambit"
msgstr "王翼接受弃兵:米德尔顿反戈一击"

msgid "King's Gambit Accepted: Modern Defence"
msgstr "王翼接受弃兵:现代防御"

msgid "King's Gambit Accepted: Muzio Gambit, Sarratt Defence"
msgstr "王翼接受弃兵:穆齐奥弃兵，萨拉特防御"

msgid "King's Gambit Accepted: Paris Gambit"
msgstr "王翼接受弃兵:巴黎弃兵"

msgid "King's Gambit Accepted: Philidor Gambit, Schultz Variation"
msgstr "王翼接受弃兵:菲利道尔弃兵，舒尔茨变例"

msgid "King's Gambit Accepted: Rosentreter Gambit, Bird Gambit"
msgstr "王翼接受弃兵:罗森泰特弃兵，鸟人弃兵"

msgid "King's Gambit Accepted: Rosentreter Gambit, Sörensen Gambit"
msgstr "王翼接受弃兵:Rosentreter Gambit, Sörensen Gambit"

msgid "King's Gambit Accepted: Rosentreter Gambit, Testa Variation"
msgstr "王翼接受弃兵:罗森特弃兵，特斯塔变化"

msgid "King's Gambit Accepted: Salvio Gambit, Santa Maria Defence"
msgstr "王翼接受弃兵:萨尔维奥弃兵，圣玛丽亚防御"

msgid "King's Gambit Accepted: Salvio Gambit, Silberschmidt Defence"
msgstr "王翼接受弃兵:萨尔维奥弃兵, 西尔贝施密特防御法"

msgid "King's Gambit Accepted: Schallopp Defence, Tashkent Attack"
msgstr "王翼接受弃兵:沙洛普防御，塔什干进攻"

msgid "King's Gambit Accepted: Schurig Gambit"
msgstr "王翼接受弃兵:舒里格弃兵"

msgid "King's Gambit Accepted: Tartakower Gambit, Weiss Defence"
msgstr "王翼接受弃兵:塔塔科瓦弃兵，魏斯防御"

msgid "King's Gambit Accepted: Traditional Variation"
msgstr "王翼接受弃兵:传统变化"

msgid "King's Gambit Declined: Classical, Svenonius Variation"
msgstr "王翼拒弃兵古典，斯维诺纽斯变化"

msgid "King's Gambit Declined: Falkbeer CounterGambit Accepted"
msgstr "王翼拒弃兵:法尔克比尔反戈一击被接受"

msgid ""
"King's Gambit Declined: Falkbeer CounterGambit, Charousek Gambit, Morphy "
"Defence"
msgstr "王翼拒弃兵:法尔克比尔反戈一击, 查鲁斯克反戈一击, 莫菲防御"

msgid "King's Gambit Declined: Falkbeer CounterGambit, Hinrichsen Gambit"
msgstr "王翼拒弃兵:法尔克比尔反戈一击, 欣里奇森弃兵"

msgid "King's Gambit Declined: Falkbeer CounterGambit, Miles Gambit"
msgstr "王翼拒弃兵:法尔克比尔反戈一击，迈尔斯弃兵"

msgid "King's Gambit Declined: Falkbeer CounterGambit, Modern Transfer"
msgstr "王翼拒弃兵:法尔克比尔反戈一击，现代转让"

msgid "King's Gambit Declined: Falkbeer CounterGambit, Pickler Gambit"
msgstr "王翼拒弃兵:法尔克比尔反戈一击，皮克勒弃兵"

msgid "King's Gambit Declined: Hobbs-Zilbermints Gambit"
msgstr "王翼拒弃兵霍布斯-齐尔伯明特弃兵"

msgid "King's Gambit Declined: Keene's Defence"
msgstr "王翼拒弃兵:基恩的防御"

msgid "King's Gambit Declined: Mafia Defence"
msgstr "王翼拒弃兵:黑手党防御"

msgid "King's Gambit Declined: Miles Defence"
msgstr "王翼拒弃兵:迈尔斯防御"

msgid "King's Gambit Declined: Norwalde Variation, Bücker Gambit"
msgstr "王翼拒弃兵诺瓦尔德变例, 布克弃兵"

msgid "King's Gambit Declined: Norwalde Variation, Schubert Variation"
msgstr "王翼拒弃兵:诺瓦尔德变例, 舒伯特变例"

msgid "King's Gambit Declined: Panteldakis CounterGambit, Greco Variation"
msgstr "王翼拒弃兵:潘泰尔达基斯反戈一击，格雷科变化"

msgid "King's Gambit Declined: Panteldakis CounterGambit, Pawn Sacrifice Line"
msgstr "王翼拒弃兵:潘泰尔达基斯的反戈一击，牺牲卒子路线"

msgid "King's Gambit Declined: Panteldakis CounterGambit, Schiller's Defence"
msgstr "王翼拒弃兵:潘特达基斯的反手棋，席勒的防御"

msgid "King's Gambit Declined: Panteldakis CounterGambit, Shirazi Line"
msgstr "王翼拒弃兵:潘特达基斯的反手棋，设拉子线"

msgid ""
"King's Gambit Declined: Panteldakis CounterGambit, Symmetrical Variation"
msgstr "王翼拒弃兵:潘特达基斯反戈一击，对称变化"

msgid "King's Gambit Declined: Panteldakis CounterGambit"
msgstr "王翼拒弃兵:潘特达基斯的反戈一击"

msgid "King's Gambit Declined: Queen's Knight Defence"
msgstr "王翼拒弃兵:皇后的马防御"

msgid "King's Gambit Declined: Senechaud CounterGambit"
msgstr "王翼拒弃兵:塞内绍德反戈一击"

msgid "King's Gambit Declined: Soller-Zilbermints Gambit"
msgstr "王翼拒弃兵:索勒-齐尔伯明特弃兵"

msgid "King's Gambit Declined: Zilbermints Double Gambit"
msgstr "王翼拒弃兵:齐伯明特双料弃兵"

msgid "King's Gambit: Zilbermints Double CounterGambit"
msgstr "王翼拒弃兵:齐伯明特的双反格局"

msgid "King's Indian Attack: Double Fianchetto"
msgstr "王翼印度进攻:双重费恩切托"

msgid "King's Indian Attack: French Variation"
msgstr "王翼印度进攻，法国变化"

msgid "King's Indian Attack: Keres Variation"
msgstr "王翼印度进攻，克列斯变化"

msgid "King's Indian Attack: Omega-Delta Gambit"
msgstr "王翼印度进攻:欧米茄-德尔塔弃兵"

msgid "King's Indian Attack: Sicilian Variation"
msgstr "王翼印度进攻:西西里变化"

msgid "King's Indian Attack: Wahls Defence"
msgstr "王翼印度进攻:华氏防御"

msgid "King's Indian Attack: Yugoslav Variation"
msgstr "王翼印度进攻，南斯拉夫变化"

msgid "King's Indian Attack"
msgstr "法国：王翼印度进攻"

msgid ""
"King's Indian Defence: Averbakh Variation, Benoni Defence, Advance Variation"
msgstr "王翼印度防御:阿维尔巴赫变化、别诺尼防御、前进变化"

msgid ""
"King's Indian Defence: Averbakh Variation, Benoni Defence, Exchange Variation"
msgstr "王翼印度防御:阿维尔巴赫变化，别诺尼防御，交换变化"

msgid "King's Indian Defence: Averbakh Variation, Flexible Defence"
msgstr "王翼印度防御:阿维尔巴赫变化，灵活防御"

msgid "King's Indian Defence: Averbakh Variation, Geller Defence"
msgstr "王翼印度防御:阿维尔巴赫变化，盖勒防御"

msgid "King's Indian Defence: Averbakh Variation, Modern Defence, Burgess Line"
msgstr "王翼印度防御:阿维尔巴赫变化、现代防御、布尔吉斯线"

msgid "King's Indian Defence: Averbakh Variation, Modern Defence"
msgstr "王翼印度防御:阿维尔巴赫变化，现代防御"

msgid "King's Indian Defence: Averbakh Variation, Nc6 Defence"
msgstr "王翼印度防御:阿维尔巴赫变化, Nc6防御"

msgid "King's Indian Defence: Averbakh Variation, Spanish Defence"
msgstr "王翼印度防御:阿维尔巴赫变化，西班牙防御"

msgid "King's Indian Defence: Fianchetto Variation, Benjamin Defence"
msgstr "王翼印度防御:费安切托变化，本杰明防御"

msgid "King's Indian Defence: Fianchetto Variation, Classical Fianchetto"
msgstr "王翼印度防御:费安切托变化，古典费安切托"

msgid "King's Indian Defence: Fianchetto Variation, Classical Main Line"
msgstr "王翼印度防御:费安切托变化，古典主线"

msgid "King's Indian Defence: Fianchetto Variation, Classical Variation"
msgstr "王翼印度防御:费恩切托变化，古典变化"

msgid "King's Indian Defence: Fianchetto Variation, Debrecen Defence"
msgstr "王翼印度防御:费安切托变化，德布勒森防御"

msgid "King's Indian Defence: Fianchetto Variation, Double Fianchetto Attack"
msgstr "王翼印度防御:费安切托变化，双费安切托进攻"

msgid "King's Indian Defence: Fianchetto Variation, Hungarian Variation"
msgstr "王翼印度防御:费安切托变化，匈牙利变化"

msgid "King's Indian Defence: Fianchetto Variation, Karlsbad Variation"
msgstr "王翼印度防御:费安切托变化, 卡尔斯巴德变化"

msgid "King's Indian Defence: Fianchetto Variation, Kavalek Defence"
msgstr "王翼印度防御:费安切托变化，卡瓦列克防御"

msgid "King's Indian Defence: Fianchetto Variation, Larsen Defence"
msgstr "王翼印度防御:费安切托变化，拉尔森防御"

msgid "King's Indian Defence: Fianchetto Variation, Lesser Simagin (Spassky)"
msgstr "王翼印度防御:费安切托变化，小西马金(斯帕斯基)"

msgid "King's Indian Defence: Fianchetto Variation, Long Variation"
msgstr "王翼印度防御:费恩切托变化，长变化"

msgid ""
"King's Indian Defence: Fianchetto Variation, Panno Variation, Blockade Line"
msgstr "王翼印度防御:费安切托变化，潘诺变化，封锁线"

msgid ""
"King's Indian Defence: Fianchetto Variation, Panno Variation, Donner Line"
msgstr "王翼印度防御:费安切托变化、潘诺变化、唐纳线"

msgid ""
"King's Indian Defence: Fianchetto Variation, Panno Variation, Korchnoi Line"
msgstr "王翼印度防御:费安切托变化、潘诺变化、科尔奇诺伊线"

msgid "King's Indian Defence: Fianchetto Variation, Panno Variation"
msgstr "王翼印度防御:费安切托变化、潘诺变化"

msgid "King's Indian Defence: Fianchetto Variation, Pterodactyl Variation"
msgstr "王翼印度防御:费安切托变化, 翼龙变化"

msgid "King's Indian Defence: Fianchetto Variation, Simagin Variation"
msgstr "王翼印度防御:费安切托变化，西马金变化"

msgid "King's Indian Defence: Fianchetto Variation, Uhlmann-Szabo System"
msgstr "王翼印度防御:费安切托变化，乌尔曼-斯扎博体系"

msgid "King's Indian Defence: Fianchetto Variation, Yugoslav System"
msgstr "王翼印度防御:费安切托变化，南斯拉夫体系"

msgid ""
"King's Indian Defence: Fianchetto Variation, Yugoslav Variation, Advance Line"
msgstr "王翼印度防御:费安切托变化，南斯拉夫变化，前进线"

msgid ""
"King's Indian Defence: Fianchetto Variation, Yugoslav Variation, Exchange "
"Line"
msgstr "王翼印度防御:费安切托变化、南斯拉夫变化、交换线"

msgid ""
"King's Indian Defence: Fianchetto Variation, Yugoslav Variation, Rare Line"
msgstr "王翼印度防御:费安切托变化、南斯拉夫变化、罕见线"

msgid "King's Indian Defence: Fianchetto Variation, Yugoslav Variation"
msgstr "王翼印度防御:费安切托变化、南斯拉夫变化"

msgid "King's Indian Defence: Four Pawns Attack, Exchange Variation"
msgstr "王翼印度防御战:四兵进攻，交换变化"

msgid "King's Indian Defence: Four Pawns Attack, Florentine Gambit"
msgstr "王翼印度防御:四兵进攻，佛罗伦萨弃兵"

msgid "King's Indian Defence: Four Pawns Attack, Fluid Attack"
msgstr "王翼印度防御战:四兵进攻、流体进攻"

msgid "King's Indian Defence: Four Pawns Attack, Modern Defence"
msgstr "王翼印度防御:四兵进攻，现代防御"

msgid "King's Indian Defence: Four Pawns Attack, Normal Attack"
msgstr "王翼印度防御战:四兵进攻，普通进攻"

msgid "King's Indian Defence: Four Pawns Attack"
msgstr "王翼印度防御战:四兵进攻"

msgid "King's Indian Defence: Normal Variation, King's Knight Variation"
msgstr "王翼印度防御:普通变化，国王的马变化"

msgid "King's Indian Defence: Normal Variation"
msgstr "王翼印度防御:普通变化"

msgid ""
"King's Indian Defence: Orthodox Variation, Bayonet Attack, Sokolov's Line"
msgstr "王翼印度防御:东正教变化，刺刀进攻，索科洛夫线"

msgid ""
"King's Indian Defence: Orthodox Variation, Bayonet Attack, Yepishin's Line"
msgstr "王翼印度防御:东正教变化，刺刀进攻，耶比辛线"

msgid ""
"King's Indian Defence: Orthodox Variation, Classical System, Kozul Gambit"
msgstr "王翼印度防御:正统变化、古典体系、科祖尔弃兵"

msgid ""
"King's Indian Defence: Orthodox Variation, Classical System, Neo-Classical "
"Line"
msgstr "王翼印度防御:正统变化，古典体系，新古典线"

msgid "King's Indian Defence: Orthodox Variation, Glek Defence"
msgstr "王翼印度防御:东正教变化，格列克防御"

msgid "King's Indian Defence: Orthodox Variation, Korchnoi Attack"
msgstr "王翼印度防御:东正教变化，科尔沁诺伊进攻"

msgid "King's Indian Defence: Orthodox Variation, Modern System"
msgstr "王翼印度防御:正统变化，现代体系"

msgid ""
"King's Indian Defence: Orthodox Variation, Positional Defence, Closed Line"
msgstr "王翼印度防御:正统变化、位置防御、封闭线"

msgid "King's Indian Defence: Orthodox Variation, Positional Defence"
msgstr "王翼印度防御:正统变化，局面防御"

msgid "King's Indian Defence: Orthodox Variation, Ukrainian Defence"
msgstr "王翼印度防御:东正教变化、乌克兰防御"

msgid "King's Indian Defence: Santasiere Variation"
msgstr "王翼印度防御:圣塔西尔变化"

msgid "King's Indian Defence: Semi-Classical Variation, Benoni Variation"
msgstr "王翼印度防御:半古典变化，贝诺尼变化"

msgid "King's Indian Defence: Semi-Classical Variation, Exchange Variation"
msgstr "王翼印度防御:半古典变化，交换变化"

msgid "King's Indian Defence: Semi-Classical Variation, Hollywood Variation"
msgstr "王翼印度防御:半古典变化、好莱坞变化"

msgid "King's Indian Defence: Semi-Classical Variation, Queenside Storm Line"
msgstr "王翼印度防御:半古典变化，皇后区风暴线"

msgid "King's Indian Defence: Semi-Classical Variation"
msgstr "王翼印度防御:半古典变化"

msgid "King's Indian Defence: Steiner Attack"
msgstr "王翼印度防御:斯坦纳进攻"

msgid ""
"King's Indian Defence: Sämisch Variation, Bobotsov-Korchnoi-Petrosian "
"Variation"
msgstr "王翼印度防御:塞米什变化, 波波茨诺夫-科尔沁-佩特罗亚变化"

msgid "King's Indian Defence: Sämisch Variation, Bronstein Defence"
msgstr "王翼印度防御:塞米什变化，布隆斯坦防御"

msgid "King's Indian Defence: Sämisch Variation, Closed Variation, Main Line"
msgstr "王翼印度防御:塞米什变化、封闭变化、主线"

msgid "King's Indian Defence: Zinnowitz Variation"
msgstr "王翼印度防御:津诺维茨变化"

msgid "King's Indian defence, 3.Nc3"
msgstr "王翼印度防御，3.Nc3"

msgid "King's Indian defence"
msgstr "王翼印度防御"

msgid "King's Indian with e4 & g3"
msgstr "王翼印度防御 E4和G3"

msgid "King's Indian: 3.Nf3"
msgstr "王翼印度防御，3.Nf3"

msgid "King's Indian: 3.g3, counterthrust variation"
msgstr "王翼印度：3.g3，反推力变例"

msgid "King's Indian: 3.g3"
msgstr "王翼印度：3.g3"

msgid "King's Indian: 4.e4"
msgstr "王翼印度：4.e4"

msgid "King's Indian: 5.Be2"
msgstr "王翼印度：5.Be2"

msgid "King's Indian: 5.Nf3"
msgstr "王翼印度：5.Nf3"

msgid "King's Indian: 6.Be2"
msgstr "王翼印度：6.Be2"

msgid "King's Indian: Andersson variation"
msgstr "王翼印度：安德森变例"

msgid "King's Indian: Anti-Gruenfeld"
msgstr "王翼印度：反格林菲尔德"

msgid "King's Indian: Averbakh system"
msgstr "王翼印度：Averbakh体系"

msgid "King's Indian: Averbakh, 6...c5"
msgstr "王翼印度：Averbakh，6 ... C5"

msgid "King's Indian: Averbakh, main line"
msgstr "王翼印度：Averbakh，主线"

msgid "King's Indian: Danube gambit"
msgstr "王翼印度：多瑙河开局"

msgid "King's Indian: East Indian defence"
msgstr "王翼印度：东印度防御"

msgid "King's Indian: Gligoric-Taimanov system"
msgstr "王翼印度：格利戈里奇-Taimanov体系"

msgid "King's Indian: Kazakh variation"
msgstr "王翼印度：哈变例"

msgid "King's Indian: Kramer system"
msgstr "王翼印度：克莱默体系"

msgid "King's Indian: Larsen variation"
msgstr "王翼印度：拉尔森变例"

msgid "King's Indian: London system"
msgstr "王翼印度：伦敦体系"

msgid "King's Indian: Makagonov system (5.h3)"
msgstr "王翼印度：Makagonov体系（5.h3）"

msgid "King's Indian: Petrosian system, Keres variation"
msgstr "王翼印度：彼得罗体系，克列斯变例"

msgid "King's Indian: Petrosian system, Stein variation"
msgstr "王翼印度：彼得罗体系，斯坦因的变例"

msgid "King's Indian: Petrosian system, main line"
msgstr "王翼印度：彼得罗体系，主线"

msgid "King's Indian: Petrosian system"
msgstr "王翼印度：彼得罗体系"

msgid "King's Indian: Pomar system"
msgstr "王翼印度：波马尔体系"

msgid "King's Indian: Saemisch variation"
msgstr "王翼印度：Saemisch变例"

msgid "King's Indian: Saemisch, 5...O-O"
msgstr "王翼印度：Saemisch，5 ... OO"

msgid "King's Indian: Saemisch, 6...Nc6"
msgstr "王翼印度：Saemisch，6 ... NC6"

msgid "King's Indian: Saemisch, Byrne variation"
msgstr "王翼印度：Saemisch，伯恩变例"

msgid "King's Indian: Saemisch, Panno formation"
msgstr "王翼印度：Saemisch，Panno形成"

msgid "King's Indian: Saemisch, Panno main line"
msgstr "王翼印度：Saemisch，Panno主线"

msgid "King's Indian: Saemisch, Ruban variation"
msgstr "王翼印度：Saemisch，鲁班变例"

msgid "King's Indian: Saemisch, double fianchetto variation"
msgstr "王翼印度：Saemisch，双fianchetto变例"

msgid "King's Indian: Saemisch, orthodox main line"
msgstr "王翼印度：Saemisch，正统的主线"

msgid "King's Indian: Saemisch, orthodox variation"
msgstr "王翼印度：Saemisch，正统的变例"

msgid "King's Indian: Saemisch, orthodox, 7.Nge2 c6"
msgstr "王翼印度：Saemisch，正统，7.Nge2 C6"

msgid "King's Indian: Saemisch, orthodox, 7.d5 c6"
msgstr "王翼印度：Saemisch，正统，7.d5 C6"

msgid "King's Indian: Saemisch, orthodox, 7.d5"
msgstr "王翼印度：Saemisch，正统，7.d5"

msgid "King's Indian: Saemisch, orthodox, Bronstein variation"
msgstr "王翼印度：Saemisch，正统，布朗斯坦变例"

msgid "King's Indian: Semi-Averbakh system"
msgstr "王翼印度：半Averbakh体系"

msgid "King's Indian: Smyslov system"
msgstr "王翼印度：斯梅斯洛夫体系"

msgid "King's Indian: Torre attack"
msgstr "王翼印度：托雷进攻"

msgid "King's Indian: Zinnowitz variation"
msgstr "王翼印度：钦诺维茨变例"

msgid "King's Indian: accelerated Averbakh system"
msgstr "王翼印度：加速Averbakh体系"

msgid "King's Indian: classical variation"
msgstr "王翼印度：古典变例"

msgid "King's Indian: fianchetto variation"
msgstr "王翼印度：fianchetto变例"

msgid "King's Indian: fianchetto with ...Nc6"
msgstr "王翼印度：fianchetto与... NC6"

msgid "King's Indian: fianchetto with ...Nd7"
msgstr "王翼印度：fianchetto与... ND7"

msgid "King's Indian: fianchetto without c4"
msgstr "王翼印度：fianchetto没有C4"

msgid "King's Indian: fianchetto, Kavalek (Bronstein) variation"
msgstr "王翼印度：fianchetto，Kavalek（布朗斯坦）变例"

msgid "King's Indian: fianchetto, Larsen system"
msgstr "王翼印度：fianchetto，拉尔森体系"

msgid "King's Indian: fianchetto, Panno variation"
msgstr "王翼印度：fianchetto，Panno变例"

msgid "King's Indian: fianchetto, Simagin variation"
msgstr "王翼印度：fianchetto，Simagin变例"

msgid "King's Indian: fianchetto, Uhlmann (Szabo) variation"
msgstr "王翼印度：fianchetto，乌尔曼（萨博）变例"

msgid "King's Indian: fianchetto, Yugoslav Panno"
msgstr "王翼印度：fianchetto，南斯拉夫Panno"

msgid "King's Indian: fianchetto, Yugoslav system"
msgstr "王翼印度：fianchetto，南斯拉夫体系"

msgid "King's Indian: fianchetto, Yugoslav, 7.O-O"
msgstr "王翼印度：fianchetto，南斯拉夫，7.OO"

msgid "King's Indian: fianchetto, classical main line"
msgstr "王翼印度：fianchetto，古典主线"

msgid "King's Indian: fianchetto, classical variation, 8.e4"
msgstr "王翼印度：fianchetto，古典的变例，8.e4"

msgid "King's Indian: fianchetto, classical variation"
msgstr "王翼印度：fianchetto，古典变例"

msgid "King's Indian: fianchetto, lesser Simagin (Spassky) variation"
msgstr "王翼印度：fianchetto，小Simagin（斯帕斯基）变例"

msgid "King's Indian: four pawns attack, 6.Be2"
msgstr "王翼印度：四走卒进攻，6.Be2"

msgid "King's Indian: four pawns attack, Florentine gambit"
msgstr "王翼印度：四走卒进攻，佛罗伦萨开局"

msgid "King's Indian: four pawns attack, dynamic line"
msgstr "王翼印度：四走卒进攻，动态线"

msgid "King's Indian: four pawns attack, main line"
msgstr "王翼印度：四走卒进攻，主线"

msgid "King's Indian: four pawns attack, with Be2 and Nf3"
msgstr "王翼印度：四走卒进攻，具有BE2和NF3"

msgid "King's Indian: four pawns attack"
msgstr "王翼印度：四走卒进攻"

msgid "King's Indian: orthodox variation"
msgstr "王翼印度：正统的变例"

msgid "King's Indian: orthodox, 7...Nbd7, 8.Re1"
msgstr "王翼印度：正统，7 ... Nbd7，8.Re1"

msgid "King's Indian: orthodox, 7...Nbd7, main line"
msgstr "王翼印度：正统，7 ... Nbd7，主线"

msgid "King's Indian: orthodox, 7...Nbd7"
msgstr "王翼印度：正统，7 ... Nbd7"

msgid "King's Indian: orthodox, Aronin-Taimanov variation"
msgstr "王翼印度：正统，Aronin-Taimanov变例"

msgid "King's Indian: orthodox, Aronin-Taimanov, 9.Ne1"
msgstr "王翼印度：正统，Aronin-Taimanov，9.Ne1"

msgid "King's Indian: orthodox, Aronin-Taimanov, Benko attack"
msgstr "王翼印度：正统，Aronin-Taimanov，缤果进攻"

msgid "King's Indian: orthodox, Aronin-Taimanov, bayonet attack"
msgstr "王翼印度：正统，Aronin-Taimanov，刺刀进攻"

msgid "King's Indian: orthodox, Aronin-Taimanov, main line"
msgstr "王翼印度：正统，Aronin-Taimanov，主线"

msgid "King's Indian: orthodox, Donner variation"
msgstr "王翼印度：正统，唐纳变例"

msgid "King's Indian: six pawns attack"
msgstr "王翼印度：六走卒进攻"

msgid "King's Knight Opening: Normal Variation"
msgstr "王翼马开局:普通变化"

msgid "King's Pawn Opening: Speers"
msgstr "王兵开局:斯皮尔斯"

msgid "King's Pawn Opening: Van Hooydoon Gambit"
msgstr "王兵开局:范霍伊顿弃兵"

msgid "King's Pawn Opening"
msgstr "王兵开局"

msgid "King's gambit accepted"
msgstr "王翼弃兵接受"

msgid "King's gambit"
msgstr "王翼弃兵"

msgid "King's knight opening"
msgstr "王翼马开局"

msgid "King's knight's gambit"
msgstr "王翼马弃兵"

msgid "King's pawn game"
msgstr "王兵开局"

msgid "King's pawn opening"
msgstr "王兵开局"

msgid "Konstantinopolsky opening"
msgstr "Konstantinopolsky开局"

msgid "Kádas Opening: Beginner's Trap"
msgstr "卡达斯开局:初学者的陷阱"

msgid "Kádas Opening: Kádas Gambit"
msgstr "卡达斯开局:卡达斯开局"

msgid "Kádas Opening: Myers Variation"
msgstr "卡达斯开局:迈尔斯变化"

msgid "Kádas Opening: Schneider Gambit"
msgstr "卡达斯开局:施耐德弃兵"

msgid "Kádas Opening: Steinbok Gambit"
msgstr "卡达斯开局:斯坦博克弃兵"

msgid "Lasker simul special"
msgstr "拉斯克SIMUL特殊"

msgid "Latvian Gambit Accepted: Bilguer Variation"
msgstr "拉脱维亚接受弃兵:比尔盖尔变化"

msgid "Latvian Gambit Accepted: Bronstein Attack"
msgstr "拉脱维亚接受弃兵:布朗斯坦进攻"

msgid "Latvian Gambit Accepted: Bronstein Gambit"
msgstr "拉脱维亚接受弃兵:布朗斯坦弃兵"

msgid "Latvian Gambit Accepted: Foltys Variation"
msgstr "拉脱维亚接受弃兵:福尔蒂斯变化"

msgid "Latvian Gambit Accepted: Foltys-Leonhardt Variation"
msgstr "拉脱维亚接受弃兵:福尔蒂斯-莱昂哈特变化"

msgid "Latvian Gambit Accepted: Leonhardt Variation"
msgstr "拉脱维亚接受弃兵:莱昂哈特变化"

msgid "Latvian Gambit Accepted: Main Line"
msgstr "拉脱维亚接受弃兵:主线"

msgid "Latvian Gambit Accepted"
msgstr "拉脱维亚接受弃兵"

msgid "Latvian Gambit: Clam Gambit"
msgstr "拉脱维亚弃兵:蛤蜊弃兵"

msgid "Latvian Gambit: Corkscrew Gambit"
msgstr "拉脱维亚弃兵:开瓶器弃兵"

msgid "Latvian Gambit: Diepstraten CounterGambit"
msgstr "拉脱维亚弃兵:迪普斯特拉顿的反戈一击"

msgid "Latvian Gambit: Greco Variation"
msgstr "拉脱维亚式弃兵:格雷科变化"

msgid "Latvian Gambit: Lobster Gambit"
msgstr "拉脱维亚弃兵:龙虾弃兵"

msgid "Latvian Gambit: Mason CounterGambit"
msgstr "拉脱维亚弃兵:梅森反戈一击"

msgid "Latvian Gambit: Mayet Attack, Morgado Defence"
msgstr "拉脱维亚弃兵:马耶特进攻，莫尔加多防御"

msgid "Latvian Gambit: Mayet Attack, Poisoned Pawn Variation"
msgstr "拉脱维亚弃兵:马耶特进攻，毒卒变化"

msgid "Latvian Gambit: Mayet Attack, Strautins Gambit"
msgstr "拉脱维亚弃兵:马耶特进攻，斯特劳廷斯弃兵"

msgid "Latvian Gambit: Mlotkowski Variation"
msgstr "拉脱维亚式弃兵:姆洛特科夫斯基变化"

msgid "Latvian Gambit: Senechaud Gambit"
msgstr "拉脱维亚弃兵塞纳乔弃兵"

msgid "Latvian counter-gambit"
msgstr "拉脱维亚反击开局"

msgid "Latvian gambit, 3.Bc4"
msgstr "拉脱维亚开局，3.Bc4"

msgid "Latvian: Behting variation"
msgstr "拉脱维亚：Behting变例"

msgid "Latvian: Fraser defence"
msgstr "拉脱维亚：弗雷泽辩护"

msgid "Latvian: Nimzovich variation"
msgstr "拉脱维亚：尼姆佐维奇变例"

msgid "Latvian: Polerio variation"
msgstr "拉脱维亚：Polerio变例"

msgid "Latvian: corkscrew counter-gambit"
msgstr "拉脱维亚：开瓶器反弃兵"

msgid "Lemming defence"
msgstr "旅鼠防御"

msgid "Lengfellner system"
msgstr "Lengfellner体系"

msgid "Levitsky attack (Queen's bishop attack)"
msgstr "Levitsky进攻（女王的主教进攻）"

msgid "Lion Defence: Anti-Philidor, Lion's Cave, Lion Claw Gambit"
msgstr "狮子防御:反菲利道尔，狮穴，狮爪弃兵"

msgid "Lion Defence: Anti-Philidor, Lion's Cave"
msgstr "狮子的防御:反菲利道尔，狮子洞"

msgid "Lion Defence: Anti-Philidor"
msgstr "狮子防御:反菲利道尔"

msgid "Lion Defence: Bayonet Attack"
msgstr "狮子的防御:刺刀进攻"

msgid "Lion Defence: Lion's Jaw"
msgstr "狮子的防御:狮子的下巴"

msgid "London System: Poisoned Pawn Variation"
msgstr "伦敦体系:毒兵变化"

msgid "Mexican Defence: Horsefly Gambit"
msgstr "墨西哥防御:马蝇弃兵"

msgid "Mieses Opening: Myers Spike Attack"
msgstr "米泽斯开局:迈尔斯扣球进攻"

msgid "Mieses Opening: Reversed Rat"
msgstr "米泽斯开局:颠倒的老鼠"

msgid "Mieses opening"
msgstr "米泽斯开局"

msgid "Mikenas Defence: Cannstatter Variation"
msgstr "米凯纳斯防御:坎斯特尔变化"

msgid "Mikenas Defence: Lithuanian Variation"
msgstr "米凯纳斯防御:立陶宛变化"

msgid "Mikenas Defence: Pozarek Gambit"
msgstr "米凯纳斯防御:波扎雷克弃兵"

msgid "Modern Defence: Anti-Modern"
msgstr "现代防御:反现代"

msgid "Modern Defence: Averbakh System"
msgstr "现代防御：Averbakh体系"

msgid "Modern Defence: Averbakh Variation, Pseudo-Sämisch"
msgstr "现代防御:阿维尔巴赫变化, 伪萨米什"

msgid "Modern Defence: Bishop Attack, Bücker Gambit"
msgstr "现代防御:主教进攻，布克弃兵"

msgid "Modern Defence: Bishop Attack, Monkey's Bum"
msgstr "现代防御:主教进攻，猴子的屁股"

msgid "Modern Defence: Bishop Attack"
msgstr "现代防御:象的进攻"

msgid "Modern Defence: Dunworthy Variation"
msgstr "现代防御:邓华西变化"

msgid "Modern Defence: Fianchetto Gambit"
msgstr "现代防御:费安切托弃兵"

msgid "Modern Defence: Kotov Variation"
msgstr "现代防御:科托夫变化"

msgid "Modern Defence: Lizard Defence, Mittenberger Gambit"
msgstr "现代防御:蜥蜴防御，米滕伯格弃兵"

msgid "Modern Defence: Lizard Defence, Pirc-Diemer Gambit"
msgstr "现代防御:蜥蜴防御，Pirc-Diemer Gambit"

msgid "Modern Defence: Masur Gambit"
msgstr "现代防御:马苏尔弃兵"

msgid "Modern Defence: Modern Pterodactyl"
msgstr "现代防御:现代翼龙"

msgid "Modern Defence: Mongredien Defence"
msgstr "现代防御:蒙迪恩防御体系"

msgid "Modern Defence: Neo-Modern Defence"
msgstr "现代防御:新现代防御"

msgid "Modern Defence: Norwegian Defence, Norwegian Gambit"
msgstr "现代防御:挪威防御，挪威弃兵"

msgid "Modern Defence: Norwegian Defence"
msgstr "现代防御:挪威防御"

msgid "Modern Defence: Pterodactyl Variation"
msgstr "现代防御:翼龙变化"

msgid "Modern Defence: Randspringer Variation"
msgstr "现代防御:兰斯普林格变化"

msgid "Modern Defence: Semi-Averbakh Variation, Polish Variation"
msgstr "现代防御:半阿维巴赫变化，波兰变化"

msgid "Modern Defence: Semi-Averbakh Variation, Pterodactyl Variation Accepted"
msgstr "现代防御:半阿维巴赫变化，翼龙变化被接受"

msgid "Modern Defence: Semi-Averbakh Variation, Pterodactyl Variation Declined"
msgstr "现代防御:半阿维巴赫变化，翼龙变化被拒绝"

msgid "Modern Defence: Semi-Averbakh Variation, Pterodactyl Variation"
msgstr "现代防御:半阿维巴赫变化，翼龙变化"

msgid "Modern Defence: Standard Defence"
msgstr "现代防御:标准防御"

msgid "Modern Defence: Two Knights Variation, Suttles Variation, Tal Gambit"
msgstr "现代防御:双骑士变化、苏特尔斯变化、塔尔弃兵"

msgid "Modern Defence: Two Knights Variation, Suttles Variation"
msgstr "现代防御:双骑士变化，苏特尔斯变化"

msgid "Modern Defence: Westermann Gambit"
msgstr "现代防御:威斯特曼弃兵"

msgid "Modern Defence: Wind Gambit"
msgstr "现代防御:风的弃兵"

msgid "Modern Defence"
msgstr "现代防御"

msgid "Modern defence: Averbakh system, Kotov variation"
msgstr "现代防御：Averbakh体系，科托夫变例"

msgid "Modern defence: Averbakh system, Randspringer variation"
msgstr "现代防御：Averbakh体系，Randspringer变例"

msgid "Modern defence: Averbakh system"
msgstr "现代防御：Averbakh体系"

msgid "Modern defence"
msgstr "现代防御"

msgid "Montevideo Defence"
msgstr "蒙得维防御"

msgid "Mujannah opening"
msgstr "Mujannah开局"

msgid "Neo-Gruenfeld (Kemeri) defence"
msgstr "新格林菲尔德（凯迈里）防御"

msgid "Neo-Gruenfeld defence"
msgstr "新格林菲尔德防御"

msgid "Neo-Gruenfeld, 5.Nf3"
msgstr "新格林菲尔德，5.Nf3"

msgid "Neo-Gruenfeld, 5.cd, main line"
msgstr "新格林菲尔德，5.cd，主线"

msgid "Neo-Gruenfeld, 5.cd"
msgstr "新格林菲尔德，5.cd"

msgid "Neo-Gruenfeld, 6.O-O c6"
msgstr "新格林菲尔德，6.OO C6"

msgid "Neo-Gruenfeld, 6.O-O, main line"
msgstr "新格林菲尔德，6.OO，主线"

msgid "Neo-Gruenfeld, 6.O-O"
msgstr "新格林菲尔德，6.OO"

msgid "Neo-Gruenfeld, 6.cd Nxd5, 7.O-O Nb6"
msgstr "新格林菲尔德，6.cd Nxd5，7.OO NB6"

msgid "Neo-Gruenfeld, 6.cd Nxd5, 7.O-O c5, 8.Nc3"
msgstr "新格林菲尔德，6.cd Nxd5，7.OO C5，8.Nc3"

msgid "Neo-Gruenfeld, 6.cd Nxd5, 7.O-O c5, 8.dc"
msgstr "新格林菲尔德，6.cd Nxd5，7.OO C5，8.dc"

msgid "Neo-Gruenfeld, 6.cd Nxd5, 7.O-O"
msgstr "新格林菲尔德，6.cd Nxd5，7.OO"

msgid "Neo-Grünfeld Defence: Classical Variation, Modern Defence"
msgstr "新格林菲尔德防御:古典变化，现代防御"

msgid "Neo-Grünfeld Defence: Classical Variation, Original Defence"
msgstr "新格林菲尔德防御:古典变化，原始防御"

msgid "Neo-Grünfeld Defence: Classical Variation, Polgar Variation"
msgstr "新格林菲尔德防御:古典变化，波尔加变化"

msgid "Neo-Grünfeld Defence: Classical Variation"
msgstr "新格林菲尔德防御:古典变化"

msgid "Neo-Grünfeld Defence: Delayed Exchange Variation"
msgstr "新格林菲尔德防御:延迟交换的变化"

msgid "Neo-Grünfeld Defence: Exchange Variation"
msgstr "新格林菲尔德防御:交换变化"

msgid "Neo-Grünfeld Defence: Non- or Delayed Fianchetto"
msgstr "新格林菲尔德防御:非或延迟的费安切托"

msgid "Neo-Grünfeld Defence: Ultra-delayed Exchange Variation"
msgstr "新格林菲尔德防御:超延迟的交换变化"

msgid "Neo-Indian (Seirawan) attack"
msgstr "新印（Seirawan）进攻"

msgid "Nimzo-Indian Defence: Classical Variation, Belyavsky Gambit"
msgstr "尼姆佐-印度防御:古典变化，Belyavsky Gambit"

msgid ""
"Nimzo-Indian Defence: Classical Variation, Berlin Variation, Macieja System"
msgstr "尼姆佐-印度防御:古典变化、柏林变化、马切亚体系"

msgid ""
"Nimzo-Indian Defence: Classical Variation, Berlin Variation, Steiner "
"Variation"
msgstr "尼姆佐-印度防御:古典变化、柏林变化、斯坦纳变化"

msgid "Nimzo-Indian Defence: Classical Variation, Keres Defence"
msgstr "尼姆佐-印度防御:古典变化，凯瑞斯防御"

msgid "Nimzo-Indian Defence: Hübner Variation, Rubinstein Variation, Main Line"
msgstr "尼姆佐-印度防御:胡布纳变化、鲁宾斯坦变化、主线"

msgid ""
"Nimzo-Indian Defence: Hübner Variation, Rubinstein Variation, Sherbakov "
"Attack"
msgstr "尼姆佐-印度防御:胡布纳变化、鲁宾斯坦变化、谢尔巴科夫进攻"

msgid ""
"Nimzo-Indian Defence: Normal Variation, Bernstein Defence, Exchange Line"
msgstr "尼姆佐-印度防御:普通变化，伯恩斯坦防御，交换线"

msgid "Nimzo-Indian Defence: Normal Variation, Bernstein Defence"
msgstr "尼姆佐-印度防御:正常变化，伯恩斯坦防御"

msgid ""
"Nimzo-Indian Defence: Normal Variation, Gligoric System, Bernstein Defence"
msgstr "尼姆佐-印第安防御:普通变化、格利高里体系、伯恩斯坦防御"

msgid ""
"Nimzo-Indian Defence: Normal Variation, Gligoric System, Bronstein Variation"
msgstr "尼姆佐-印度防御:普通变化、格利高里体系、布隆斯坦变化"

msgid "Nimzo-Indian Defence: Normal Variation, Gligoric System, Exchange at c4"
msgstr "尼姆佐-印度防御:正常变化, 格里高利体系, c4处的交换"

msgid ""
"Nimzo-Indian Defence: Normal Variation, Gligoric System, Keres Variation"
msgstr "尼姆佐-印度防御:普通变化、格利高里体系、凯瑞斯变化"

msgid ""
"Nimzo-Indian Defence: Normal Variation, Gligoric System, Smyslov Variation"
msgstr "尼姆佐-印度防御:普通变化, 格里高利体系, 斯米斯洛夫变化"

msgid "Nimzo-Indian Defence: Normal Variation, Gligoric System"
msgstr "尼姆佐-印度防御:普通变化，格利高里体系"

msgid "Nimzo-Indian Defence: Normal Variation, Hübner Deferred"
msgstr "尼姆佐-印度防御:正常变化，Hübner延期"

msgid "Nimzo-Indian Defence: Normal Variation, Schlechter Defence"
msgstr "尼姆佐-印度防御:正常变化，施莱赫特防御"

msgid "Nimzo-Indian Defence: Normal Variation, Sämisch Deferred"
msgstr "尼姆佐-印度防御:普通变化，塞米什延期"

msgid "Nimzo-Indian Defence: Ragozin Defence"
msgstr "尼姆佐-印度防御:拉戈津防御"

msgid "Nimzo-Indian Defence: Ragozin Variation"
msgstr "尼姆佐-印度防御:拉戈津变化"

msgid "Nimzo-Indian Defence: Romanishin Variation, English Hybrid"
msgstr "尼姆佐-印度防御:罗曼尼辛变化，英国混合体"

msgid "Nimzo-Indian Defence: Romanishin Variation"
msgstr "尼姆佐-印度防御:罗曼辛变化"

msgid "Nimzo-Indian Defence: Sämisch Variation, Botvinnik Variation"
msgstr "尼姆佐-印度防御:塞米什变化, 博特文尼克变化"

msgid "Nimzo-Indian Defence: Sämisch Variation, Capablanca Variation"
msgstr "尼姆佐-印度防御:萨米奇变化, 卡帕布兰卡变化"

msgid "Nimzo-Indian Defence: Sämisch Variation, Keres Variation"
msgstr "尼姆佐-印度防御:塞米什变化, 凯瑞斯变化"

msgid "Nimzo-Indian Defence: Sämisch Variation, Romanovsky Variation"
msgstr "尼姆佐-印度防御:塞米什变化, 罗曼诺夫斯基变化"

msgid "Nimzo-Indian Defence: Sämisch Variation"
msgstr "尼姆佐-印度防御:塞米什变化"

msgid ""
"Nimzo-Indian Defence: Three Knights Variation, Duchamp Variation, Modern Line"
msgstr "尼姆佐-印度防御:三骑士变化、杜尚变化、现代线"

msgid "Nimzo-Indian Defence: Three Knights Variation, Duchamp Variation"
msgstr "尼姆佐-印度防御:三骑士变化，杜尚变化"

msgid "Nimzo-Indian Defence: Three Knights Variation, Shocron Gambit"
msgstr "尼姆佐-印度防御:三骑士变化，肖克伦弃兵"

msgid "Nimzo-Indian defence"
msgstr "尼姆佐，印度防御"

msgid "Nimzo-Indian: 4.e3 O-O, 5.Bd3 d5"
msgstr "尼姆佐印：4.e3 OO，5.Bd3 D5"

msgid "Nimzo-Indian: 4.e3 O-O, 5.Bd3"
msgstr "尼姆佐印：4.e3 OO，5.Bd3"

msgid "Nimzo-Indian: 4.e3 O-O"
msgstr "尼姆佐印：4.e3 OO"

msgid "Nimzo-Indian: 4.e3 c5, 5.Ne2 (Rubinstein)"
msgstr "尼姆佐印：4.e3 c5的，5.Ne2（鲁宾斯坦）"

msgid "Nimzo-Indian: 4.e3 c5"
msgstr "尼姆佐印：4.e3 c5的"

msgid "Nimzo-Indian: 4.e3 e8g8, 5.Nf3 d7d5"
msgstr "尼姆佐印：4.e3 e8g8，5.Nf3 d7d5"

msgid "Nimzo-Indian: 4.e3 e8g8, 5.Nf3, without ...d5"
msgstr "尼姆佐印：4.e3 e8g8，5.Nf3，没有... D5"

msgid "Nimzo-Indian: 4.e3, Botvinnik system"
msgstr "尼姆佐印：4.e3，鲍特维尼克体系"

msgid "Nimzo-Indian: 4.e3, Bronstein (Byrne) variation"
msgstr "尼姆佐印：4.e3，布朗斯坦（伯恩）变例"

msgid "Nimzo-Indian: 4.e3, Gligoric system with 7...Nbd7"
msgstr "尼姆佐印：4.e3，格利戈里奇体系7 ... Nbd7"

msgid "Nimzo-Indian: 4.e3, Gligoric system with 7...dc"
msgstr "尼姆佐印：4.e3，格利戈里奇体系7 ... DC"

msgid "Nimzo-Indian: 4.e3, Gligoric system, Bronstein variation"
msgstr "尼姆佐印：4.e3，格利戈里奇体系，布朗斯坦变例"

msgid "Nimzo-Indian: 4.e3, Gligoric system, Smyslov variation"
msgstr "尼姆佐印：4.e3，格利戈里奇体系，斯梅斯洛夫变例"

msgid "Nimzo-Indian: 4.e3, Keres variation"
msgstr "尼姆佐印：4.e3，克列斯变例"

msgid "Nimzo-Indian: 4.e3, Ragozin variation"
msgstr "尼姆佐印：4.e3，Ragozin变例"

msgid "Nimzo-Indian: 4.e3, Taimanov variation"
msgstr "尼姆佐印：4.e3，Taimanov变例"

msgid "Nimzo-Indian: 4.e3, main line with ...b6"
msgstr "尼姆佐印：4.e3，与... B6主线"

msgid "Nimzo-Indian: 4.e3, main line with ...c5"
msgstr "尼姆佐印：4.e3，与主线... C5"

msgid "Nimzo-Indian: 4.e3, main line with 7...Nc6"
msgstr "尼姆佐印：4.e3，有7 ... NC6主线"

msgid "Nimzo-Indian: 4.e3, main line with 8...Bxc3"
msgstr "尼姆佐印：4.e3，8 ... Bxc3主线"

msgid "Nimzo-Indian: 4.e3, main line with 8...dc and 9...cd"
msgstr "尼姆佐印：4.e3，8 ... DC和9主线CD"

msgid "Nimzo-Indian: 4.e3, main line"
msgstr "尼姆佐印：4.e3，主线"

msgid "Nimzo-Indian: 4.e3"
msgstr "尼姆佐印：4.e3"

msgid "Nimzo-Indian: Fischer variation, 5.Ne2"
msgstr "尼姆佐印：菲舍尔变例，5.Ne2"

msgid "Nimzo-Indian: Fischer variation"
msgstr "尼姆佐印：菲舍尔变例"

msgid "Nimzo-Indian: Kmoch variation"
msgstr "尼姆佐印：Kmoch变例"

msgid "Nimzo-Indian: Leningrad variation"
msgstr "尼姆佐印：列宁格勒变例"

msgid "Nimzo-Indian: Leningrad, ...b5 gambit"
msgstr "尼姆佐印：列宁格勒，... b5的开局"

msgid "Nimzo-Indian: Leningrad, main line"
msgstr "尼姆佐印：列宁格勒，主线"

msgid "Nimzo-Indian: Mikenas attack"
msgstr "尼姆佐印：Mikenas进攻"

msgid "Nimzo-Indian: Reshevsky variation"
msgstr "尼姆佐印：Reshevsky变例"

msgid "Nimzo-Indian: Romanishin-Kasparov (Steiner) system"
msgstr "尼姆佐印：Romanishin-卡斯帕罗夫（施泰纳）体系"

msgid "Nimzo-Indian: Saemisch variation"
msgstr "尼姆佐印：Saemisch变例"

msgid "Nimzo-Indian: Saemisch, Botvinnik variation"
msgstr "尼姆佐印：Saemisch，鲍特维尼克变"

msgid "Nimzo-Indian: Saemisch, Capablanca variation"
msgstr "尼姆佐印：Saemisch，卡帕布兰卡变例"

msgid "Nimzo-Indian: Saemisch, Keres variation"
msgstr "尼姆佐印：Saemisch，克列斯变例"

msgid "Nimzo-Indian: Saemisch, O'Kelly variation"
msgstr "尼姆佐印：Saemisch，奥凯利变例"

msgid "Nimzo-Indian: Saemisch, Romanovsky variation"
msgstr "尼姆佐印：Saemisch，Romanovsky变例"

msgid "Nimzo-Indian: Saemisch, main line"
msgstr "尼姆佐印：Saemisch，主线"

msgid "Nimzo-Indian: Simagin variation"
msgstr "尼姆佐印：Simagin变例"

msgid "Nimzo-Indian: Spielmann variation"
msgstr "尼姆佐印：斯皮尔曼变例"

msgid "Nimzo-Indian: Spielmann, 4...c5, 5.dc Nc6"
msgstr "尼姆佐印：斯皮尔曼，4 ... C5，5.dc NC6"

msgid "Nimzo-Indian: Spielmann, Karlsbad variation"
msgstr "尼姆佐印：斯皮尔曼，卡尔斯巴德变例"

msgid "Nimzo-Indian: Spielmann, San Remo variation"
msgstr "尼姆佐印：斯皮尔曼，圣雷莫变例"

msgid "Nimzo-Indian: Spielmann, Stahlberg variation"
msgstr "尼姆佐印：斯皮尔曼，施塔尔贝尔格变例"

msgid "Nimzo-Indian: classical variation"
msgstr "尼姆佐印：古典变例"

msgid "Nimzo-Indian: classical, 4...Nc6"
msgstr "尼姆佐印：古典，4 ... NC6"

msgid "Nimzo-Indian: classical, 4...c5"
msgstr "尼姆佐印：古典，4 ... C5"

msgid "Nimzo-Indian: classical, Adorjan gambit"
msgstr "尼姆佐印：古典，Adorjan开局"

msgid "Nimzo-Indian: classical, Botvinnik variation"
msgstr "尼姆佐印：古典，鲍特维尼克变"

msgid "Nimzo-Indian: classical, Milner-Barry (Zurich) variation"
msgstr "尼姆佐印：古典，米尔纳，巴里（苏黎世）的变例"

msgid "Nimzo-Indian: classical, Noa variation, 5.a3"
msgstr "尼姆佐印：古典，诺亚变例，5.a3"

msgid "Nimzo-Indian: classical, Noa variation, 5.cd ed"
msgstr "尼姆佐印：古典，诺亚变例，5.cd版"

msgid "Nimzo-Indian: classical, Noa variation, main line, 7.Qc2"
msgstr "尼姆佐印：古典，诺亚变例，主线，7.Qc2"

msgid "Nimzo-Indian: classical, Noa variation, main line"
msgstr "尼姆佐印：古典，诺亚变例，主线"

msgid "Nimzo-Indian: classical, Noa variation"
msgstr "尼姆佐印：古典，诺亚变例"

msgid "Nimzo-Indian: classical, Pirc variation"
msgstr "尼姆佐印：古典，皮尔茨防御变例"

msgid "Nimzo-Indian: classical, San Remo variation"
msgstr "尼姆佐印：古典，圣雷莫变例"

msgid "Nimzo-Indian: e3, Huebner variation"
msgstr "尼姆佐印：E3，许布纳变例"

msgid "Nimzo-Indian: three knights variation"
msgstr "尼姆佐印：3马变例"

msgid "Nimzo-Indian: three knights, Euwe variation"
msgstr "尼姆佐印：3马，尤伟变例"

msgid "Nimzo-Indian: three knights, Korchnoi variation"
msgstr "尼姆佐印：3马，Korchnoi变例"

msgid "Nimzo-Larsen Attack: Graz Attack"
msgstr "尼姆佐-拉尔森的进攻:格拉茨的进攻"

msgid "Nimzo-Larsen Attack: Modern Variation"
msgstr "尼姆佐-拉尔森进攻:现代变化"

msgid "Nimzo-Larsen Attack: Norfolk Gambit"
msgstr "尼姆佐-拉尔森进攻:诺福克弃兵"

msgid "Nimzo-Larsen Attack: Pachman Gambit"
msgstr "尼姆佐-拉尔森进攻:帕克曼弃兵"

msgid "Nimzo-Larsen Attack: Ringelbach Gambit"
msgstr "尼姆佐-拉尔森进攻:林格尔巴哈弃兵"

msgid "Nimzo-Larsen Attack: Spike Variation"
msgstr "尼姆佐-拉尔森进攻:钉子的变化"

msgid "Nimzovich-Larsen attack: Dutch variation"
msgstr "尼姆佐维奇拉尔森进攻：荷兰的变例"

msgid "Nimzovich-Larsen attack: English variation"
msgstr "尼姆佐维奇拉尔森进攻：英国式开局变例"

msgid "Nimzovich-Larsen attack: Indian variation"
msgstr "尼姆佐维奇拉尔森进攻：印度的变例"

msgid "Nimzovich-Larsen attack: Polish variation"
msgstr "尼姆佐维奇拉尔森进攻：波兰变例"

msgid "Nimzovich-Larsen attack: classical variation"
msgstr "尼姆佐维奇拉尔森进攻：古典变例"

msgid "Nimzovich-Larsen attack: modern variation"
msgstr "尼姆佐维奇拉尔森进攻：现代变异"

msgid "Nimzovich-Larsen attack: symmetrical variation"
msgstr "尼姆佐维奇拉尔森进攻：对称变例"

msgid "Nimzovich-Larsen attack"
msgstr "尼姆佐维奇拉尔森进攻"

msgid "Nimzowitsch Defence: Breyer Variation"
msgstr "尼姆佐维茨防御:布雷耶变化"

msgid "Nimzowitsch Defence: Declined Variation"
msgstr "尼姆佐维茨防御:衰落的变化"

msgid "Nimzowitsch Defence: El Columpio Defence, El Columpio Gambit"
msgstr "尼姆佐维茨防御:埃尔科伦皮奥防御，埃尔科伦皮奥弃兵"

msgid "Nimzowitsch Defence: El Columpio Defence, Exchange Variation"
msgstr "尼姆佐维茨防御埃尔科伦皮奥防御，交换变化"

msgid "Nimzowitsch Defence: El Columpio Defence, Pin Variation"
msgstr "尼姆佐维茨防御:埃尔科伦皮奥防御，针状变化"

msgid "Nimzowitsch Defence: El Columpio Defence"
msgstr "尼姆佐维茨防御埃尔科伦皮奥防御"

msgid "Nimzowitsch Defence: Franco-Hiva Gambit"
msgstr "尼姆佐维茨防御:弗朗克-希瓦弃兵"

msgid "Nimzowitsch Defence: Franco-Nimzowitsch Variation"
msgstr "尼姆佐维奇防御:弗朗哥-尼姆佐维奇变化"

msgid "Nimzowitsch Defence: French Connection"
msgstr "尼姆佐维茨防御:法国人的关系"

msgid "Nimzowitsch Defence: Hornung Gambit"
msgstr "尼姆佐维茨防御霍尔农弃兵"

msgid "Nimzowitsch Defence: Kennedy Variation, Bielefelder Gambit"
msgstr "尼姆佐维茨防御:肯尼迪变化，比勒费尔德弃兵"

msgid "Nimzowitsch Defence: Kennedy Variation, Hammer Gambit"
msgstr "尼姆佐维齐防御:肯尼迪变化，锤子弃兵"

msgid "Nimzowitsch Defence: Kennedy Variation, Herford Gambit"
msgstr "尼姆佐维茨防御:肯尼迪变化，赫夫特弃兵"

msgid "Nimzowitsch Defence: Kennedy Variation, Keres Attack"
msgstr "尼姆佐维茨防御:肯尼迪变化，凯尔斯进攻"

msgid "Nimzowitsch Defence: Kennedy Variation, Linksspringer Variation"
msgstr "尼姆佐维茨防御:肯尼迪变化, 林克斯普林格变化"

msgid "Nimzowitsch Defence: Kennedy Variation, Main Line"
msgstr "尼姆佐维茨防御:肯尼迪变化，主线"

msgid "Nimzowitsch Defence: Kennedy Variation, Paulsen Attack"
msgstr "尼姆佐维茨防御:肯尼迪变化，保尔森进攻"

msgid "Nimzowitsch Defence: Kennedy Variation, Riemann Defence"
msgstr "尼姆佐维茨防御:肯尼迪变化，黎曼防御"

msgid "Nimzowitsch Defence: Kennedy Variation, de Smet Gambit"
msgstr "尼姆佐维茨防御:肯尼迪变化，德-斯梅特弃兵"

msgid "Nimzowitsch Defence: Kennedy Variation"
msgstr "尼姆佐维茨防御肯尼迪变化"

msgid "Nimzowitsch Defence: Lean Variation, Colorado Counter Accepted"
msgstr "尼姆佐维茨防御:Lean Variation, Colorado Counter Accepted"

msgid "Nimzowitsch Defence: Mikenas Variation"
msgstr "尼姆佐维茨防御:米凯纳斯变化"

msgid "Nimzowitsch Defence: Pirc Connection"
msgstr "尼姆佐维茨防御:皮尔克连接"

msgid "Nimzowitsch Defence: Pseudo-Spanish Variation"
msgstr "尼姆佐维茨防御:伪西班牙变化"

msgid "Nimzowitsch Defence: Scandinavian Variation, Aachen Gambit"
msgstr "尼姆佐维茨防御:斯堪的纳维亚变化，亚琛弃兵"

msgid "Nimzowitsch Defence: Scandinavian Variation, Advance Variation"
msgstr "尼姆佐维茨防御:斯堪的纳维亚变化，前进变化"

msgid ""
"Nimzowitsch Defence: Scandinavian Variation, Bogoljubov Variation, Brandics "
"Gambit"
msgstr "尼姆佐维茨防御:斯堪的纳维亚变化, 博戈尔久博夫变化, 布兰迪克斯弃兵"

msgid ""
"Nimzowitsch Defence: Scandinavian Variation, Bogoljubov Variation, Erben "
"Gambit"
msgstr "尼姆佐维茨防御:斯堪的纳维亚变化, 波戈尔久博夫变化, 埃尔本弃兵"

msgid ""
"Nimzowitsch Defence: Scandinavian Variation, Bogoljubov Variation, Heinola-"
"Deppe Gambit"
msgstr "尼姆佐维茨防御:斯堪的纳维亚变化, 波戈尔久博夫变化, 海诺拉-德佩弃兵"

msgid ""
"Nimzowitsch Defence: Scandinavian Variation, Bogoljubov Variation, "
"Nimzowitsch Gambit"
msgstr "尼姆佐维茨防御:斯堪的纳维亚变化, 波戈尔久博夫变化, 尼姆佐维茨弃兵"

msgid ""
"Nimzowitsch Defence: Scandinavian Variation, Bogoljubov Variation, Richter "
"Gambit"
msgstr "尼姆佐维茨防御:斯堪的纳维亚变化, 波戈尔久博夫变化, 里希特弃兵"

msgid ""
"Nimzowitsch Defence: Scandinavian Variation, Bogoljubov Variation, Vehre "
"Variation"
msgstr "尼姆佐维茨防御:斯堪的纳维亚变化, 波戈尔久博夫变化, 韦赫雷变化"

msgid "Nimzowitsch Defence: Scandinavian Variation, Exchange Variation"
msgstr "尼姆佐维茨防御斯堪的纳维亚变化，交换变化"

msgid "Nimzowitsch Defence: Scandinavian Variation"
msgstr "尼姆佐维茨防御:斯堪的纳维亚变化"

msgid "Nimzowitsch Defence: Wheeler Gambit"
msgstr "尼姆佐维茨防御惠勒弃兵"

msgid "Nimzowitsch Defence: Williams Variation"
msgstr "尼姆佐维茨防御威廉姆斯变化"

msgid "Nimzowitsch Defence: Woodchuck Variation"
msgstr "尼姆佐维茨防御:伍德查克变化"

msgid "Norwegian defence"
msgstr "挪威防御"

msgid "Novosibirsk opening"
msgstr "新西伯利亚开局"

msgid "Old Benoni defence"
msgstr "老别诺尼防御"

msgid "Old Benoni: Franco-Benoni defence"
msgstr "老别诺尼：法兰西防御 - 别诺尼防御"

msgid "Old Benoni: Mujannah formation"
msgstr "老别诺尼：Mujannah形成"

msgid "Old Benoni: Schmid's system"
msgstr "老别诺尼：施密德的体系"

msgid "Old Indian Defence: Aged Gibbon Gambit"
msgstr "古印度防御:古老的吉本弃兵"

msgid "Old Indian Defence: Czech Variation"
msgstr "古印度防御:捷克变化"

msgid "Old Indian Defence: Janowski Variation, Fianchetto Variation"
msgstr "古印度防御:雅诺夫斯基变化, 费安切托变化"

msgid "Old Indian Defence: Janowski Variation, Grinberg Gambit"
msgstr "古印度防御:雅诺夫斯基变化，格林伯格弃兵"

msgid "Old Indian Defence: Janowski Variation, Main Line"
msgstr "古印度防御:亚诺夫斯基变化，主线"

msgid "Old Indian Defence: Normal Variation"
msgstr "古印度防御:普通变化"

msgid "Old Indian Defence: Tartakower-Indian"
msgstr "古老的印度防御:塔塔库尔-印第安人"

msgid "Old Indian Defence"
msgstr "古印度防御"

msgid "Old Indian defence"
msgstr "古印度防御"

msgid "Old Indian: Dus-Khotimirsky variation"
msgstr "古印度：DUS-Khotimirsky变例"

msgid "Old Indian: Janowski variation"
msgstr "古印度：雅诺夫斯基变例"

msgid "Old Indian: Tartakower (Wade) variation"
msgstr "古印度：塔塔科维（韦德）的变例"

msgid "Old Indian: Ukrainian variation, 4.Nf3"
msgstr "古印度：乌克兰变例，4.Nf3"

msgid "Old Indian: Ukrainian variation"
msgstr "古印度：乌克兰变例"

msgid "Old Indian: main line"
msgstr "古印度：主线"

msgid "Owen Defence: Hekili-Loa Gambit"
msgstr "欧文防御:赫基里-洛阿弃兵"

msgid "Owen Defence: Matovinsky Gambit"
msgstr "欧文防御:马托文斯基弃兵"

msgid "Owen Defence: Naselwaus Gambit"
msgstr "欧文防御:纳赛尔瓦斯弃兵"

msgid "Owen Defence: Smith Gambit"
msgstr "欧文防御:史密斯弃兵"

msgid "Owen Defence: Unicorn Variation"
msgstr "欧文防御:独角兽变化"

msgid "Owen Defence: Wind Gambit"
msgstr "欧文防御:风的弃兵"

msgid "Owen defence"
msgstr "欧文防御"

msgid "Paleface attack"
msgstr "Paleface进攻"

msgid "Petrov's defence"
msgstr "彼得罗夫的防御"

msgid "Petrov: Cochrane gambit"
msgstr "彼得罗夫：科克伦开局"

msgid "Petrov: Cozio (Lasker) attack"
msgstr "彼得罗夫：Cozio（拉斯克）进攻"

msgid "Petrov: Damiano variation"
msgstr "彼得罗夫：达米亚诺变例"

msgid "Petrov: French attack"
msgstr "彼得罗夫：法兰西防御进攻"

msgid "Petrov: Italian variation"
msgstr "彼得罗夫：意大利变异"

msgid "Petrov: Kaufmann attack"
msgstr "彼得罗夫：考夫曼进攻"

msgid "Petrov: Nimzovich attack"
msgstr "彼得罗夫：尼姆佐维奇进攻"

msgid "Petrov: Paulsen attack"
msgstr "彼得罗夫：保尔森进攻"

msgid "Petrov: Urusov gambit"
msgstr "彼得罗夫：Urusov开局"

msgid "Petrov: classical attack, Berger variation"
msgstr "彼得罗夫：经典的进攻，伯杰变例"

msgid "Petrov: classical attack, Chigorin variation"
msgstr "彼得罗夫：经典的进攻，奇戈林变例"

msgid "Petrov: classical attack, Jaenisch variation"
msgstr "彼得罗夫：经典的进攻，詹尼士变例"

msgid "Petrov: classical attack, Krause variation"
msgstr "彼得罗夫：经典的进攻，克劳斯变例"

msgid "Petrov: classical attack, Maroczy variation"
msgstr "彼得罗夫：经典的进攻，Maroczy变例"

msgid "Petrov: classical attack, Marshall trap"
msgstr "彼得罗夫：经典的进攻，马歇尔陷阱"

msgid "Petrov: classical attack, Marshall variation"
msgstr "彼得罗夫：经典的进攻，马歇尔变例"

msgid "Petrov: classical attack, Mason variation"
msgstr "彼得罗夫：经典的进攻，梅森变例"

msgid "Petrov: classical attack, Tarrasch variation"
msgstr "彼得罗夫：经典的进攻，塔拉什变例"

msgid "Petrov: classical attack, close variation"
msgstr "彼得罗夫：经典的进攻，封闭体系变例"

msgid "Petrov: classical attack"
msgstr "彼得罗夫：经典的进攻"

msgid "Petrov: modern (Steinitz) attack"
msgstr "彼得罗夫：现代（斯坦尼茨）进攻"

msgid "Petrov: modern attack, Bardeleben variation"
msgstr "彼得罗夫：现代进攻，Bardeleben变例"

msgid "Petrov: modern attack, Steinitz variation"
msgstr "彼得罗夫：现代进攻，斯坦尼茨变"

msgid "Petrov: modern attack, Trifunovic variation"
msgstr "彼得罗夫：现代进攻，特里富诺维奇变例"

msgid "Petrov: modern attack, main line"
msgstr "彼得罗夫：现代进攻，主线"

msgid "Petrov: modern attack, symmetrical variation"
msgstr "彼得罗夫：现代进攻，对称变例"

msgid "Petrov: three knights game"
msgstr "彼得罗夫3场比赛马"

msgid "Philidor Defence: Albin-Blackburne Gambit"
msgstr "菲利道尔防御:阿尔宾-布莱克本弃兵"

msgid "Philidor Defence: Bird Gambit"
msgstr "菲利道尔防御:鸟类弃兵"

msgid "Philidor Defence: Exchange Variation"
msgstr "菲利道尔防御:交换变化"

msgid "Philidor Defence: Hanham Variation, Sharp Variation"
msgstr "菲利道尔防御:汉姆变化，夏普变化"

msgid "Philidor Defence: Lion Variation, Bishop Sacrifice"
msgstr "菲利道尔防御:狮子变化，象的牺牲"

msgid "Philidor Defence: Lion Variation, Delayed Bishop Sacrifice"
msgstr "菲利道尔防御:狮子变化, 延迟牺牲主教"

msgid "Philidor Defence: Lion Variation, Forcing Line"
msgstr "菲利道尔防御:狮子变化，强制线"

msgid "Philidor Defence: Lion Variation, Lion's Claw"
msgstr "菲利道尔防御:狮子变化, 狮子的爪子"

msgid "Philidor Defence: Lion Variation, Shirov Gambit"
msgstr "菲利道尔防御:狮子变化，希罗夫弃兵"

msgid "Philidor Defence: Lion Variation, Sozin Variation"
msgstr "菲利道尔防御:狮子变化，索津变化"

msgid "Philidor Defence: Lopez CounterGambit, Jaenisch Variation"
msgstr "菲利道尔防御:洛佩兹反戈一击，雅尼什变化"

msgid "Philidor Defence: Morphy Gambit"
msgstr "菲利道尔防御:莫非弃兵"

msgid "Philidor Defence: Philidor Gambit"
msgstr "菲利道尔防御:菲利道尔弃兵"

msgid "Philidor Defence"
msgstr "菲利道尔尔的防御"

msgid "Philidor's defence"
msgstr "菲利道尔防御"

msgid "Philidor: Berger variation"
msgstr "菲利道尔：伯杰变例"

msgid "Philidor: Boden variation"
msgstr "菲利道尔：博登变例"

msgid "Philidor: Hanham variation"
msgstr "菲利道尔：Hanham变例"

msgid "Philidor: Hanham, Berger variation"
msgstr "菲利道尔：Hanham，伯杰变例"

msgid "Philidor: Hanham, Delmar variation"
msgstr "菲利道尔：Hanham，德尔玛变例"

msgid "Philidor: Hanham, Kmoch variation"
msgstr "菲利道尔：Hanham，Kmoch变例"

msgid "Philidor: Hanham, Krause variation"
msgstr "菲利道尔：Hanham，克劳斯变例"

msgid "Philidor: Hanham, Schlechter variation"
msgstr "菲利道尔：Hanham，Schlechter变例"

msgid "Philidor: Hanham, Steiner variation"
msgstr "菲利道尔：Hanham，施泰纳变例"

msgid "Philidor: Improved Hanham variation"
msgstr "菲利道尔：改进Hanham变例"

msgid "Philidor: Larsen variation"
msgstr "菲利道尔：拉尔森变例"

msgid "Philidor: Lopez counter-gambit, Jaenisch variation"
msgstr "菲利道尔：洛佩兹反击开局，詹尼士变例"

msgid "Philidor: Lopez counter-gambit"
msgstr "菲利道尔：洛佩兹反弃兵"

msgid "Philidor: Nimzovich (Jaenisch) variation"
msgstr "菲利道尔：尼姆佐维奇（詹尼士）变例"

msgid "Philidor: Nimzovich variation"
msgstr "菲利道尔：尼姆佐维奇变例"

msgid "Philidor: Nimzovich, Klein variation"
msgstr "菲利道尔：尼姆佐维奇，克莱恩变例"

msgid "Philidor: Nimzovich, Larobok variation"
msgstr "菲利道尔：尼姆佐维奇，Larobok变例"

msgid "Philidor: Nimzovich, Locock variation"
msgstr "菲利道尔：尼姆佐维奇，Locock变例"

msgid "Philidor: Nimzovich, Rellstab variation"
msgstr "菲利道尔：尼姆佐维奇，Rellstab变例"

msgid "Philidor: Nimzovich, Sokolsky variation"
msgstr "菲利道尔：尼姆佐维奇，Sokolsky变例"

msgid "Philidor: Nimzovich, Sozin variation"
msgstr "菲利道尔：尼姆佐维奇，Sozin变例"

msgid "Philidor: Paulsen attack"
msgstr "菲利道尔：保尔森进攻"

msgid "Philidor: Philidor counter-gambit, Berger variation"
msgstr "菲利道尔：菲利道尔反击开局，伯杰变例"

msgid "Philidor: Philidor counter-gambit, Zukertort variation"
msgstr "菲利道尔：菲利道尔反击开局，楚凯尔拖特变"

msgid "Philidor: Philidor counter-gambit, del Rio attack"
msgstr "菲利道尔：菲利道尔反击开局，里奥地利"

msgid "Philidor: Philidor counter-gambit"
msgstr "菲利道尔：菲利道尔反弃兵"

msgid "Philidor: Steinitz variation"
msgstr "菲利道尔：斯坦尼茨变"

msgid "Philidor: exchange variation"
msgstr "菲利道尔：外汇变例"

msgid "Pirc Defence: 150 Attack, Inner Doll Defence"
msgstr "普尔克防御:进攻150，内娃娃防御"

msgid "Pirc Defence: 150 Attack, Sveshnikov-Jansa Attack"
msgstr "普尔克防御:150进攻，斯维什尼科夫-扬萨进攻"

msgid "Pirc Defence: Austrian Attack, Unzicker Attack, Bronstein Variation"
msgstr "普尔克防御:奥地利式进攻，乌兹克尔式进攻，布隆斯坦变化"

msgid "Pirc Defence: Austrian Attack"
msgstr "普尔克防御:奥地利进攻"

msgid "Pirc Defence: Classical Variation, Quiet System, Chigorin Line"
msgstr "普尔克防御:古典变化，静止体系，奇戈林线"

msgid "Pirc Defence: Classical Variation, Quiet System, Czech Defence"
msgstr "普尔克防御:古典变化、静止体系、捷克防御"

msgid "Pirc Defence: Classical Variation, Quiet System, Parma Defence"
msgstr "普尔克防御:古典变化，安静体系，帕尔马防御"

msgid "Pirc Defence: Classical Variation"
msgstr "普尔克防御:古典变化"

msgid "Pirc Defence: Roscher Gambit"
msgstr "皮尔克防御:罗舍尔弃兵"

msgid "Pirc Defence"
msgstr "PIRC防御"

msgid "Pirc defence"
msgstr "皮尔茨防御防御"

msgid "Pirc: 150 attack"
msgstr "皮尔茨防御：150进攻"

msgid "Pirc: Austrian attack, 6.Bd3"
msgstr "皮尔茨防御：奥地利，6.Bd3"

msgid "Pirc: Austrian attack, 6.Be3"
msgstr "皮尔茨防御：奥地利，6.Be3"

msgid "Pirc: Austrian attack, 6.e5"
msgstr "皮尔茨防御：奥地利，6.e5"

msgid "Pirc: Austrian attack, Ljubojevic variation"
msgstr "皮尔茨防御：奥地利，Ljubojevic变例"

msgid "Pirc: Austrian attack, dragon formation"
msgstr "皮尔茨防御：奥地利，龙阵型"

msgid "Pirc: Austrian attack"
msgstr "皮尔茨防御：奥地利"

msgid "Pirc: Byrne variation"
msgstr "皮尔茨防御：伯恩的变例"

msgid "Pirc: Chinese variation"
msgstr "皮尔茨防御：中国变例"

msgid "Pirc: Holmov system"
msgstr "皮尔茨防御：Holmov体系"

msgid "Pirc: Sveshnikov system"
msgstr "皮尔茨防御：Sveshnikov体系"

msgid "Pirc: Ufimtsev-Pytel variation"
msgstr "皮尔茨防御：Ufimtsev-Pytel变例"

msgid "Pirc: bayonet (Mariotti) attack"
msgstr "皮尔茨防御：卡口（马里奥蒂）进攻"

msgid "Pirc: classical (two knights) system"
msgstr "皮尔茨防御：经典（两个马）体系"

msgid "Pirc: classical system, 5.Be2"
msgstr "皮尔茨防御：经典体系，5.Be2"

msgid "Pirc: classical, h3 system"
msgstr "皮尔茨防御：古典，H3体系"

msgid "Polish (Sokolsky) opening"
msgstr "波兰（Sokolsky）开局"

msgid "Polish (Sokolsky-Orangutan) Opening: Baltic Defence"
msgstr "波兰式(索科尔斯基-奥兰多)开局:波罗的海防御"

msgid "Polish (Sokolsky-Orangutan) Opening: Birmingham Gambit"
msgstr "波兰式(索科尔斯基-奥兰多)开局:伯明翰弃兵"

msgid "Polish (Sokolsky-Orangutan) Opening: Bugayev Advance Variation"
msgstr "波兰式(索科尔斯基-奥兰多)开局:布加耶夫先手变例"

msgid "Polish (Sokolsky-Orangutan) Opening: Bugayev Attack"
msgstr "波兰式(索科尔斯基-奥兰多)开局:布加耶夫进攻"

msgid "Polish (Sokolsky-Orangutan) Opening: Czech Defence"
msgstr "波兰式(索科尔斯基-奥兰多)开局:捷克防御"

msgid "Polish (Sokolsky-Orangutan) Opening: Dutch Defence"
msgstr "波兰式(索科尔斯基-奥兰多)开局:荷兰防御"

msgid "Polish (Sokolsky-Orangutan) Opening: German Defence"
msgstr "波兰式(索科尔斯基-奥兰多)开局:德国防御"

msgid "Polish (Sokolsky-Orangutan) Opening: Grigorian Variation"
msgstr "波兰式(索科尔斯基-奥兰多)开局:格里高利安变化"

msgid ""
"Polish (Sokolsky-Orangutan) Opening: King's Indian Variation, Schiffler "
"Attack"
msgstr "波兰式(索科尔斯基-奥兰多)开局:印第安王变化, 希夫勒进攻"

msgid ""
"Polish (Sokolsky-Orangutan) Opening: King's Indian Variation, Sokolsky Attack"
msgstr "波兰式(索科尔斯基-奥兰多)开局:印度国王变化, 索科尔斯基进攻"

msgid "Polish (Sokolsky-Orangutan) Opening: King's Indian Variation"
msgstr "波兰式(索科尔斯基-奥兰多)开局:印度国王变化"

msgid "Polish (Sokolsky-Orangutan) Opening: Myers Variation"
msgstr "波兰式(索科尔斯基-奥兰多)开局:迈尔斯变化"

msgid "Polish (Sokolsky-Orangutan) Opening: Orangutan-Diemer Gambit"
msgstr "波兰式(索科尔斯基-奥兰多)开局:猩猩-迪梅尔弃兵"

msgid "Polish (Sokolsky-Orangutan) Opening: Orangutan-Hartlaub Gambit"
msgstr "波兰式(索科尔斯基-奥兰多)开局:猩猩-哈特劳布弃兵"

msgid "Polish (Sokolsky-Orangutan) Opening: Queen's Indian Variation"
msgstr "波兰式(索科尔斯基-奥兰多)开局:印度王后变化"

msgid "Polish (Sokolsky-Orangutan) Opening: Queenside Defence"
msgstr "波兰式(索科尔斯基-奥兰多)开局:皇后侧防御"

msgid "Polish (Sokolsky-Orangutan) Opening: Rooks Swap Line"
msgstr "波兰式(索科尔斯基-奥兰多)开局:洛克斯互换线"

msgid "Polish (Sokolsky-Orangutan) Opening: Schiffler-Sokolsky Variation"
msgstr "波兰式(索科尔斯基-奥兰多)开局:希夫勒-索科尔斯基变例"

msgid "Polish (Sokolsky-Orangutan) Opening: Schuehler Gambit"
msgstr "波兰式(索科尔斯基-奥兰多)开局:舒勒弃兵"

msgid "Polish (Sokolsky-Orangutan) Opening: Symmetrical Variation"
msgstr "波兰式(索科尔斯基-奥兰多)开局:对称性变化"

msgid ""
"Polish (Sokolsky-Orangutan) Opening: Tartakower Gambit, Brinckmann Variation"
msgstr "波兰式(索科尔斯基-奥兰多)开局:塔塔科韦尔弃兵, 布林克曼变化"

msgid "Polish (Sokolsky-Orangutan) Opening: Tartakower Gambit"
msgstr "波兰式(索科尔斯基-奥兰多)开局:塔尔塔科韦尔弃兵"

msgid "Polish (Sokolsky-Orangutan) Opening: Wolferts Gambit"
msgstr "波兰式(索科尔斯基-奥兰多)开局:沃尔弗茨弃兵"

msgid "Polish (Sokolsky-Orangutan) Opening: Zukertort System"
msgstr "波兰式(索科尔斯基-奥兰多)开局:祖克托尔体系"

msgid "Polish Defence: Spassky Gambit Accepted"
msgstr "波兰防御:斯帕斯基弃兵被接受"

msgid "Polish defence"
msgstr "波兰防御"

msgid "Polish: Outflank variation"
msgstr "波兰：包抄变例"

msgid "Polish: Tuebingen variation"
msgstr "波兰：变例图宾根"

msgid "Ponziani Opening: Neumann Gambit"
msgstr "庞齐亚尼开局:诺伊曼开局"

msgid "Ponziani Opening: Spanish Variation, Harrwitz Attack, Nikitin Gambit"
msgstr "庞齐亚尼开局:西班牙变化, 哈尔维茨进攻, 尼基丁开局"

msgid "Ponziani Opening: Spanish Variation"
msgstr "庞齐亚尼开局:西班牙变化"

msgid "Ponziani counter-gambit, Cordel variation"
msgstr "Ponziani反弃兵，CORDEL变例"

msgid "Ponziani counter-gambit, Schmidt attack"
msgstr "Ponziani反弃兵，施密特的进攻"

msgid "Ponziani counter-gambit"
msgstr "Ponziani反弃兵"

msgid "Ponziani opening"
msgstr "庞兹安尼开局"

msgid "Ponziani: Caro variation"
msgstr "Ponziani：卡罗变例"

msgid "Ponziani: Fraser defence"
msgstr "Ponziani：弗雷泽辩护"

msgid "Ponziani: Jaenisch counter-attack"
msgstr "Ponziani：詹尼士反击"

msgid "Ponziani: Leonhardt variation"
msgstr "Ponziani：莱茵哈特变例"

msgid "Ponziani: Reti variation"
msgstr "Ponziani：列蒂变例"

msgid "Ponziani: Romanishin variation"
msgstr "Ponziani：Romanishin变例"

msgid "Ponziani: Steinitz variation"
msgstr "Ponziani：斯坦尼茨变"

msgid "Portuguese Opening: Miguel Gambit"
msgstr "葡萄牙开局:米盖尔开局"

msgid "Portuguese Opening: Portuguese Gambit"
msgstr "葡萄牙开局:葡萄牙式开局"

msgid "Portuguese Opening"
msgstr "葡萄牙人的开局式"

msgid "Pterodactyl Defence: Austrian, Austriadactylus Western"
msgstr "翼龙防御:奥地利，西方的Austriadactylus"

msgid "Pterodactyl Defence: Austrian, Grand Prix Pterodactyl"
msgstr "翼龙防御:奥地利, 大奖赛翼龙防御"

msgid "Pterodactyl Defence: Austrian, Pteranodon"
msgstr "翼龙防御:奥地利, 翼龙"

msgid "Pterodactyl Defence: Central, Anhanguera"
msgstr "翼龙的防御:中央，安汉格拉"

msgid "Pterodactyl Defence: Central, Benoni Beefeater Pterodactyl"
msgstr "翼龙防御:中部，贝诺尼牛魔王翼龙"

msgid "Pterodactyl Defence: Central, Benoni Pterodactyl"
msgstr "翼龙防御:中央，贝诺尼翼龙"

msgid "Pterodactyl Defence: Central, Benoni Quetzalcoatlus"
msgstr "翼龙的防御:中央，贝诺尼翼龙"

msgid "Pterodactyl Defence: Central, Bogolubovia"
msgstr "翼龙防御:中部，博戈鲁博维亚"

msgid "Pterodactyl Defence: Central, Quetzalcoatlus Gambit"
msgstr "翼龙防御:翼龙防御：中央，翼龙弃兵"

msgid "Pterodactyl Defence: Eastern, Anhanguera"
msgstr "翼龙的防御:东部，Anhanguera"

msgid "Pterodactyl Defence: Eastern, Benoni Pteranodon"
msgstr "翼龙防御:东方，贝诺尼翼龙"

msgid "Pterodactyl Defence: Eastern, Benoni Pterodactyl"
msgstr "翼龙防御:东方，贝诺尼翼龙"

msgid "Pterodactyl Defence: Eastern, Benoni"
msgstr "翼龙防御:东部，贝诺尼"

msgid "Pterodactyl Defence: Eastern, Pteranodon"
msgstr "翼龙防御:东方, 翼龙"

msgid "Pterodactyl Defence: Eastern, Pterodactyl"
msgstr "翼龙防御:东方, 翼龙"

msgid "Pterodactyl Defence: Eastern, Rhamphorhynchus"
msgstr "翼手龙的防御:东部, 翼龙"

msgid "Pterodactyl Defence: Fianchetto, King Pterodactyl"
msgstr "翼龙防御:翼龙王Fianchetto, King Pterodactyl"

msgid "Pterodactyl Defence: Fianchetto, Queen Benoni Pterodactyl"
msgstr "翼龙防御:费安切托，贝诺尼女王翼龙"

msgid "Pterodactyl Defence: Fianchetto, Queen Pteranodon"
msgstr "翼龙防御:Fianchetto, Queen Pteranodon"

msgid "Pterodactyl Defence: Fianchetto, Queen Pterodactyl"
msgstr "翼龙防御:Fianchetto, Queen Pterodactyl"

msgid "Pterodactyl Defence: Fianchetto, Rhamphorhynchus"
msgstr "翼龙的防御:费安切托、拉姆福林斯"

msgid "Pterodactyl Defence: Queen Pterodactyl, Quiet Line"
msgstr "翼龙防御:翼龙女王，静止线"

msgid "Pterodactyl Defence: Sicilian, Anhanguera"
msgstr "翼龙防御:西西里，安汉古拉"

msgid "Pterodactyl Defence: Sicilian, Benoni Gambit"
msgstr "翼龙防御:西西里，贝诺尼弃兵"

msgid "Pterodactyl Defence: Sicilian, Pteranodon"
msgstr "翼龙防御:西西里岛, 翼龙"

msgid "Pterodactyl Defence: Sicilian, Quetzalcoatlus"
msgstr "翼龙防御:西西里岛, 翼龙防御"

msgid "Pterodactyl Defence: Sicilian, Rhamphorhynchus"
msgstr "翼手龙的防御:西西里岛, 拉姆福尔赫斯"

msgid "Pterodactyl Defence: Sicilian, Siroccopteryx"
msgstr "翼龙的防御:西西里岛, 翼手龙"

msgid "Pterodactyl Defence: Sicilian, Unpin"
msgstr "翼龙防御:西西里岛，无钉子"

msgid "Pterodactyl Defence: Western, Anhanguera"
msgstr "翼龙的防御:西方人，Anhanguera"

msgid "Pterodactyl Defence: Western, Pterodactyl"
msgstr "翼龙防御:西方，翼手龙"

msgid "Pterodactyl Defence: Western, Rhamphorhynchus"
msgstr "翼手龙的防御:西方人，Rhamphorhynchus"

msgid "Pterodactyl Defence: Western, Siroccopteryx"
msgstr "翼龙的防御:西方人，Siroccopteryx"

msgid "Pterodactyl Defence"
msgstr "翼龙防御"

msgid "Pterodactyl defence"
msgstr "翼龙防御"

msgid "QGA, 4.Nc3"
msgstr "QGA，4.Nc3"

msgid "QGA, 4.e3"
msgstr "QGA，4.e3"

msgid "QGA, Bogolyubov variation"
msgstr "QGA，博戈柳博夫变例"

msgid "QGA, Flohr variation"
msgstr "QGA，Flohr变例"

msgid "QGA, Janowsky-Larsen variation"
msgstr "QGA，Janowsky拉尔森变例"

msgid "QGA, Smyslov variation"
msgstr "QGA，斯梅斯洛夫变例"

msgid "QGA: 3.Nf3"
msgstr "QGA：3.Nf3"

msgid "QGA: 3.e4"
msgstr "QGA：3.e4"

msgid "QGA: 4...e6"
msgstr "QGA：4 ... E6"

msgid "QGA: Alekhine defence, Alatortsev variation"
msgstr "QGA：阿廖欣防御，Alatortsev变例"

msgid "QGA: Alekhine defence"
msgstr "QGA：阿廖欣防御"

msgid "QGA: Alekhine defense, Borisenko-Furman variation"
msgstr "QGA：阿廖欣防御，鲍里先科，弗曼变例"

msgid "QGA: Ericson variation"
msgstr "QGA：埃里克森变例"

msgid "QGA: Haberditz variation"
msgstr "QGA：Haberditz变例"

msgid "QGA: Linares variation"
msgstr "QGA：利纳雷斯变例"

msgid "QGA: Mannheim variation"
msgstr "QGA：曼海姆变例"

msgid "QGA: Schwartz defence"
msgstr "QGA：施瓦茨防御"

msgid "QGA: classical variation, 6.O-O"
msgstr "QGA：经典的变例，6.OO"

msgid "QGA: classical variation"
msgstr "QGA：古典变例"

msgid "QGA: classical, 6...a6"
msgstr "QGA：古典，6 ... A6"

msgid "QGA: classical, 7...b5"
msgstr "QGA：古典，7 ... b5的"

msgid "QGA: classical, 7.Qe2"
msgstr "QGA：古典，7.Qe2"

msgid "QGA: classical, 8...Bb7"
msgstr "QGA：古典，8 ... BB7"

msgid "QGA: classical, Flohr variation"
msgstr "QGA：古典，Flohr变例"

msgid "QGA: classical, Furman variation"
msgstr "QGA：古典，弗曼变例"

msgid "QGA: classical, Geller variation"
msgstr "QGA：古典，盖勒变例"

msgid "QGA: classical, Rubinstein variation"
msgstr "QGA：古典，鲁宾斯坦变例"

msgid "QGA: classical, Smyslov variation"
msgstr "QGA：古典，斯梅斯洛夫变例"

msgid "QGA: classical, Steinitz variation"
msgstr "QGA：古典，斯坦尼茨变"

msgid "QGD Slav accepted: Alapin variation"
msgstr "QGD斯拉夫接受：Alapin变例"

msgid "QGD Slav accepted"
msgstr "QGD斯拉夫接受"

msgid "QGD Slav defence, Alekhine variation"
msgstr "QGD斯拉夫防御，阿廖欣变例"

msgid "QGD Slav defence: exchange variation"
msgstr "QGD斯拉夫防御：外汇变例"

msgid "QGD Slav defence"
msgstr "QGD斯拉夫防御"

msgid "QGD Slav: 3.Nf3"
msgstr "QGD斯拉夫：3.Nf3"

msgid "QGD Slav: 4.Nc3"
msgstr "QGD斯拉夫：4.Nc3"

msgid "QGD Slav: 4.e3 Bf5"
msgstr "QGD斯拉夫：4.e3 BF5"

msgid "QGD Slav: 4.e3"
msgstr "QGD斯拉夫：4.e3"

msgid "QGD Slav: 5.e3 (Alekhine variation)"
msgstr "QGD斯拉夫：5.e3（阿廖欣的变例）"

msgid "QGD Slav: Amsterdam variation"
msgstr "QGD斯拉夫：阿姆斯特丹变例"

msgid "QGD Slav: Breyer variation"
msgstr "QGD斯拉夫：布雷耶变例"

msgid "QGD Slav: Carlsbad variation"
msgstr "QGD斯拉夫：卡尔斯巴德变例"

msgid "QGD Slav: Czech defence"
msgstr "QGD斯拉夫：捷克国防"

msgid "QGD Slav: Dutch variation, main line"
msgstr "QGD斯拉夫：荷兰的变例，主线"

msgid "QGD Slav: Dutch variation"
msgstr "QGD斯拉夫：荷兰的变例"

msgid "QGD Slav: Dutch, Lasker variation"
msgstr "QGD斯拉夫：荷兰，拉斯克变例"

msgid "QGD Slav: Dutch, Saemisch variation"
msgstr "QGD斯拉夫：荷兰，Saemisch变例"

msgid "QGD Slav: Krause attack"
msgstr "QGD斯拉夫：克劳斯进攻"

msgid "QGD Slav: Landau variation"
msgstr "QGD斯拉夫：朗多变例"

msgid "QGD Slav: Schlechter variation"
msgstr "QGD斯拉夫：Schlechter变例"

msgid "QGD Slav: Semmering variation"
msgstr "QGD斯拉夫：塞默灵变"

msgid "QGD Slav: Slav gambit"
msgstr "QGD斯拉夫：斯拉夫人开局"

msgid "QGD Slav: Smyslov variation"
msgstr "QGD斯拉夫：斯梅斯洛夫变例"

msgid "QGD Slav: Soultanbeieff variation"
msgstr "QGD斯拉夫：Soultanbeieff变例"

msgid "QGD Slav: Steiner variation"
msgstr "QGD斯拉夫：施泰纳变例"

msgid "QGD Slav: Suechting variation"
msgstr "QGD斯拉夫：Suechting变例"

msgid "QGD Slav: Tolush-Geller gambit"
msgstr "QGD斯拉夫：Tolush  - 盖勒开局"

msgid "QGD Slav: Wiesbaden variation"
msgstr "QGD斯拉夫：威斯巴登变例"

msgid "QGD Slav: Winawer counter-gambit"
msgstr "QGD斯拉夫：Winawer反弃兵"

msgid "QGD Slav: exchange variation, 6.Bf4 Bf5"
msgstr "QGD斯拉夫：兑换的变例，6.Bf4 BF5"

msgid "QGD Slav: exchange variation"
msgstr "QGD斯拉夫：外汇变例"

msgid "QGD Slav: exchange, Trifunovic variation"
msgstr "QGD斯拉夫：交流，特里富诺维奇变例"

msgid "QGD Slav"
msgstr "QGD斯拉夫"

msgid "QGD semi-Slav: 5...Nd7"
msgstr "QGD半斯拉夫：5 ... ND7"

msgid "QGD semi-Slav: 5.Bg5 dc"
msgstr "QGD半斯拉夫：5.Bg5 DC"

msgid "QGD semi-Slav: 5.e3"
msgstr "QGD半斯拉夫：5.e3"

msgid "QGD semi-Slav: 6.Bd3"
msgstr "QGD半斯拉夫：6.Bd3"

msgid "QGD semi-Slav: 7.Bc4"
msgstr "QGD半斯拉夫：7.Bc4"

msgid "QGD semi-Slav: Bogolyubov variation"
msgstr "QGD半斯拉夫：博戈柳博夫变例"

msgid "QGD semi-Slav: Botvinnik system (anti-Meran)"
msgstr "QGD半斯拉夫：鲍特维尼克体系（防梅拉诺）"

msgid "QGD semi-Slav: Chigorin defence"
msgstr "QGD半斯拉夫：奇戈林防御"

msgid "QGD semi-Slav: Ekstrom variation"
msgstr "QGD半斯拉夫：埃克斯特罗姆变例"

msgid "QGD semi-Slav: Hastings variation"
msgstr "QGD半斯拉夫：黑斯廷斯变例"

msgid "QGD semi-Slav: Meran variation"
msgstr "QGD半斯拉夫：梅拉诺变例"

msgid "QGD semi-Slav: Meran, 8...a6"
msgstr "QGD半斯拉夫：梅拉诺，8 ... A6"

msgid "QGD semi-Slav: Meran, Blumenfeld variation"
msgstr "QGD半斯拉夫：梅拉诺，布鲁曼菲尔德变例"

msgid "QGD semi-Slav: Meran, Pirc variation"
msgstr "QGD半斯拉夫：梅拉诺，皮尔茨防御变例"

msgid "QGD semi-Slav: Meran, Rabinovich variation"
msgstr "QGD半斯拉夫：梅拉诺，拉比诺维奇变例"

msgid "QGD semi-Slav: Meran, Rellstab attack"
msgstr "QGD半斯拉夫：梅拉诺，Rellstab进攻"

msgid "QGD semi-Slav: Meran, Reynolds' variation"
msgstr "QGD半斯拉夫：梅拉诺，雷诺的变例"

msgid "QGD semi-Slav: Meran, Sozin variation"
msgstr "QGD半斯拉夫：梅拉诺，Sozin变例"

msgid "QGD semi-Slav: Meran, Stahlberg variation"
msgstr "QGD半斯拉夫：梅拉诺，施塔尔贝尔格变例"

msgid "QGD semi-Slav: Meran, Wade variation"
msgstr "QGD半斯拉夫：梅拉诺，韦德变例"

msgid "QGD semi-Slav: Meran, old main line"
msgstr "QGD半斯拉夫：梅拉诺，老主线"

msgid "QGD semi-Slav: Meran"
msgstr "QGD半斯拉夫：梅拉诺"

msgid "QGD semi-Slav: Romih variation"
msgstr "QGD半斯拉夫：Romih变例"

msgid "QGD semi-Slav: Rubinstein (anti-Meran) system"
msgstr "QGD半斯拉夫：鲁宾斯坦（防梅拉诺）体系"

msgid "QGD semi-Slav: Stoltz variation"
msgstr "QGD半斯拉夫：斯托尔兹变例"

msgid "QGD semi-Slav: accelerated Meran (Alekhine variation)"
msgstr "QGD半斯拉夫：加速梅拉诺（阿廖欣的变例）"

msgid "QGD semi-Slav: anti-Meran gambit"
msgstr "QGD半斯拉夫：防梅拉诺开局"

msgid "QGD semi-Slav: anti-Meran, Alatortsev system"
msgstr "QGD半斯拉夫：防梅拉诺，Alatortsev体系"

msgid "QGD semi-Slav: anti-Meran, Lilienthal variation"
msgstr "QGD半斯拉夫：防梅拉诺，李林塔尔变例"

msgid "QGD semi-Slav: anti-Meran, Szabo variation"
msgstr "QGD半斯拉夫：防梅拉诺，萨博变例"

msgid "QGD semi-Slav: neo-Meran (Lundin variation)"
msgstr "QGD半斯拉夫：新梅拉诺（伦丁变例）"

msgid "QGD semi-Slav: stonewall defence"
msgstr "QGD半斯拉夫：石墙防御"

msgid "QGD semi-Slav"
msgstr "QGD半斯拉夫"

msgid "QGD: 3...Nf6"
msgstr "QGD：3 ... NF6"

msgid "QGD: 3.Nc3"
msgstr "QGD：3.Nc3"

msgid "QGD: 4.Bg5 Be7, 5.e3 O-O"
msgstr "QGD：4.Bg5 BE7，5.e3 OO"

msgid "QGD: 4.Bg5 Be7"
msgstr "QGD：4.Bg5 BE7"

msgid "QGD: 4.Bg5 Nbd7"
msgstr "QGD：4.Bg5 Nbd7"

msgid "QGD: 4.Bg5"
msgstr "QGD：4.Bg5"

msgid "QGD: 4.Nf3"
msgstr "QGD：4.Nf3"

msgid "QGD: 5...c6"
msgstr "QGD：5 ... C6"

msgid "QGD: 6.Nf3"
msgstr "QGD：6.Nf3"

msgid "QGD: Alapin variation"
msgstr "QGD：Alapin变例"

msgid "QGD: Albin counter-gambit, 5.g3"
msgstr "QGD：阿尔宾反击开局，5.g3"

msgid "QGD: Albin counter-gambit, Alapin variation"
msgstr "QGD：阿尔宾反击开局，Alapin变例"

msgid "QGD: Albin counter-gambit, Balogh variation"
msgstr "QGD：阿尔宾反击开局，巴洛格变例"

msgid "QGD: Albin counter-gambit, Janowski variation"
msgstr "QGD：阿尔宾反击开局，雅诺夫斯基变例"

msgid "QGD: Albin counter-gambit, Krenosz variation"
msgstr "QGD：阿尔宾反击开局，Krenosz变例"

msgid "QGD: Albin counter-gambit, Lasker trap"
msgstr "QGD：阿尔宾反击开局，拉斯克陷阱"

msgid "QGD: Albin counter-gambit"
msgstr "QGD：阿尔宾反击开局"

msgid "QGD: Alekhine variation"
msgstr "QGD：阿廖欣变例"

msgid "QGD: Anti-neo-orthodox variation"
msgstr "QGD：防新正统变例"

msgid "QGD: Been-Koomen variation"
msgstr "QGD：去过，库门变例"

msgid "QGD: Cambridge Springs defence, 7.cd"
msgstr "QGD：剑桥春天的防御，7.cd"

msgid "QGD: Cambridge Springs defence, Argentine variation"
msgstr "QGD：剑桥春天的防御，阿根廷的变例"

msgid "QGD: Cambridge Springs defence, Bogoljubow variation"
msgstr "QGD：剑桥春天的防御，Bogoljubow变例"

msgid "QGD: Cambridge Springs defence, Capablanca variation"
msgstr "QGD：剑桥春天的防御，卡帕布兰卡变例"

msgid "QGD: Cambridge Springs defence, Rubinstein variation"
msgstr "QGD：剑桥春天的防御，鲁宾斯坦变例"

msgid "QGD: Cambridge Springs defence, Yugoslav variation"
msgstr "QGD：剑桥春天的防御，南斯拉夫变例"

msgid "QGD: Cambridge Springs defence"
msgstr "QGD：剑桥泉防御"

msgid "QGD: Canal (Venice) variation"
msgstr "QGD：运河（威尼斯）的变例"

msgid "QGD: Capablanca anti-Cambridge Springs variation"
msgstr "QGD：卡帕布兰卡抗康桥温泉变例"

msgid "QGD: Capablanca variation"
msgstr "QGD：卡帕布兰卡变例"

msgid "QGD: Capablanca-Duras variation"
msgstr "QGD：卡帕布兰卡，杜拉斯变例"

msgid "QGD: Charousek (Petrosian) variation"
msgstr "QGD：Charousek（彼得罗相）的变例"

msgid "QGD: Chigorin defence, Janowski variation"
msgstr "QGD：奇戈林防御，雅诺夫斯基变例"

msgid "QGD: Chigorin defence"
msgstr "QGD：奇戈林防御"

msgid "QGD: Grau (Sahovic) defence"
msgstr "QGD：格劳（萨霍维奇）防御"

msgid "QGD: Harrwitz attack"
msgstr "QGD：Harrwitz进攻"

msgid "QGD: Hastings variation"
msgstr "QGD：黑斯廷斯变例"

msgid "QGD: Janowski variation"
msgstr "QGD：雅诺夫斯基变例"

msgid "QGD: Lasker defence, Bernstein variation"
msgstr "QGD：拉斯克防御，伯恩斯坦变例"

msgid "QGD: Lasker defence, Russian variation"
msgstr "QGD：拉斯克防御，俄罗斯变例"

msgid "QGD: Lasker defence, Teichmann variation"
msgstr "QGD：拉斯克防御，跳Teichmann变例"

msgid "QGD: Lasker defence, main line"
msgstr "QGD：拉斯克防御，主线"

msgid "QGD: Lasker defence"
msgstr "QGD：拉斯克防御"

msgid "QGD: Lasker variation"
msgstr "QGD：拉斯克变例"

msgid "QGD: Manhattan variation"
msgstr "QGD：曼哈顿变例"

msgid "QGD: Marshall defence"
msgstr "QGD：马歇尔防御"

msgid "QGD: Neo-orthodox variation, 7.Bh4"
msgstr "QGD：理学正统的变例，7.Bh4"

msgid "QGD: Neo-orthodox variation, 7.Bxf6"
msgstr "QGD：理学正统的变例，7.Bxf6"

msgid "QGD: Neo-orthodox variation"
msgstr "QGD：理学正统的变例"

msgid "QGD: Orthodox defence, 7.Qc2 c5, 8.cd (Rubinstein)"
msgstr "QGD：正统防御，7.Qc2 C5，8.cd（鲁宾斯坦）"

msgid "QGD: Orthodox defence, 7.Rc1"
msgstr "QGD：正统防御，7.Rc1"

msgid "QGD: Orthodox defence, Bd3 line, 11.O-O"
msgstr "QGD：正统防御，BD3线，11.OO"

msgid "QGD: Orthodox defence, Bd3 line, Alekhine variation"
msgstr "QGD：正统防御，BD3线，阿廖欣变例"

msgid "QGD: Orthodox defence, Bd3 line, Capablanca freeing manoevre"
msgstr "QGD：正统防御，BD3线，卡帕布兰卡释放manoevre"

msgid "QGD: Orthodox defence, Bd3 line, Janowski variation"
msgstr "QGD：正统防御，BD3线，雅诺夫斯基变例"

msgid "QGD: Orthodox defence, Bd3 line, fianchetto variation"
msgstr "QGD：正统防御，BD3线，fianchetto变例"

msgid "QGD: Orthodox defence, Bd3 line"
msgstr "QGD：正统防御，BD3线"

msgid "QGD: Orthodox defence, Botvinnik variation"
msgstr "QGD：正统防御，鲍特维尼克变"

msgid "QGD: Orthodox defence, Capablanca variation"
msgstr "QGD：正统防御，卡帕布兰卡变例"

msgid "QGD: Orthodox defence, Pillsbury attack"
msgstr "QGD：正统防御，进攻皮尔斯伯里"

msgid "QGD: Orthodox defence, Rauzer variation"
msgstr "QGD：正统防御，劳泽尔变例"

msgid "QGD: Orthodox defence, Rubinstein attack (with Rc1)"
msgstr "QGD：正统防御，进攻鲁宾斯坦（带RC1）"

msgid "QGD: Orthodox defence, Rubinstein attack, Gruenfeld variation"
msgstr "QGD：正统防御，进攻鲁宾斯坦，格林菲尔德变例"

msgid "QGD: Orthodox defence, Rubinstein attack, Karlsbad variation"
msgstr "QGD：正统防御，进攻鲁宾斯坦，卡尔斯巴德变例"

msgid "QGD: Orthodox defence, Rubinstein attack, Wolf variation"
msgstr "QGD：正统防御，进攻鲁宾斯坦，变异狼"

msgid "QGD: Orthodox defence, Rubinstein attack, main line"
msgstr "QGD：正统防御，进攻鲁宾斯坦，主线"

msgid "QGD: Orthodox defence, Rubinstein variation"
msgstr "QGD：正统防御，鲁宾斯坦变例"

msgid "QGD: Orthodox defence, Swiss (Henneberger) variation"
msgstr "QGD：正统防御，瑞士（Henneberger）变例"

msgid "QGD: Orthodox defence, Swiss, Karlsbad variation"
msgstr "QGD：正统防御，瑞士，卡尔斯巴德变例"

msgid "QGD: Orthodox defence, classical variation"
msgstr "QGD：正统防御，古典变例"

msgid "QGD: Orthodox defence, classical, 13.d1b1 (Maroczy)"
msgstr "QGD：正统防御，古典，13.d1b1（Maroczy）"

msgid "QGD: Orthodox defence, classical, 13.d1c2 (Vidmar)"
msgstr "QGD：正统防御，古典，13.d1c2（维德马）"

msgid "QGD: Orthodox defence, classical, 13.de"
msgstr "QGD：正统防御，古典，13.de"

msgid "QGD: Orthodox defence"
msgstr "QGD：正统防御"

msgid "QGD: Petrosian variation"
msgstr "QGD：彼得罗相变例"

msgid "QGD: Pillsbury attack"
msgstr "QGD：皮尔斯伯里进攻"

msgid "QGD: Ragozin variation"
msgstr "QGD：Ragozin变例"

msgid "QGD: Ragozin, Vienna variation"
msgstr "QGD：Ragozin，维也纳变例"

msgid "QGD: Rochlin variation"
msgstr "QGD：Rochlin变例"

msgid "QGD: Semi-Tarrasch defence, Pillsbury variation"
msgstr "QGD：半塔拉什防御，皮尔斯伯里变例"

msgid "QGD: Semi-Tarrasch defence"
msgstr "QGD：半塔拉什防御"

msgid "QGD: Semi-Tarrasch with e3"
msgstr "QGD：半塔拉什与E3"

msgid "QGD: Semi-Tarrasch, 5.cd"
msgstr "QGD：半塔拉什，5.cd"

msgid "QGD: Semi-Tarrasch, 7.Bd3"
msgstr "QGD：半塔拉什，7.Bd3"

msgid "QGD: Semi-Tarrasch, Kmoch variation"
msgstr "QGD：半塔拉什，Kmoch变例"

msgid "QGD: Semi-Tarrasch, Krause variation"
msgstr "QGD：半塔拉什，克劳斯变例"

msgid "QGD: Semi-Tarrasch, Levenfish variation"
msgstr "QGD：半塔拉什，Levenfish变例"

msgid "QGD: Semi-Tarrasch, Primitive Pillsbury variation"
msgstr "QGD：半塔拉什，原始皮尔斯伯里变例"

msgid "QGD: Semi-Tarrasch, San Sebastian variation"
msgstr "QGD：半塔拉什，圣塞巴斯蒂安变例"

msgid "QGD: Semi-Tarrasch, symmetrical variation"
msgstr "QGD：半塔拉什，对称变例"

msgid "QGD: Semi-Tarrasch"
msgstr "QGD：半塔拉什"

msgid "QGD: Spielmann variation"
msgstr "QGD：斯皮尔曼变例"

msgid "QGD: Stonewall variation"
msgstr "QGD：石墙变例"

msgid "QGD: Tarrasch defence, 4.cd ed"
msgstr "QGD：塔拉什防御，4.cd版"

msgid "QGD: Tarrasch defence, Marshall gambit"
msgstr "QGD：塔拉什防御，马歇尔开局"

msgid "QGD: Tarrasch defence, Tarrasch gambit"
msgstr "QGD：塔拉什防御，塔拉什开局"

msgid "QGD: Tarrasch defence"
msgstr "QGD：塔拉什防御"

msgid "QGD: Tarrasch, Bogolyubov variation"
msgstr "QGD：塔拉什，博戈柳博夫变例"

msgid "QGD: Tarrasch, Folkestone (Swedish) variation"
msgstr "QGD：塔拉什，福克斯通（瑞典）变例"

msgid "QGD: Tarrasch, Prague variation, 7...Be7"
msgstr "QGD：塔拉什，布拉格的变例，7 ... BE7"

msgid "QGD: Tarrasch, Prague variation, 9.Bg5"
msgstr "QGD：塔拉什，布拉格变例，9.Bg5"

msgid "QGD: Tarrasch, Prague variation, Normal position"
msgstr "QGD：塔拉什，布拉格的变例，正常位置"

msgid "QGD: Tarrasch, Prague variation"
msgstr "QGD：塔拉什，布拉格变例"

msgid "QGD: Tarrasch, Reti variation"
msgstr "QGD：塔拉什，列蒂变例"

msgid "QGD: Tarrasch, Schlechter-Rubinstein system, Rey Ardid variation"
msgstr "QGD：塔拉什，Schlechter  - 鲁宾斯坦体系，雷伊Ardid变例"

msgid "QGD: Tarrasch, Schlechter-Rubinstein system"
msgstr "QGD：塔拉什，Schlechter，鲁宾斯坦体系"

msgid "QGD: Tarrasch, Stoltz variation"
msgstr "QGD：塔拉什，斯托尔兹变例"

msgid "QGD: Tarrasch, Wagner variation"
msgstr "QGD：塔拉什，瓦格纳变例"

msgid "QGD: Tarrasch, von Hennig-Schara gambit"
msgstr "QGD：塔拉什，冯亨尼格-Schara开局"

msgid "QGD: Tartakower (Makagonov-Bondarevsky) system, 8.cd Nxd5"
msgstr "QGD：塔塔科维（Makagonov-Bondarevsky）体系，8.cd Nxd5"

msgid "QGD: Tartakower (Makagonov-Bondarevsky) system"
msgstr "QGD：塔塔科维（Makagonov-Bondarevsky）体系"

msgid "QGD: Tartakower variation"
msgstr "QGD：塔塔科维变例"

msgid "QGD: Vienna variation"
msgstr "QGD：维也纳变例"

msgid "QGD: classical variation (5.Bf4)"
msgstr "QGD：经典的变例（5.Bf4）"

msgid "QGD: exchange variation"
msgstr "QGD：外汇变例"

msgid "QGD: exchange, Saemisch variation"
msgstr "QGD：交流，Saemisch变例"

msgid "QGD: exchange, chameleon variation"
msgstr "QGD：交流，变色龙变例"

msgid "QGD: exchange, positional line, 5...c6"
msgstr "QGD：交流，位置线，5 ... C6"

msgid "QGD: exchange, positional line, 6.Qc2"
msgstr "QGD：交流，位置线，6.Qc2"

msgid "QGD: exchange, positional line"
msgstr "QGD：交流，线位置"

msgid "QGD: semi-Slav, Abrahams variation"
msgstr "QGD：半斯拉夫，亚伯拉罕变例"

msgid "QGD: semi-Slav, Junge variation"
msgstr "QGD：半斯拉夫，荣格变例"

msgid "QGD: semi-Slav, Koomen variation"
msgstr "QGD：半斯拉夫，库门变例"

msgid "QGD: semi-Slav, Marshall gambit"
msgstr "QGD：半斯拉夫，马歇尔开局"

msgid "QGD: semi-Slav, Noteboom variation"
msgstr "QGD：半斯拉夫，NOTEBOOM变例"

msgid "QGD: semi-Slav"
msgstr "QGD：半斯拉夫"

msgid "QGD: symmetrical (Austrian) defence"
msgstr "QGD：对称（奥地利）防御"

msgid "QGD"
msgstr "QGD"

msgid "QP counter-gambit (elephant gambit)"
msgstr "QP反弃兵（大象弃兵）"

msgid "QP counter-gambit: Maroczy gambit"
msgstr "QP反弃兵：Maroczy开局"

msgid "Queen's Gambit Accepted: Accelerated Mannheim Variation"
msgstr "后翼接受弃兵:加速的曼海姆变化"

msgid "Queen's Gambit Accepted: Central Variation, Alekhine System"
msgstr "后翼接受弃兵:中央变化，阿列克金体系"

msgid "Queen's Gambit Accepted: Central Variation, Greco Variation"
msgstr "后翼接受弃兵:中央变例, 格雷科变例"

msgid ""
"Queen's Gambit Accepted: Central Variation, McDonnell Defence, Somov Gambit"
msgstr "后翼接受弃兵:中央变化、麦克唐奈尔防御、索莫夫弃子"

msgid "Queen's Gambit Accepted: Central Variation, McDonnell Defence"
msgstr "后翼接受弃兵:中央变化，麦克唐纳防御"

msgid "Queen's Gambit Accepted: Central Variation, Modern Defence"
msgstr "后翼接受弃兵:中央变化，现代防御"

msgid ""
"Queen's Gambit Accepted: Central Variation, Rubinstein Defence, Yefimov "
"Gambit"
msgstr "后翼接受弃兵:中央变化, 鲁宾斯坦防御, 耶菲莫夫弃子"

msgid "Queen's Gambit Accepted: Central Variation, Rubinstein Defence"
msgstr "后翼接受弃兵:中央变化，鲁宾斯坦防御"

msgid "Queen's Gambit Accepted: Classical Defence, Russian Gambit"
msgstr "后翼接受弃兵:古典防御, 俄罗斯弃子"

msgid ""
"Queen's Gambit Accepted: Classical Defence, Steinitz Variation, Development "
"Variation"
msgstr "后翼接受弃兵:古典防御, 斯坦尼茨变化, 发展变化"

msgid "Queen's Gambit Accepted: Furman Variation"
msgstr "后翼接受弃兵:福尔曼变化"

msgid "Queen's Gambit Accepted: Godes Variation"
msgstr "后翼接受弃兵:戈德斯变化"

msgid "Queen's Gambit Accepted: Gunsberg Defence, Prianishenmo Gambit"
msgstr "后翼接受弃兵:贡斯贝格防御，普里阿尼申莫弃兵"

msgid "Queen's Gambit Accepted: Gunsberg Defence"
msgstr "后翼接受弃兵:贡斯堡防御"

msgid "Queen's Gambit Accepted: Old Variation, Billinger Gambit"
msgstr "后翼接受弃兵:旧变化，比林格弃兵"

msgid "Queen's Gambit Accepted: Old Variation, Christensen Gambit"
msgstr "后翼接受弃兵:旧变化，克里斯滕森弃子"

msgid "Queen's Gambit Accepted: Old Variation, Korchnoi Gambit"
msgstr "后翼接受弃兵:旧变化，柯尔克诺伊弃兵"

msgid "Queen's Gambit Accepted: Old Variation, Novikov Gambit"
msgstr "后翼接受弃兵:旧变化，诺维科夫弃子"

msgid "Queen's Gambit Accepted: Old Variation"
msgstr "后翼接受弃兵:旧变化"

msgid "Queen's Gambit Accepted: Rosenthal Variation"
msgstr "后翼接受弃兵:罗森塔尔变化"

msgid "Queen's Gambit Accepted"
msgstr "后翼接受弃兵"

msgid "Queen's Gambit Declined: Alapin Variation"
msgstr "后翼拒弃兵:阿拉宾变化"

msgid ""
"Queen's Gambit Declined: Albin CounterGambit, Fianchetto Variation, Be6 Line"
msgstr "后翼拒弃兵:阿尔宾反戈一击, 费安切托变化, Be6线"

msgid ""
"Queen's Gambit Declined: Albin CounterGambit, Fianchetto Variation, Bf5 Line"
msgstr "后翼拒弃兵:阿尔宾反戈一击, 费安切托变化, Bf5线"

msgid ""
"Queen's Gambit Declined: Albin CounterGambit, Fianchetto Variation, Bg4 Line"
msgstr "后翼拒弃兵:阿尔宾反戈一击, 费安切托变化, Bg4线"

msgid "Queen's Gambit Declined: Albin CounterGambit, Normal Line"
msgstr "后翼拒弃兵:阿尔宾反戈一击，普通路线"

msgid "Queen's Gambit Declined: Albin CounterGambit, Tartakower Defence"
msgstr "后翼拒弃兵:阿尔宾反戈一击, 塔塔科瓦防御"

msgid "Queen's Gambit Declined: Alekhine Variation"
msgstr "后翼拒弃兵:阿廖欣变化"

msgid "Queen's Gambit Declined: Anti-Tartakower Variation, Petrosian Variation"
msgstr "后翼拒弃兵:反塔尔塔科瓦变化, 彼得罗辛变化"

msgid "Queen's Gambit Declined: Anti-Tartakower Variation"
msgstr "后翼拒弃兵:反塔塔库尔变化"

msgid "Queen's Gambit Declined: Austrian Attack, Salvio CounterGambit"
msgstr "后翼拒弃兵:奥地利的进攻，萨尔维奥的反戈一击"

msgid "Queen's Gambit Declined: Austrian Defence, Gusev CounterGambit"
msgstr "后翼拒弃兵:奥地利防御，古塞夫反戈一击"

msgid "Queen's Gambit Declined: Austrian Defence, Haberditz Variation"
msgstr "后翼拒弃兵:奥地利防御，哈贝迪茨变化"

msgid "Queen's Gambit Declined: Baltic Defence, Argentinian Gambit"
msgstr "后翼拒弃兵:波罗的海防御，阿根廷弃兵"

msgid "Queen's Gambit Declined: Baltic Defence, Pseudo-Chigorin"
msgstr "后翼拒弃兵:波罗的海防御，伪基戈林"

msgid "Queen's Gambit Declined: Baltic Defence, Pseudo-Slav"
msgstr "后翼拒弃兵:波罗的海防御，伪斯拉夫"

msgid "Queen's Gambit Declined: Baltic Defence, Queen Attack Deferred"
msgstr "后翼拒弃兵:波罗的海防御，皇后进攻被推迟"

msgid "Queen's Gambit Declined: Baltic Defence, Queen Attack"
msgstr "后翼拒弃兵:波罗的海防御，皇后进攻"

msgid "Queen's Gambit Declined: Barmen Variation"
msgstr "后翼拒弃兵:巴门变化"

msgid ""
"Queen's Gambit Declined: Cambridge Springs Defence, Bogoljubov Variation"
msgstr "后翼拒弃兵:剑桥斯普林斯防御，博戈尔久博夫变化"

msgid ""
"Queen's Gambit Declined: Cambridge Springs Defence, Rubinstein Variation"
msgstr "后翼拒弃兵:剑桥弹簧防御，鲁宾斯坦变化"

msgid "Queen's Gambit Declined: Cambridge Springs Defence, Yugoslav Variation"
msgstr "后翼拒弃兵:剑桥弹簧防御，南斯拉夫变化"

msgid "Queen's Gambit Declined: Cambridge Springs Defence"
msgstr "后翼拒弃兵:剑桥弹簧防御"

msgid "Queen's Gambit Declined: Capablanca Variation"
msgstr "后翼拒弃兵卡帕布兰卡变化"

msgid "Queen's Gambit Declined: Charousek Variation, Miladinovic Gambit"
msgstr "后翼拒弃兵:夏鲁塞克变例, 米拉迪诺维奇弃子"

msgid ""
"Queen's Gambit Declined: Chigorin Defence, Exchange Variation, Costa's Line"
msgstr "后翼拒弃兵:奇戈林防御，交换变化，科斯塔线"

msgid "Queen's Gambit Declined: Chigorin Defence, Exchange Variation"
msgstr "后翼拒弃兵:奇戈林防御，交换变化"

msgid "Queen's Gambit Declined: Chigorin Defence, Lazard Gambit"
msgstr "后翼拒弃兵:奇戈林防御，拉扎德防御"

msgid ""
"Queen's Gambit Declined: Chigorin Defence, Main Line, Alekhine Variation"
msgstr "后翼拒弃兵:奇戈林防御，主线，阿列克金变化"

msgid "Queen's Gambit Declined: Chigorin Defence, Main Line"
msgstr "后翼拒弃兵:奇戈林防御，主线"

msgid "Queen's Gambit Declined: Chigorin Defence, Modern Gambit"
msgstr "后翼拒弃兵:奇戈林防御，现代弃兵"

msgid "Queen's Gambit Declined: Chigorin Defence, Tartakower Gambit"
msgstr "后翼拒弃兵:契戈林防御，塔尔塔科韦尔弃兵"

msgid "Queen's Gambit Declined: Chigorin Defence"
msgstr "后翼拒弃兵:奇戈林防御"

msgid "Queen's Gambit Declined: Exchange Variation, Positional Variation"
msgstr "后翼拒弃兵:交换变例, 位置变例"

msgid "Queen's Gambit Declined: Exchange Variation, Reshevsky Variation"
msgstr "后翼拒弃兵:交换变例, 雷舍夫斯基变例"

msgid "Queen's Gambit Declined: Exchange Variation, Sämisch Variation"
msgstr "后翼拒弃兵:交换变化, 塞米什变化"

msgid "Queen's Gambit Declined: Exchange Variation"
msgstr "后翼拒弃兵:交换变化"

msgid "Queen's Gambit Declined: Exchange, Chameleon Variation"
msgstr "后翼拒弃兵:交换，变色龙变化"

msgid "Queen's Gambit Declined: Harrwitz Attack, Fianchetto Defence"
msgstr "后翼拒弃兵:哈尔维茨进攻，费安切托防御"

msgid "Queen's Gambit Declined: Harrwitz Attack, Main Line"
msgstr "后翼拒弃兵:哈尔维茨进攻，主线"

msgid "Queen's Gambit Declined: Harrwitz Attack, Orthodox Defence"
msgstr "后翼拒弃兵:哈尔维茨进攻，东正教防御"

msgid ""
"Queen's Gambit Declined: Harrwitz Attack, Two Knights Defence, Blockade Line"
msgstr "后翼拒弃兵:哈尔维茨进攻，双骑士防御，封锁线"

msgid "Queen's Gambit Declined: Harrwitz Attack, Two Knights Defence"
msgstr "后翼拒弃兵:哈尔维茨进攻，双骑士防御"

msgid "Queen's Gambit Declined: Harrwitz Attack"
msgstr "后翼拒弃兵:哈尔维茨进攻"

msgid "Queen's Gambit Declined: Hastings Variation"
msgstr "后翼拒弃兵:黑斯廷斯变化"

msgid "Queen's Gambit Declined: Knight Defence, Alekhine Gambit"
msgstr "后翼拒弃兵:骑士防御，阿廖欣弃兵"

msgid ""
"Queen's Gambit Declined: Lasker Defence, Bernstein Variation, Mar del Plata "
"Gambit"
msgstr "后翼拒弃兵:拉斯克防御，伯恩斯坦变化，马德普拉塔弃兵"

msgid "Queen's Gambit Declined: Lasker Defence, Bernstein Variation"
msgstr "后翼拒弃兵:拉斯克防御，伯恩斯坦变例"

msgid "Queen's Gambit Declined: Lasker Defence, Main Line"
msgstr "后翼拒弃兵:拉斯克防御，主要路线"

msgid "Queen's Gambit Declined: Lasker Defence, Teichmann Variation"
msgstr "后翼拒弃兵:拉斯克防御，泰赫曼变化"

msgid "Queen's Gambit Declined: Lasker Defence"
msgstr "后翼拒弃兵:拉斯克防御"

msgid "Queen's Gambit Declined: Marshall Defence, Tan Gambit"
msgstr "后翼拒弃兵:马歇尔防御，陈氏弃兵"

msgid "Queen's Gambit Declined: Miles Variation"
msgstr "后翼拒弃兵:迈尔斯变化"

msgid "Queen's Gambit Declined: Modern Variation, Heral Variation"
msgstr "后翼拒弃兵:现代变化，赫拉尔变化"

msgid "Queen's Gambit Declined: Modern Variation, Knight Defence"
msgstr "后翼拒弃兵:现代变化，骑士防御"

msgid "Queen's Gambit Declined: Modern Variation, Normal Line"
msgstr "后翼拒弃兵:现代变化，普通路线"

msgid "Queen's Gambit Declined: Neo-Orthodox Variation, Main Line"
msgstr "后翼拒弃兵:新正统变化，主线"

msgid "Queen's Gambit Declined: Neo-Orthodox Variation"
msgstr "后翼拒弃兵:新正统变化"

msgid "Queen's Gambit Declined: Orthodox Defence, Bd3 Line"
msgstr "后翼拒弃兵:东正教防御，Bd3线"

msgid "Queen's Gambit Declined: Orthodox Defence, Botvinnik Variation"
msgstr "后翼拒弃兵:东正教防御，博特文尼克变化"

msgid "Queen's Gambit Declined: Orthodox Defence, Capablanca Variation"
msgstr "后翼拒弃兵:东正教防御，卡帕布兰卡变化"

msgid "Queen's Gambit Declined: Orthodox Defence, Classical Variation"
msgstr "后翼拒弃兵:东正教防御，古典变化"

msgid "Queen's Gambit Declined: Orthodox Defence, Fianchetto Variation"
msgstr "后翼拒弃兵:东正教防御，费安切托变化"

msgid "Queen's Gambit Declined: Orthodox Defence, Henneberger Variation"
msgstr "后翼拒弃兵:东正教防御，亨内博格变化"

msgid "Queen's Gambit Declined: Orthodox Defence, Janowski Variation"
msgstr "后翼拒弃兵:东正教防御，雅诺夫斯基变化"

msgid "Queen's Gambit Declined: Orthodox Defence, Main Line"
msgstr "后翼拒弃兵:东正教防御，主要路线"

msgid "Queen's Gambit Declined: Orthodox Defence, Pillsbury Variation"
msgstr "后翼拒弃兵:东正教防御，皮尔斯伯里变化"

msgid "Queen's Gambit Declined: Orthodox Defence, Rauzer Variation"
msgstr "后翼拒弃兵:正统防御，劳泽变化"

msgid "Queen's Gambit Declined: Orthodox Defence, Rubinstein Attack"
msgstr "后翼拒弃兵:东正教防御，鲁宾斯坦进攻"

msgid ""
"Queen's Gambit Declined: Orthodox Defence, Rubinstein Variation, Flohr Line"
msgstr "后翼拒弃兵:正统防御, 鲁宾斯坦变化, 弗洛尔线"

msgid "Queen's Gambit Declined: Orthodox Defence, Rubinstein Variation"
msgstr "后翼拒弃兵:东正教防御，鲁宾斯坦变化"

msgid "Queen's Gambit Declined: Orthodox Defence, Swiss, Karlsbad Variation"
msgstr "后翼拒弃兵:东正教防御，瑞士，卡尔斯巴德变化"

msgid "Queen's Gambit Declined: Orthodox Defence"
msgstr "后翼拒弃兵:东正教防御"

msgid "Queen's Gambit Declined: Pillsbury Attack"
msgstr "后翼拒弃兵:皮尔斯伯里进攻"

msgid "Queen's Gambit Declined: Ragozin Defence, Alekhine Variation"
msgstr "后翼拒弃兵:拉戈津防御，阿莱金变化"

msgid "Queen's Gambit Declined: Ragozin Defence, Vienna Variation"
msgstr "后翼拒弃兵:拉戈津防御，维也纳变化"

msgid "Queen's Gambit Declined: Ragozin Defence"
msgstr "后翼拒弃兵:拉戈津防御"

msgid "Queen's Gambit Declined: Semi-Slav, Junge Variation"
msgstr "后翼拒弃兵:半斯拉夫，容格变化"

msgid "Queen's Gambit Declined: Semi-Slav, Koomen Variation"
msgstr "后翼拒弃兵:半斯拉夫，库门变化"

msgid "Queen's Gambit Declined: Semi-Tarrasch Defence, Exchange Variation"
msgstr "后翼拒弃兵:半塔拉什防御，交换变化"

msgid "Queen's Gambit Declined: Semi-Tarrasch Defence, Main Line"
msgstr "后翼拒弃兵:半塔拉什防御，主线"

msgid "Queen's Gambit Declined: Semi-Tarrasch Defence, Pillsbury Variation"
msgstr "后翼拒弃兵:半塔拉什防御，皮尔斯伯里变化"

msgid "Queen's Gambit Declined: Semi-Tarrasch Defence, San Sebastian Variation"
msgstr "后翼拒弃兵:半塔拉什防御，圣塞巴斯蒂安变化"

msgid "Queen's Gambit Declined: Semi-Tarrasch Defence, Symmetrical Variation"
msgstr "后翼拒弃兵:半塔拉什防御，对称变化"

msgid "Queen's Gambit Declined: Semi-Tarrasch Defence"
msgstr "后翼拒弃兵:半塔拉什防御"

msgid "Queen's Gambit Declined: Semmering Variation"
msgstr "后翼拒弃兵:塞默林变化"

msgid "Queen's Gambit Declined: Stonewall Variation"
msgstr "后翼拒弃兵:石墙变化"

msgid ""
"Queen's Gambit Declined: Tarrasch Defence, Pseudo-Tarrasch Bishop Attack"
msgstr "后翼拒弃兵:塔拉什防御，伪塔拉什主教进攻"

msgid "Queen's Gambit Declined: Tarrasch Defence, Pseudo-Tarrasch"
msgstr "后翼拒弃兵:塔拉什防御，伪塔拉什"

msgid "Queen's Gambit Declined: Tarrasch Defence, Stoltz Variation"
msgstr "后翼拒弃兵:塔拉什防御，斯托尔茨变例"

msgid "Queen's Gambit Declined: Tartakower Defence, Exchange Variation"
msgstr "后翼拒弃兵:塔塔科瓦防御，交换变化"

msgid ""
"Queen's Gambit Declined: Tartakower Defence, Makogonov Exchange Variation"
msgstr "后翼拒弃兵:塔塔科瓦防御，马科戈诺夫交换变化"

msgid "Queen's Gambit Declined: Tartakower Defence"
msgstr "后翼拒弃兵:塔塔库尔防御"

msgid "Queen's Gambit Declined: Three Knights Variation"
msgstr "后翼拒弃兵:三骑士变化"

msgid "Queen's Gambit Declined: Traditional Variation"
msgstr "后翼拒弃兵:传统变化"

msgid "Queen's Gambit Declined: Uhlmann Variation"
msgstr "后翼拒弃兵:乌尔曼变化"

msgid "Queen's Gambit Declined: Vienna Variation, Quiet Variation"
msgstr "后翼拒弃兵:维也纳变化、静止变化"

msgid "Queen's Gambit Declined: Vienna Variation"
msgstr "后翼拒弃兵:维也纳变化"

msgid "Queen's Gambit Declined: Westphalian Variation"
msgstr "后翼拒弃兵:威斯特法伦变化"

msgid "Queen's Gambit Declined: Zilbermints Gambit"
msgstr "后翼拒弃兵:齐伯明特弃兵"

msgid "Queen's Gambit Declined"
msgstr "拒后翼弃兵"

msgid "Queen's Gambit"
msgstr "后翼弃兵"

msgid "Queen's Indian Defence: Averbakh Variation"
msgstr "后翼印度防御:阿韦尔巴赫变化"

msgid "Queen's Indian Defence: Buerger Variation"
msgstr "后翼印度防御:布尔格变化"

msgid "Queen's Indian Defence: Classical Variation, Polugaevsky Gambit"
msgstr "后翼印度防御:古典变化，波鲁加耶夫斯基弃兵"

msgid "Queen's Indian Defence: Classical Variation, Taimanov Gambit"
msgstr "后翼印度防御:古典变化，塔伊马诺夫弃兵"

msgid "Queen's Indian Defence: Classical Variation, Tiviakov Defence"
msgstr "后翼印度防御:古典变化，蒂维亚科夫防御"

msgid ""
"Queen's Indian Defence: Classical Variation, Traditional Variation, "
"Nimzowitsch Line"
msgstr "后翼印度防御:古典变化, 传统变化, 尼姆佐维茨线"

msgid ""
"Queen's Indian Defence: Fianchetto Variation, Check Variation, Intermezzo "
"Line"
msgstr "后翼印度防御:费安切托变化、格子变化、间歇线"

msgid ""
"Queen's Indian Defence: Fianchetto Variation, Check Variation, Modern Line"
msgstr "后翼印度防御:费恩切托变化、格子变化、现代线"

msgid "Queen's Indian Defence: Fianchetto Variation, Check Variation"
msgstr "后翼印度防御:费恩切托变化、格子变化"

msgid "Queen's Indian Defence: Fianchetto Variation, Kramnik Variation"
msgstr "后翼印度防御:费安切托变化、克拉姆尼克变化"

msgid ""
"Queen's Indian Defence: Fianchetto Variation, Nimzowitsch Variation, "
"Nimzowitsch Attack"
msgstr "后翼印度防御:费安切托变化, 尼姆佐维茨变化, 尼姆佐维茨进攻"

msgid ""
"Queen's Indian Defence: Fianchetto Variation, Nimzowitsch Variation, Quiet "
"Line"
msgstr "后翼印度防御:费安切托变化, 尼姆佐维契变化, 静默线"

msgid ""
"Queen's Indian Defence: Fianchetto Variation, Nimzowitsch Variation, "
"Timman's Line"
msgstr "后翼印度防御:费安切托变化, 尼姆佐维契变化, 蒂姆曼线"

msgid "Queen's Indian Defence: Fianchetto Variation, Sämisch Variation"
msgstr "后翼印度防御:费安切托变化, 塞米什变化"

msgid "Queen's Indian Defence: Kasparov Variation"
msgstr "后翼印度防御:卡斯帕拉变化"

msgid ""
"Queen's Indian Defence: Kasparov-Petrosian Variation, Andersson Variation"
msgstr "后翼印度防御:卡斯帕罗夫-佩特罗辛变化, 安德森变化"

msgid ""
"Queen's Indian Defence: Kasparov-Petrosian Variation, Classical Variation"
msgstr "后翼印度防御:卡斯帕罗夫-佩特罗辛变化, 古典变化"

msgid ""
"Queen's Indian Defence: Kasparov-Petrosian Variation, Hedgehog Variation"
msgstr "后翼印度防御:卡斯帕罗夫-佩特罗辛变化, 刺猬变化"

msgid "Queen's Indian Defence: Kasparov-Petrosian Variation, Kasparov Attack"
msgstr "后翼印度防御:卡斯帕罗夫-佩特罗辛变化，卡斯帕罗夫进攻"

msgid "Queen's Indian Defence: Kasparov-Petrosian Variation, Main Line"
msgstr "后翼印度防御:卡斯帕罗夫-佩特罗辛变化，主线"

msgid "Queen's Indian Defence: Kasparov-Petrosian Variation, Marco Defence"
msgstr "后翼印度防御:卡斯帕罗夫-佩特罗辛变化，马可防御"

msgid "Queen's Indian Defence: Kasparov-Petrosian Variation, Modern Variation"
msgstr "后翼印度防御:卡斯帕罗夫-佩特罗辛变化，现代变化"

msgid "Queen's Indian Defence: Kasparov-Petrosian Variation, Petrosian Attack"
msgstr "后翼印度防御:卡斯帕罗夫-彼得罗辛变化，彼得罗辛进攻"

msgid "Queen's Indian Defence: Kasparov-Petrosian Variation, Polovodin Gambit"
msgstr "后翼印度防御:卡斯帕罗夫-佩特罗辛变化，波洛沃丁弃兵"

msgid "Queen's Indian Defence: Kasparov-Petrosian Variation, Rashkovsky Attack"
msgstr "后翼印度防御:卡斯帕罗夫-佩特罗辛变化，拉什科夫斯基进攻"

msgid "Queen's Indian Defence: Kasparov-Petrosian Variation, Romanishin Attack"
msgstr "后翼印度防御:卡斯帕罗夫-佩特罗辛变化，罗曼尼辛进攻"

msgid "Queen's Indian Defence: Kasparov-Petrosian Variation"
msgstr "后翼印度防御:卡斯帕罗夫-佩特罗辛变化"

msgid "Queen's Indian Defence: Petrosian Variation, Farago Defence"
msgstr "后翼印度防御:彼得罗辛变化，法拉戈防御"

msgid "Queen's Indian Defence: Yates Variation"
msgstr "后翼印度防御:耶茨变化"

msgid "Queen's Indian Defence"
msgstr "后翼印度防御"

msgid "Queen's Indian accelerated"
msgstr "后翼印度防御加速"

msgid "Queen's Indian defence"
msgstr "后翼印度防御"

msgid "Queen's Indian: 4.Nc3, Botvinnik variation"
msgstr "后翼印度防御：4.Nc3，鲍特维尼克变"

msgid "Queen's Indian: 4.Nc3, main line"
msgstr "后翼印度防御：4.Nc3，主线"

msgid "Queen's Indian: 4.Nc3"
msgstr "后翼印度防御：4.Nc3"

msgid "Queen's Indian: 4.e3"
msgstr "后翼印度防御：4.e3"

msgid "Queen's Indian: 4.g3 Bb7"
msgstr "后翼印度防御：4.g3 BB7"

msgid "Queen's Indian: 4.g3"
msgstr "后翼印度防御：4.g3"

msgid "Queen's Indian: 5.Bg2 Be7"
msgstr "后翼印度防御：5.Bg2 BE7"

msgid "Queen's Indian: Averbakh variation"
msgstr "后翼印度防御：Averbakh变例"

msgid "Queen's Indian: Buerger variation"
msgstr "后翼印度防御：血栓闭塞性脉管炎的变例"

msgid "Queen's Indian: Capablanca variation"
msgstr "后翼印度防御：卡帕布兰卡变例"

msgid "Queen's Indian: Euwe variation"
msgstr "后翼印度防御：尤伟变例"

msgid "Queen's Indian: Marienbad system, Berg variation"
msgstr "后翼印度防御：马伦巴体系，伯格变例"

msgid "Queen's Indian: Marienbad system"
msgstr "后翼印度防御：马里昂巴德体系"

msgid "Queen's Indian: Miles variation"
msgstr "后翼印度防御：万里变例"

msgid "Queen's Indian: Nimzovich variation (exaggerated fianchetto)"
msgstr "后翼印度防御：尼姆佐维奇变例（夸张fianchetto）"

msgid "Queen's Indian: Opovcensky variation"
msgstr "后翼印度防御：Opovcensky变例"

msgid "Queen's Indian: Petrosian system"
msgstr "后翼印度防御：彼得罗体系"

msgid "Queen's Indian: Riumin variation"
msgstr "后翼印度防御：Riumin变例"

msgid "Queen's Indian: Rubinstein variation"
msgstr "后翼印度防御：鲁宾斯坦变例"

msgid "Queen's Indian: Yates variation"
msgstr "后翼印度防御：耶茨变例"

msgid "Queen's Indian: anti-Queen's Indian system"
msgstr "后翼印度防御：反后翼印度防御体系"

msgid "Queen's Indian: old main line, 6.O-O"
msgstr "后翼印度防御：老主线，6.OO"

msgid "Queen's Indian: old main line, 7.Nc3"
msgstr "后翼印度防御：老主线，7.Nc3"

msgid "Queen's Indian: old main line, 9.Qxc3"
msgstr "后翼印度防御：老主线，9.Qxc3"

msgid "Queen's Pawn: Anglo-Slav Opening"
msgstr "后兵开局:盎格鲁-斯拉夫开局"

msgid "Queen's Pawn: Anti-Torre"
msgstr "后兵开局:反托尔"

msgid "Queen's Pawn: Barry Attack, Grünfeld Variation"
msgstr "后兵开局:巴里进攻，格林菲尔德变化"

msgid "Queen's Pawn: Chandler Gambit"
msgstr "后兵开局:钱德勒弃兵"

msgid "Queen's Pawn: Chigorin Variation, Alburt Defence"
msgstr "后兵开局:奇戈林变化，阿尔伯特防御"

msgid "Queen's Pawn: Chigorin Variation, Fianchetto Defence"
msgstr "后兵开局:奇戈林变化，费安切托防御"

msgid "Queen's Pawn: Chigorin Variation, Irish Gambit"
msgstr "后兵开局:契戈林变化，爱尔兰弃兵"

msgid "Queen's Pawn: Chigorin Variation, Shaviliuk Gambit"
msgstr "后兵开局:奇戈林变化, 沙维利乌克弃兵"

msgid "Queen's Pawn: Chigorin Variation, Shropshire Defence"
msgstr "后兵开局:契戈林变化，什罗普郡防御"

msgid "Queen's Pawn: Chigorin Variation"
msgstr "后兵开局：奇戈林变化"

msgid "Queen's Pawn: Colle System, Anti-Colle"
msgstr "后兵开局:科尔体系，反科勒"

msgid "Queen's Pawn: Colle System, Grünfeld Formation"
msgstr "后兵开局:科尔体系，格林菲尔德阵型"

msgid "Queen's Pawn: Colle System, Traditional Colle"
msgstr "后兵开局:科尔体系，传统科尔"

msgid "Queen's Pawn: Colle System"
msgstr "后兵开局:科尔体系"

msgid "Queen's Pawn: Franco-Sicilian Defence"
msgstr "后兵开局:法国-西西里岛防御"

msgid "Queen's Pawn: Hübsch Gambit"
msgstr "后兵开局：胡布施弃兵"

msgid "Queen's Pawn: Levitsky Attack, Euwe Variation, Modern Line"
msgstr "后兵开局列维茨基进攻，欧维变化，现代线"

msgid "Queen's Pawn: Levitsky Attack, Welling Variation"
msgstr "后兵开局列维茨基进攻，威灵变化"

msgid "Queen's Pawn: Liedmann Gambit"
msgstr "后兵开局:利德曼弃兵"

msgid "Queen's Pawn: London System, Pterodactyl Variation"
msgstr "后兵开局:伦敦体系，翼手龙变化"

msgid "Queen's Pawn: Mason Attack"
msgstr "后兵开局:梅森进攻"

msgid "Queen's Pawn: Morris CounterGambit"
msgstr "后兵开局:莫里斯反戈一击"

msgid "Queen's Pawn: Symmetrical Variation, Pseudo-Catalan"
msgstr "后兵开局:对称变化, 伪卡塔兰"

msgid "Queen's Pawn: Symmetrical Variation"
msgstr "后兵开局:对称的变化"

msgid "Queen's Pawn: Torre Attack, Breyer Variation"
msgstr "后兵开局托尔进攻，布雷耶变化"

msgid "Queen's Pawn: Torre Attack, Gossip Variation"
msgstr "后兵开局:托尔进攻，八卦变化"

msgid "Queen's Pawn: Torre Attack, Grünfeld Variation, Main Line"
msgstr "后兵开局:托尔进攻，格林菲尔德变化，主线"

msgid "Queen's Pawn: Torre Attack, Grünfeld Variation"
msgstr "后兵开局:托尔进攻，格林菲尔德变化"

msgid "Queen's Pawn: Veresov Attack, Boyce Defence"
msgstr "后兵开局:韦列索夫进攻，博伊斯防御"

msgid "Queen's Pawn: Veresov Attack, Classical Defence"
msgstr "后兵开局:韦列索夫进攻，古典防御"

msgid "Queen's Pawn: Veresov Attack, Dutch System"
msgstr "后兵开局:韦列索夫进攻，荷兰体系"

msgid "Queen's Pawn: Veresov Attack, Richter Variation"
msgstr "后兵开局:韦列索夫进攻，里希特变化"

msgid "Queen's Pawn: Veresov Attack, Two Knights System, Grünfeld Defence"
msgstr "后兵开局:韦列索夫进攻，双骑士体系，格林菲尔德防御"

msgid "Queen's Pawn: Veresov Attack, Two Knights System"
msgstr "后兵开局:韦列索夫进攻，双骑士体系"

msgid "Queen's Pawn: Veresov Attack, Veresov Variation"
msgstr "后兵开局韦列索夫进攻，韦列索夫变化"

msgid "Queen's Pawn: Veresov, Richter Attack"
msgstr "后兵开局:韦列索夫、里希特进攻"

msgid "Queen's Pawn: Zilbermints CounterGambit"
msgstr "后兵开局:齐伯明特的反戈一击"

msgid "Queen's Pawn: Zukertort Variation"
msgstr "后兵开局，楚凯尔拖特变"

msgid "Queen's Pawn: Zurich Gambit"
msgstr "后兵开局:苏黎世弃兵"

msgid "Queen's Pawn"
msgstr "后兵开局"

msgid "Queen's bishop game"
msgstr "后翼象开局"

msgid "Queen's gambit accepted"
msgstr "后翼弃兵接受"

msgid "Queen's gambit declined"
msgstr "拒后翼弃兵"

msgid "Queen's pawn game, Chigorin variation"
msgstr "后兵开局，奇戈林变例"

msgid "Queen's pawn game, Krause variation"
msgstr "后兵开局，克劳斯变例"

msgid "Queen's pawn game, Rubinstein (Colle-Zukertort) variation"
msgstr "后兵开局，鲁宾斯坦（科尔 - 楚凯尔拖特）变例"

msgid "Queen's pawn game, Zukertort variation"
msgstr "后兵开局，楚凯尔拖特变"

msgid "Queen's pawn game"
msgstr "后兵开局"

msgid "Queen's pawn, Mason variation, Steinitz counter-gambit"
msgstr "后兵开局，梅森变例，斯坦尼茨反弃兵"

msgid "Queen's pawn, Mason variation"
msgstr "后兵开局，梅森变例"

msgid "Queen's pawn: Anti-Veresov"
msgstr "后兵开局：反Veresov"

msgid "Queen's pawn: Bronstein gambit"
msgstr "后兵开局：布朗斯坦开局"

msgid "Queen's pawn: Charlick (Englund) gambit"
msgstr "后兵开局：Charlick（英格伦）开局"

msgid "Queen's pawn: Chigorin variation"
msgstr "后兵开局：奇戈林变例"

msgid "Queen's pawn: English defence"
msgstr "后兵开局：英国国防"

msgid "Queen's pawn: Englund gambit"
msgstr "后兵开局：英格伦开局"

msgid "Queen's pawn: Franco-Indian (Keres) defence"
msgstr "后兵开局：法兰西防御和印度（克列斯）防御"

msgid "Queen's pawn: Keres defence"
msgstr "后兵开局：克列斯防御"

msgid "Queen's pawn: Lundin (Kevitz-Mikenas) defence"
msgstr "后兵开局：伦丁（Kevitz-Mikenas）防御"

msgid "Queen's pawn: Mengarini attack"
msgstr "后兵开局：Mengarini进攻"

msgid "Queen's pawn: Torre attack, Wagner gambit"
msgstr "后兵开局：托雷进攻，瓦格纳开局"

msgid "Queen's pawn: Torre attack"
msgstr "后兵开局：托雷进攻"

msgid "Queen's pawn: Yusupov-Rubinstein system"
msgstr "后兵开局：尤苏波夫，鲁宾斯坦体系"

msgid "Queen's pawn: stonewall attack"
msgstr "后兵开局：石墙进攻"

msgid "Queen's pawn"
msgstr "后兵开局"

msgid "Rapport-Jobava System"
msgstr "Rapport-Jobava体系"

msgid "Rat Defence: Accelerated Gurgenidze"
msgstr "老鼠防御:加速古吉尼德兹"

msgid "Rat Defence: Antal Defence"
msgstr "老鼠防御:安塔尔防御体系"

msgid "Rat Defence: Balogh Defence"
msgstr "老鼠防御:巴洛格防御"

msgid "Rat Defence: English Rat, Lisbon Gambit"
msgstr "老鼠防御:英式老鼠，里斯本弃兵"

msgid "Rat Defence: English Rat"
msgstr "老鼠防御:英国老鼠"

msgid "Rat Defence: Fuller Gambit"
msgstr "老鼠防御:富勒弃兵"

msgid "Rat Defence: Harmonist"
msgstr "老鼠防御:和谐主义者"

msgid "Rat Defence: Petruccioli Attack"
msgstr "老鼠防御:佩特鲁奇利进攻"

msgid "Rat Defence: Small Center Defence"
msgstr "老鼠防御:小中心防御"

msgid "Rat Defence: Spike Attack"
msgstr "老鼠防御:钉子进攻"

msgid "Reti Opening: Advance Variation, Michel Gambit"
msgstr "列蒂开局:前进变化, 米歇尔开局"

msgid "Reti Opening: Anglo-Slav Variation, Bled Variation"
msgstr "列蒂开局:盎格鲁-斯拉夫变化, 布莱德变化"

msgid ""
"Reti Opening: Anglo-Slav Variation, Bogoljubov Variation, Stonewall Line"
msgstr "列蒂开局:盎格鲁-斯拉夫变化, 波戈尔久博夫变化, 石墙线"

msgid "Reti Opening: Anglo-Slav Variation, Bogoljubov Variation"
msgstr "列蒂开局:盎格鲁-斯拉夫变化, 博戈尔尤博夫变化"

msgid "Reti Opening: Anglo-Slav Variation, Capablanca Variation"
msgstr "列蒂开局:盎格鲁-斯拉夫变化, 卡帕布兰卡变化"

msgid "Reti Opening: Anglo-Slav Variation, London Defensive System"
msgstr "列蒂开局:盎格鲁-斯拉夫变化，伦敦防御体系"

msgid "Reti Opening: Anglo-Slav Variation, New York System"
msgstr "列蒂开局:盎格鲁-斯拉夫变化, 纽约体系"

msgid "Reti Opening: Anglo-Slav Variation, Torre System"
msgstr "列蒂开局:盎格鲁-斯拉夫变化, 托雷体系"

msgid "Reti Opening: Penguin Variation"
msgstr "列蒂开局:企鹅变化"

msgid "Reti Opening: Reversed Blumenfeld Gambit"
msgstr "列蒂开局:反转布卢门菲尔德开局"

msgid "Reti Opening: Zilbermints Gambit"
msgstr "列蒂开局:齐伯明特开局"

msgid "Reti accepted: Keres variation"
msgstr "列蒂接受：克列斯变例"

msgid "Reti accepted"
msgstr "列蒂接受"

msgid "Reti opening"
msgstr "列蒂开局"

msgid "Reti v Dutch"
msgstr "列蒂 V荷兰"

msgid "Reti: Herrstroem gambit"
msgstr "列蒂：Herrstroem开局"

msgid "Reti: King's Indian attack (Barcza system)"
msgstr "列蒂：王翼印度进攻（Barcza体系）"

msgid "Reti: King's Indian attack (with ...c5)"
msgstr "列蒂：王翼印度进攻（与... C5）"

msgid "Reti: King's Indian attack, French variation"
msgstr "列蒂：王翼印度进攻，法兰西防御变例"

msgid "Reti: King's Indian attack, Keres variation"
msgstr "列蒂：王翼印度进攻，克列斯变例"

msgid "Reti: King's Indian attack, Pachman system"
msgstr "列蒂：王翼印度进攻，Pachman体系"

msgid "Reti: King's Indian attack, Reti-Smyslov variation"
msgstr "列蒂：王翼印度进攻，列蒂，斯梅斯洛夫变例"

msgid "Reti: King's Indian attack, Spassky's variation"
msgstr "列蒂：王翼印度进攻，斯帕斯基的变例"

msgid "Reti: King's Indian attack, Yugoslav variation"
msgstr "列蒂：王翼印度进攻，南斯拉夫变例"

msgid "Reti: King's Indian attack"
msgstr "列蒂：王翼印度进攻"

msgid "Reti: Lisitsin gambit deferred"
msgstr "列蒂：Lisitsin开局推迟"

msgid "Reti: Nimzovich-Larsen attack"
msgstr "列蒂：尼姆佐维奇拉尔森进攻"

msgid "Reti: Pirc-Lisitsin gambit"
msgstr "列蒂：皮尔茨防御-Lisitsin开局"

msgid "Reti: Wade defence"
msgstr "列蒂：韦德防御"

msgid "Reti: advance variation"
msgstr "列蒂：提前变例"

msgid "Reti: old Indian attack"
msgstr "列蒂：古老的印度进攻"

msgid "Reversed Grob (Borg/Basman defence/macho Grob)"
msgstr "逆转格罗（博格/巴斯曼国防/猛男格罗）"

msgid "Richter-Veresov Attack"
msgstr "里赫特尔 - 威列索夫进攻"

msgid "Richter-Veresov attack, Richter variation"
msgstr "里赫特尔 - 威列索夫进攻，里氏变例"

msgid "Richter-Veresov attack, Veresov variation"
msgstr "里赫特尔 - 威列索夫进攻，Veresov变例"

msgid "Richter-Veresov attack"
msgstr "里赫特尔 - 威列索夫进攻"

msgid "Robatsch (Modern) Defence"
msgstr "Robatsch（现代）防御"

msgid "Robatsch (modern) defence"
msgstr "罗巴特什（现代）防御"

msgid "Robatsch defence: Geller's system"
msgstr "罗巴特什防御：盖勒的体系"

msgid "Robatsch defence: Gurgenidze variation"
msgstr "罗巴特什防御：Gurgenidze变例"

msgid "Robatsch defence: Pseudo-Austrian attack"
msgstr "罗巴特什防御：伪奥地利"

msgid "Robatsch defence: Rossolimo variation"
msgstr "罗巴特什防御：Rossolimo变例"

msgid "Robatsch defence: three pawns attack"
msgstr "罗巴特什防御：3走卒进攻"

msgid "Robatsch defence: two knights variation"
msgstr "罗巴特什防御：两个马变例"

msgid "Robatsch defence: two knights, Suttles variation"
msgstr "罗巴特什防御：双马，萨特尔斯变例"

msgid "Robatsch defence"
msgstr "罗巴特什防御"

msgid "Rousseau gambit"
msgstr "卢梭开局"

msgid "Rubinstein Opening: Bogoljubov Defence"
msgstr "鲁宾斯坦开局:波戈尔久博夫防御"

msgid "Rubinstein Opening: Classical Defence"
msgstr "鲁宾斯坦开局:古典防御"

msgid "Rubinstein Opening: Semi-Slav Defence"
msgstr "鲁宾斯坦开局:半斯拉夫防御"

msgid "Rubinstein Opening"
msgstr "鲁宾斯坦开局"

msgid ""
"Russian Game (Petroff Defence): Classical Attack, Chigorin Variation, Browne "
"Attack"
msgstr "俄罗斯（彼得罗夫防御）:古典进攻，奇戈林变化，布朗进攻"

msgid ""
"Russian Game (Petroff Defence): Classical Attack, Chigorin Variation, Main "
"Line"
msgstr "俄罗斯（彼得罗夫防御）:古典进攻、契戈林变化、主线"

msgid "Russian Game (Petroff Defence): Classical Attack, Jaenisch Variation"
msgstr "俄罗斯（彼得罗夫防御）:古典进攻，雅尼什变化"

msgid "Russian Game (Petroff Defence): Classical Attack, Krause Variation"
msgstr "俄罗斯（彼得罗夫防御）:古典进攻，克劳斯变化"

msgid ""
"Russian Game (Petroff Defence): Classical Attack, Marshall Variation, "
"Chinese Gambit"
msgstr "俄罗斯（彼得罗夫防御）:古典进攻，马歇尔变化，中国式弃兵"

msgid ""
"Russian Game (Petroff Defence): Classical Attack, Mason-Showalter Variation"
msgstr "俄罗斯（彼得罗夫防御）:古典进攻，马森-沙瓦特变化"

msgid "Russian Game (Petroff Defence): Classical Attack, Staunton Variation"
msgstr "俄罗斯（彼得罗夫防御）:古典进攻，斯坦顿变化"

msgid "Russian Game (Petroff Defence): Cochrane Gambit, Bishop Check Line"
msgstr "俄罗斯（彼得罗夫防御）:科克伦弃兵，主教检查线"

msgid "Russian Game (Petroff Defence): Cochrane Gambit, Center Variation"
msgstr "俄罗斯（彼得罗夫防御）:科克伦弃兵，中心变化"

msgid "Russian Game (Petroff Defence): Damiano Variation, Kholmov Gambit"
msgstr "俄罗斯（彼得罗夫防御）:达米亚诺变化，克霍莫夫弃兵"

msgid "Russian Game (Petroff Defence): Karklins-Martinovsky Variation"
msgstr "俄罗斯（彼得罗夫防御）:卡克林斯-马丁诺夫斯基变化"

msgid "Russian Game (Petroff Defence): Millennium Attack"
msgstr "俄罗斯（彼得罗夫防御）:千年进攻"

msgid "Russian Game (Petroff Defence): Modern Attack, Center Variation"
msgstr "俄罗斯（彼得罗夫防御）:现代进攻，中心变化"

msgid "Russian Game (Petroff Defence): Modern Attack, Murrey Variation"
msgstr "俄罗斯（彼得罗夫防御）:现代进攻，穆里变化"

msgid "Russian Game (Petroff Defence): Modern Attack, Symmetrical Variation"
msgstr "俄罗斯（彼得罗夫防御）:现代进攻，对称变化"

msgid "Russian Game (Petroff Defence): Modern Attack, Tal Gambit"
msgstr "俄罗斯（彼得罗夫防御）:现代进攻，塔尔弃兵"

msgid "Russian Game (Petroff Defence): Modern Attack"
msgstr "俄罗斯（彼得罗夫防御）:现代进攻"

msgid "Russian Game (Petroff Defence): Moody Gambit"
msgstr "俄罗斯（彼得罗夫防御）:穆迪弃兵"

msgid "Russian Game (Petroff Defence): Stafford Gambit"
msgstr "俄罗斯（彼得罗夫防御）:斯塔福德弃兵"

msgid "Russian Game (Petroff Defence)"
msgstr "俄罗斯(彼得罗夫防御)"

msgid "Ruy Lopez (Spanish opening)"
msgstr "西班牙（西班牙开口）"

msgid "Ruy Lopez: ...b5 & ...d6"
msgstr "西班牙：... B5＆... D6"

msgid "Ruy Lopez: 5.O-O"
msgstr "西班牙：5.OO"

msgid "Ruy Lopez: Alapin's defence deferred"
msgstr "西班牙：Alapin的防御延期"

msgid "Ruy Lopez: Anderssen variation"
msgstr "西班牙：安德森变例"

msgid "Ruy Lopez: Archangelsk (counterthrust) variation"
msgstr "西班牙：阿尔汉格尔斯克（反推力）变例"

msgid "Ruy Lopez: Berlin defence, 4.O-O, d6"
msgstr "西班牙：柏林防御，4.OO，D6"

msgid "Ruy Lopez: Berlin defence, 4.O-O"
msgstr "西班牙：柏林防御，4.OO"

msgid "Ruy Lopez: Berlin defence, Anderssen variation"
msgstr "西班牙：柏林防御，安德森变例"

msgid "Ruy Lopez: Berlin defence, Beverwijk variation"
msgstr "西班牙：柏林防御，Beverwijk变例"

msgid "Ruy Lopez: Berlin defence, Cordel variation"
msgstr "西班牙：柏林防御，CORDEL变例"

msgid "Ruy Lopez: Berlin defence, Duras variation"
msgstr "西班牙：柏林防御，杜拉斯变例"

msgid "Ruy Lopez: Berlin defence, Kaufmann variation"
msgstr "西班牙：柏林防御，考夫曼变例"

msgid "Ruy Lopez: Berlin defence, Minckwitz variation"
msgstr "西班牙：柏林防御，Minckwitz变例"

msgid "Ruy Lopez: Berlin defence, Mortimer trap"
msgstr "西班牙：柏林防御，莫蒂默陷阱"

msgid "Ruy Lopez: Berlin defence, Mortimer variation"
msgstr "西班牙：柏林防御，莫蒂默变例"

msgid "Ruy Lopez: Berlin defence, Nyholm attack"
msgstr "西班牙：柏林防御，进攻Nyholm"

msgid "Ruy Lopez: Berlin defence, Pillsbury variation"
msgstr "西班牙：柏林防御，皮尔斯伯里变例"

msgid "Ruy Lopez: Berlin defence, Rio de Janeiro variation"
msgstr "西班牙：柏林防御，里约热内卢变例"

msgid "Ruy Lopez: Berlin defence, Rosenthal variation"
msgstr "西班牙：柏林防御，罗森塔尔变例"

msgid "Ruy Lopez: Berlin defence, Tarrasch trap"
msgstr "西班牙：柏林防御，塔拉什陷阱"

msgid "Ruy Lopez: Berlin defence, Trifunovic variation"
msgstr "西班牙：柏林防御，特里富诺维奇变例"

msgid "Ruy Lopez: Berlin defence, Winawer attack"
msgstr "西班牙：柏林防御，进攻Winawer"

msgid "Ruy Lopez: Berlin defence, Zukertort variation"
msgstr "西班牙：柏林防御，楚凯尔拖特变"

msgid "Ruy Lopez: Berlin defence, hedgehog variation"
msgstr "西班牙：柏林防御，刺猬变例"

msgid "Ruy Lopez: Berlin defence, open variation"
msgstr "西班牙：柏林防御，开放的变例"

msgid "Ruy Lopez: Berlin defence"
msgstr "西班牙：柏林防御"

msgid "Ruy Lopez: Bird's defence deferred"
msgstr "西班牙：鸟的防御延期"

msgid "Ruy Lopez: Bird's defence, Paulsen variation"
msgstr "西班牙：鸟的防御，保尔森变例"

msgid "Ruy Lopez: Bird's defence"
msgstr "西班牙：鸟的防御"

msgid "Ruy Lopez: Brentano defence"
msgstr "西班牙：布伦塔诺防御"

msgid "Ruy Lopez: Caro variation"
msgstr "西班牙：卡洛变例"

msgid "Ruy Lopez: Classical defence deferred"
msgstr "西班牙：经典的防御延期"

msgid "Ruy Lopez: Cordel gambit"
msgstr "西班牙：CORDEL开局"

msgid "Ruy Lopez: Cozio defence deferred"
msgstr "西班牙：Cozio防御延期"

msgid "Ruy Lopez: Cozio defence, Paulsen variation"
msgstr "西班牙：Cozio防御，保尔森变例"

msgid "Ruy Lopez: Cozio defence"
msgstr "西班牙：Cozio防御"

msgid "Ruy Lopez: Exchange variation doubly deferred (DERLD)"
msgstr "西班牙：双递延交易变例（DERLD）"

msgid "Ruy Lopez: Graz variation"
msgstr "西班牙：格拉茨变例"

msgid "Ruy Lopez: Lucena defence"
msgstr "西班牙：卢塞纳防御"

msgid "Ruy Lopez: Marshall counter-attack, 11...c6"
msgstr "西班牙：马歇尔反击，11 ... C6"

msgid "Ruy Lopez: Marshall counter-attack"
msgstr "西班牙：马歇尔反击"

msgid "Ruy Lopez: Marshall, Herman Steiner variation"
msgstr "西班牙：马歇尔，赫尔曼·施泰纳变例"

msgid "Ruy Lopez: Marshall, Kevitz variation"
msgstr "西班牙：马歇尔，Kevitz变例"

msgid "Ruy Lopez: Marshall, main line, 12.d2d4"
msgstr "西班牙：马歇尔为主线，12.d2d4"

msgid "Ruy Lopez: Marshall, main line, 14...Qh3"
msgstr "西班牙：马歇尔，主线，14 ... Qh3"

msgid "Ruy Lopez: Marshall, main line, Spassky variation"
msgstr "西班牙：马歇尔为主线，斯帕斯基变例"

msgid "Ruy Lopez: Moeller defence"
msgstr "西班牙：默勒防御"

msgid "Ruy Lopez: Morphy defence, Duras variation"
msgstr "西班牙：莫菲防御，杜拉斯变例"

msgid "Ruy Lopez: Morphy defence"
msgstr "西班牙：防御莫菲"

msgid "Ruy Lopez: Noah's ark trap"
msgstr "西班牙：诺亚方舟陷阱"

msgid "Ruy Lopez: Nuernberg variation"
msgstr "西班牙：纽伦堡变例"

msgid "Ruy Lopez: Pollock defence"
msgstr "西班牙：波洛克防御"

msgid "Ruy Lopez: Rabinovich variation"
msgstr "西班牙：诺维奇变例"

msgid "Ruy Lopez: Schliemann defence deferred"
msgstr "西班牙：谢里曼的防御延期"

msgid "Ruy Lopez: Schliemann defence, Berger variation"
msgstr "西班牙：谢里曼的防御，伯杰变例"

msgid "Ruy Lopez: Schliemann defence"
msgstr "西班牙：谢里曼防御"

msgid "Ruy Lopez: Siesta, Kopayev variation"
msgstr "西班牙：午睡，Kopayev变例"

msgid "Ruy Lopez: Steinitz defence deferred (Russian defence)"
msgstr "西班牙：防御斯坦尼茨延迟（俄罗斯国防）"

msgid "Ruy Lopez: Steinitz defence deferred, Boleslavsky variation"
msgstr "西班牙：防御斯坦尼茨延期，布列斯拉夫斯基变例"

msgid "Ruy Lopez: Steinitz defence deferred, Lipnitsky variation"
msgstr "西班牙：防御斯坦尼茨延期，Li​​pnitsky变例"

msgid "Ruy Lopez: Steinitz defence deferred, Rubinstein variation"
msgstr "西班牙：防御斯坦尼茨延期，鲁宾斯坦变例"

msgid "Ruy Lopez: Taimanov (chase/wing/accelerated counterthrust) variation"
msgstr "西班牙：Taimanov（追逐/翼/加速反推力）变例"

msgid "Ruy Lopez: Trajkovic counter-attack"
msgstr "西班牙：特拉伊科维奇反击"

msgid "Ruy Lopez: Treybal (Bayreuth) variation (exchange var. deferred)"
msgstr "西班牙：Treybal（拜罗伊特）变例（VAR兑换延迟）"

msgid "Ruy Lopez: Vinogradov variation"
msgstr "西班牙：维诺格拉多夫变例"

msgid "Ruy Lopez: Wing attack"
msgstr "西班牙：边路进攻"

msgid "Ruy Lopez: Wormald (Alapin) attack"
msgstr "西班牙：沃莫尔德（Alapin）进攻"

msgid "Ruy Lopez: Wormald attack, Gruenfeld variation"
msgstr "西班牙：沃莫尔德进攻，格林菲尔德变例"

msgid "Ruy Lopez: Worrall attack, sharp line"
msgstr "西班牙：沃勒尔进攻，敏锐系"

msgid "Ruy Lopez: Worrall attack, solid line"
msgstr "西班牙：沃勒尔的进攻，实线"

msgid "Ruy Lopez: Worrall attack"
msgstr "西班牙：沃勒尔进攻"

msgid "Ruy Lopez: classical (Cordel) defence"
msgstr "西班牙：经典（CORDEL）防御"

msgid "Ruy Lopez: classical defence, 4.c3"
msgstr "西班牙：经典的防御，4.c3"

msgid "Ruy Lopez: classical defence, Benelux variation"
msgstr "西班牙：经典的防御，比荷卢变例"

msgid "Ruy Lopez: classical defence, Boden variation"
msgstr "西班牙：经典的防御，博登变例"

msgid "Ruy Lopez: classical defence, Charousek variation"
msgstr "西班牙：经典的防御，Charousek变例"

msgid "Ruy Lopez: classical defence, Zaitsev variation"
msgstr "西班牙：经典的防御，扎伊采夫变例"

msgid "Ruy Lopez: closed (10...c5)"
msgstr "西班牙：封闭体系（10 ... C5）"

msgid "Ruy Lopez: closed (8...Na5)"
msgstr "西班牙：封闭体系（8 ... NA5）"

msgid "Ruy Lopez: closed (with ...d6)"
msgstr "西班牙：封闭体系（与... D6）"

msgid "Ruy Lopez: closed Berlin defence, Bernstein variation"
msgstr "西班牙：封闭体系柏林防御，伯恩斯坦变例"

msgid "Ruy Lopez: closed Berlin defence, Chigorin variation"
msgstr "西班牙：封闭体系柏林防御，奇戈林变例"

msgid "Ruy Lopez: closed Berlin defence, Showalter variation"
msgstr "西班牙：封闭体系柏林防御，沙氏变例"

msgid "Ruy Lopez: closed Berlin defence, Wolf variation"
msgstr "西班牙：封闭体系柏林防御，狼变例"

msgid "Ruy Lopez: closed defence"
msgstr "西班牙：封闭体系防御"

msgid "Ruy Lopez: closed, 7...O-O"
msgstr "西班牙：封闭体系，7 ... OO"

msgid "Ruy Lopez: closed, 7...d6, 8.d4"
msgstr "西班牙：封闭体系，7 ... D6，8.d4"

msgid "Ruy Lopez: closed, 8.c3"
msgstr "西班牙：封闭体系，8.c3"

msgid "Ruy Lopez: closed, 9.d4"
msgstr "西班牙：封闭体系，9.d4"

msgid "Ruy Lopez: closed, 9.h3"
msgstr "西班牙：封闭体系，9.h3"

msgid "Ruy Lopez: closed, Averbakh variation"
msgstr "西班牙：封闭体系，Averbakh变例"

msgid "Ruy Lopez: closed, Balla variation"
msgstr "西班牙：封闭体系，巴拉变例"

msgid "Ruy Lopez: closed, Basque gambit (North Spanish variation)"
msgstr "西班牙：封闭体系，巴斯克开局（西班牙北部变例）"

msgid "Ruy Lopez: closed, Bogolyubov variation"
msgstr "西班牙：封闭体系，博戈柳博夫变例"

msgid "Ruy Lopez: closed, Borisenko defence"
msgstr "西班牙：封闭体系，鲍里先科防御"

msgid "Ruy Lopez: closed, Breyer defence"
msgstr "西班牙：封闭体系，布雷耶防御"

msgid "Ruy Lopez: closed, Breyer, 10.d4"
msgstr "西班牙：封闭体系，布雷耶，10.d4"

msgid "Ruy Lopez: closed, Breyer, Borisenko variation"
msgstr "西班牙：封闭体系，布雷耶，鲍里先科的变例"

msgid "Ruy Lopez: closed, Breyer, Gligoric variation"
msgstr "西班牙：封闭体系，布雷耶，格利戈里奇变例"

msgid "Ruy Lopez: closed, Breyer, Simagin variation"
msgstr "西班牙：封闭体系，布雷耶，Simagin变例"

msgid "Ruy Lopez: closed, Chigorin defence"
msgstr "西班牙：封闭体系，奇戈林防御"

msgid "Ruy Lopez: closed, Chigorin, 12...Nc6"
msgstr "西班牙：封闭体系，奇戈林，12 ... NC6"

msgid "Ruy Lopez: closed, Chigorin, 12...c5d4"
msgstr "西班牙：封闭体系，奇戈林，12 ... c5d4"

msgid "Ruy Lopez: closed, Chigorin, Rauzer attack"
msgstr "西班牙：封闭体系，奇戈林，劳泽尔进攻"

msgid "Ruy Lopez: closed, Chigorin, Yugoslav system"
msgstr "西班牙：封闭体系，奇戈林，南斯拉夫体系"

msgid "Ruy Lopez: closed, Flohr-Zaitsev system (Lenzerheide variation)"
msgstr "西班牙：封闭体系，Flohr  - 扎伊采夫体系（伦策海德变例）"

msgid "Ruy Lopez: closed, Keres (...Nd7) defence"
msgstr "西班牙：封闭体系，克列斯（... ND7）防御"

msgid "Ruy Lopez: closed, Keres (9...a5) variation"
msgstr "西班牙：封闭体系，克列斯（9 ... a5）的变例"

msgid "Ruy Lopez: closed, Kholmov variation"
msgstr "西班牙：封闭体系，Kholmov变例"

msgid "Ruy Lopez: closed, Leonhardt variation"
msgstr "西班牙：封闭体系，莱茵哈特变例"

msgid "Ruy Lopez: closed, Lutikov variation"
msgstr "西班牙：封闭体系，Lutikov变例"

msgid "Ruy Lopez: closed, Pilnik variation"
msgstr "西班牙：封闭体系，Pilnik变例"

msgid "Ruy Lopez: closed, Ragozin-Petrosian (`Keres') variation"
msgstr "西班牙：封闭体系，Ragozin  - 彼得罗相（`克列斯'）的变例"

msgid "Ruy Lopez: closed, Rossolimo defence"
msgstr "西班牙：封闭体系，Rossolimo防御"

msgid "Ruy Lopez: closed, Smyslov defence"
msgstr "西班牙：封闭体系，斯梅斯洛夫防御"

msgid "Ruy Lopez: closed, Suetin variation"
msgstr "西班牙：封闭体系，变异Suetin的"

msgid "Ruy Lopez: closed, anti-Marshall 8.a4"
msgstr "西班牙：密闭，防马歇尔8.a4"

msgid "Ruy Lopez: closed, centre attack"
msgstr "西班牙：封闭体系，中心进攻"

msgid "Ruy Lopez: closed"
msgstr "鲁伊·洛佩兹：封闭"

msgid "Ruy Lopez: exchange variation, 5.O-O"
msgstr "西班牙：兑换的变例，5.OO"

msgid "Ruy Lopez: exchange variation, Alapin gambit"
msgstr "西班牙：兑换的变例，Alapin开局"

msgid "Ruy Lopez: exchange variation"
msgstr "西班牙：外汇变例"

msgid "Ruy Lopez: exchange, Alekhine variation"
msgstr "西班牙：交流，阿廖欣变例"

msgid "Ruy Lopez: exchange, Bronstein variation"
msgstr "西班牙：交流，布朗斯坦变例"

msgid "Ruy Lopez: exchange, Gligoric variation"
msgstr "西班牙：交流，格利戈里奇变例"

msgid "Ruy Lopez: exchange, Keres variation"
msgstr "西班牙：交流，克列斯变例"

msgid "Ruy Lopez: exchange, Romanovsky variation"
msgstr "西班牙：交流，Romanovsky变例"

msgid "Ruy Lopez: fianchetto (Smyslov/Barnes) defence"
msgstr "西班牙：fianchetto（斯梅斯洛夫/巴恩斯）防御"

msgid "Ruy Lopez: fianchetto defence deferred"
msgstr "西班牙：fianchetto防御延期"

msgid "Ruy Lopez: four knights (Tarrasch) variation"
msgstr "西班牙：四马（塔拉什）变例"

msgid "Ruy Lopez: modern Steinitz defence, 5.O-O"
msgstr "西班牙：现代防御斯坦尼茨，5.OO"

msgid "Ruy Lopez: modern Steinitz defence, Alapin variation"
msgstr "西班牙：现代防御斯坦尼茨，Alapin变例"

msgid "Ruy Lopez: modern Steinitz defence, Duras (Keres) variation"
msgstr "西班牙：现代防御斯坦尼茨，杜拉斯（克列斯）变例"

msgid "Ruy Lopez: modern Steinitz defence, Richter variation"
msgstr "西班牙：现代防御斯坦尼茨，里希特变例"

msgid "Ruy Lopez: modern Steinitz defence, Rubinstein variation"
msgstr "西班牙：现代防御斯坦尼茨，鲁宾斯坦变例"

msgid "Ruy Lopez: modern Steinitz defence, Three knights variation"
msgstr "西班牙：现代斯坦尼茨防御，马三大变例"

msgid "Ruy Lopez: modern Steinitz defence, fianchetto (Bronstein) variation"
msgstr "西班牙：现代防御斯坦尼茨，fianchetto（布朗斯坦）变例"

msgid "Ruy Lopez: modern Steinitz defence, siesta variation"
msgstr "西班牙：现代防御斯坦尼茨，午睡变例"

msgid "Ruy Lopez: modern Steinitz defence"
msgstr "西班牙：现代防御斯坦尼茨"

msgid "Ruy Lopez: old Steinitz defence, Nimzovich attack"
msgstr "西班牙：老斯坦尼茨防御，进攻尼姆佐维奇"

msgid "Ruy Lopez: old Steinitz defence, semi-Duras variation"
msgstr "西班牙：老防御斯坦尼茨，半杜拉斯变例"

msgid "Ruy Lopez: old Steinitz defence"
msgstr "西班牙：老防御斯坦尼茨"

msgid "Ruy Lopez: open (Tarrasch) defence"
msgstr "西班牙：开（塔拉什）防御"

msgid "Ruy Lopez: open Berlin defence, 5...Be7"
msgstr "西班牙：开放的柏林防御，5 ... BE7"

msgid "Ruy Lopez: open Berlin defence, Showalter variation"
msgstr "西班牙：开放的柏林防御，沙氏变例"

msgid "Ruy Lopez: open Berlin defence, l'Hermet variation"
msgstr "西班牙：开放的柏林防御，L'Hermet变例"

msgid "Ruy Lopez: open, 6.d4 b5"
msgstr "西班牙：开放，6.d4 B5"

msgid "Ruy Lopez: open, 6.d4"
msgstr "西班牙：开放，6.d4"

msgid "Ruy Lopez: open, 7.Bb3"
msgstr "西班牙：开放，7.Bb3"

msgid "Ruy Lopez: open, 8...Be6"
msgstr "西班牙：开放，8 ... BE6"

msgid "Ruy Lopez: open, 8.de"
msgstr "西班牙：开放，8.de"

msgid "Ruy Lopez: open, 9...Be7, 10.Re1"
msgstr "西班牙：开放，9 ... BE7，10.Re1"

msgid "Ruy Lopez: open, 9.c3"
msgstr "西班牙：开放，9.c3"

msgid "Ruy Lopez: open, Berger variation"
msgstr "西班牙：开放，伯杰变例"

msgid "Ruy Lopez: open, Berlin variation"
msgstr "西班牙：开放式，柏林变例"

msgid "Ruy Lopez: open, Bernstein variation, Karpov gambit"
msgstr "西班牙：开放，伯恩斯坦的变例，卡尔波夫开局"

msgid "Ruy Lopez: open, Bernstein variation"
msgstr "西班牙：开放，伯恩斯坦变例"

msgid "Ruy Lopez: open, Breslau variation"
msgstr "西班牙：开放，布雷斯劳变例"

msgid "Ruy Lopez: open, Dilworth variation"
msgstr "西班牙：开放，迪尔沃思变例"

msgid "Ruy Lopez: open, Friess attack"
msgstr "西班牙：开放，弗里斯进攻"

msgid "Ruy Lopez: open, Harksen gambit"
msgstr "西班牙：开放，Harksen开局"

msgid "Ruy Lopez: open, Howell attack, Adam variation"
msgstr "西班牙：开放，豪威尔的进攻，亚当变例"

msgid "Ruy Lopez: open, Howell attack, Ekstroem variation"
msgstr "西班牙：开放，豪威尔的进攻，Ekstroem变例"

msgid "Ruy Lopez: open, Howell attack"
msgstr "西班牙：开放，豪威尔的进攻"

msgid "Ruy Lopez: open, Italian variation"
msgstr "西班牙：开放式，意大利变异"

msgid "Ruy Lopez: open, Knorre variation"
msgstr "西班牙：开放，克诺雷变例"

msgid "Ruy Lopez: open, Malkin variation"
msgstr "西班牙：开放，马尔金的变例"

msgid "Ruy Lopez: open, Motzko attack, Nenarokov variation"
msgstr "西班牙：开放，Motzko进攻，Nenarokov变例"

msgid "Ruy Lopez: open, Motzko attack"
msgstr "西班牙：开放，Motzko进攻"

msgid "Ruy Lopez: open, Richter variation"
msgstr "西班牙：开放，里希特变例"

msgid "Ruy Lopez: open, Riga variation"
msgstr "西班牙：开放，里加变例"

msgid "Ruy Lopez: open, Schlechter defence"
msgstr "西班牙：开放，Schlechter防御"

msgid "Ruy Lopez: open, St. Petersburg variation"
msgstr "西班牙：开放，圣彼得堡变例"

msgid "Ruy Lopez: open, Tarrasch trap"
msgstr "西班牙：开放，塔拉什陷阱"

msgid "Ruy Lopez: open, Tartakower variation"
msgstr "西班牙：开放，变例塔塔科维"

msgid "Ruy Lopez: open, Zukertort variation"
msgstr "西班牙：开放，楚凯尔拖特变"

msgid "Ruy Lopez: open, classical defence"
msgstr "西班牙：开放式，经典的防御"

msgid "Réti Opening"
msgstr "列蒂开局"

msgid "Santasiere's folly"
msgstr "Santasiere的愚蠢"

msgid "Saragossa opening"
msgstr "萨拉戈萨开局"

msgid "Scandinavian (centre counter) defence"
msgstr "斯堪的纳维亚（中心反击）防御"

msgid "Scandinavian Defence: Anderssen CounterAttack, Orthodox Attack"
msgstr "斯堪的纳维亚防御:安德森的反击，东正教的进攻"

msgid "Scandinavian Defence: Blackburne Gambit"
msgstr "斯堪的纳维亚防御:布莱克伯恩弃兵"

msgid "Scandinavian Defence: Blackburne-Kloosterboer Gambit"
msgstr "斯堪的纳维亚防御:布莱克伯恩-克洛斯特博尔弃兵"

msgid "Scandinavian Defence: Boehnke Gambit"
msgstr "斯堪的纳维亚防御:博恩克弃兵"

msgid "Scandinavian Defence: Bronstein Variation"
msgstr "斯堪的纳维亚防御:布朗斯坦变化"

msgid "Scandinavian Defence: Kloosterboer Gambit"
msgstr "斯堪的纳维亚防御:克罗斯特博尔弃兵"

msgid "Scandinavian Defence: Kádas Gambit"
msgstr "斯堪的纳维亚防御:卡达斯弃兵"

msgid "Scandinavian Defence: Main Line, Mieses Variation"
msgstr "斯堪的纳维亚防御:主线，Mieses变化"

msgid "Scandinavian Defence: Main Line"
msgstr "斯堪的纳维亚防御:主线"

msgid "Scandinavian Defence: Mieses-Kotroc Variation"
msgstr "斯堪的纳维亚防御:Mieses-Kotroc变化"

msgid "Scandinavian Defence: Modern Variation, Gipslis Variation"
msgstr "斯堪的纳维亚防御:现代变化、吉普斯利斯变化"

msgid "Scandinavian Defence: Modern Variation, Wing Gambit"
msgstr "斯堪的纳维亚防御:现代变化，翼牌"

msgid "Scandinavian Defence: Modern Variation"
msgstr "斯堪的纳维亚防御:现代变化"

msgid "Scandinavian Defence: Portuguese Variation, Portuguese Gambit"
msgstr "斯堪的纳维亚防御:葡萄牙变化、葡萄牙弃兵"

msgid "Scandinavian Defence: Portuguese Variation"
msgstr "斯堪的纳维亚防御:葡萄牙变化"

msgid "Scandinavian Defence: Richter Variation"
msgstr "斯堪的纳维亚防御:里希特变化"

msgid "Scandinavian Defence: Schiller-Pytel Variation, Modern Variation"
msgstr "斯堪的纳维亚防御:席勒-皮特尔变化，现代变化"

msgid "Scandinavian Defence: Schiller-Pytel Variation"
msgstr "斯堪的纳维亚防御:席勒-皮特尔变化"

msgid "Scandinavian Defence: Zilbermints Gambit"
msgstr "斯堪的纳维亚防御:齐伯明特弃兵"

msgid "Scandinavian Defence"
msgstr "斯堪的纳维亚防御"

msgid "Scandinavian defence, Gruenfeld variation"
msgstr "斯堪的纳维亚防御，格林菲尔德变例"

msgid "Scandinavian defence, Lasker variation"
msgstr "斯堪的纳维亚防御，拉斯克变例"

msgid "Scandinavian defence"
msgstr "斯堪的纳维亚防御"

msgid "Scandinavian gambit"
msgstr "斯堪的纳维亚弃兵"

msgid "Scandinavian, Mieses-Kotrvc gambit"
msgstr "斯堪的纳维亚，米泽斯，Kotrvc开局"

msgid "Scandinavian: Anderssen counter-attack, Collijn variation"
msgstr "斯堪的纳维亚：安德森反击，Collijn变例"

msgid "Scandinavian: Anderssen counter-attack, Goteborg system"
msgstr "斯堪的纳维亚：安德森反击，哥德堡体系"

msgid "Scandinavian: Anderssen counter-attack, orthodox attack"
msgstr "斯堪的纳维亚：安德森反击正统进攻"

msgid "Scandinavian: Anderssen counter-attack"
msgstr "斯堪的纳维亚：安德森反击"

msgid "Scandinavian: Icelandic gambit"
msgstr "斯堪的纳维亚：冰岛弃兵"

msgid "Scandinavian: Kiel variation"
msgstr "斯堪的纳维亚：基尔变例"

msgid "Scandinavian: Marshall variation"
msgstr "斯堪的纳维亚：马歇尔变例"

msgid "Scandinavian: Pytel-Wade variation"
msgstr "斯堪的纳维亚：Pytel韦德变例"

msgid "Scandinavian: Richter variation"
msgstr "斯堪的纳维亚：里氏变例"

msgid "Scotch Opening: Alekhine Gambit"
msgstr "苏格兰开局:阿廖欣开局"

msgid "Scotch Opening: Benima Defence"
msgstr "苏格兰人的开场:贝尼玛防御"

msgid "Scotch Opening: Braune Variation"
msgstr "苏格兰开局:布劳恩变化"

msgid "Scotch Opening: Classical Variation, Intermezzo Variation"
msgstr "苏格兰开局:古典变化, 间奏曲变化"

msgid "Scotch Opening: Classical Variation, Millennium Variation"
msgstr "苏格兰开局:古典变化, 千年变化"

msgid "Scotch Opening: Classical Variation"
msgstr "苏格兰开局:古典变化"

msgid "Scotch Opening: Göring Gambit, Bardeleben Variation"
msgstr "苏格兰开局:戈林开局, 巴德莱本变化"

msgid "Scotch Opening: Göring Gambit, Double Pawn Sacrifice"
msgstr "苏格兰开局:戈林弃兵, 双卒牺牲"

msgid "Scotch Opening: Göring Gambit, Main Line"
msgstr "苏格兰的开局:戈林弃兵，主线"

msgid "Scotch Opening: Haxo Gambit"
msgstr "苏格兰开局:哈克索弃兵"

msgid "Scotch Opening: Horwitz Attack, Blackburne Variation"
msgstr "苏格兰开局:霍维茨进攻, 布莱克伯恩变化"

msgid "Scotch Opening: Horwitz Attack, McDonnell Variation"
msgstr "苏格兰开局:霍维茨进攻, 麦克唐纳变化"

msgid "Scotch Opening: Horwitz Attack, Vienna Variation"
msgstr "苏格兰开局:霍维茨进攻, 维也纳变化"

msgid "Scotch Opening: Malaniuk Variation"
msgstr "苏格兰开局:马拉尼奥克变化"

msgid "Scotch Opening: Modern Defence"
msgstr "苏格兰开局:现代防御"

msgid "Scotch Opening: Napoleon Gambit"
msgstr "苏格兰开局:拿破仑弃兵"

msgid "Scotch Opening: Paulsen Variation"
msgstr "苏格兰开局:保尔森变化"

msgid "Scotch Opening: Scotch Gambit, Advance Variation"
msgstr "苏格兰开局:苏格兰开局, 提前变化"

msgid "Scotch Opening: Scotch Gambit, Dubois Réti Defence"
msgstr "苏格兰开局:苏格兰开局, 杜布瓦-雷蒂防御"

msgid "Scotch Opening: Scotch Gambit, Göring Gambit Declined"
msgstr "苏格兰开局:苏格兰开局, 戈林开局被拒绝"

msgid "Scotch Opening: Scotch Gambit, Kingside Variation"
msgstr "苏格兰开局:苏格兰开局, 王翼的变化"

msgid "Scotch Opening: Scotch Gambit, London Defence"
msgstr "苏格兰开局:苏格兰开局，伦敦防御"

msgid "Scotch Opening: Scotch Gambit, Sarratt Variation"
msgstr "苏格兰开局:苏格兰开局, 萨拉特变化"

msgid "Scotch Opening"
msgstr "苏格兰开局"

msgid "Scotch gambit: Anderssen (Paulsen, Suhle) counter-attack"
msgstr "苏格兰开局：安德森（保尔森，Suhle）反击"

msgid "Scotch gambit: Benima defence"
msgstr "苏格兰开局：Benima防御"

msgid "Scotch gambit: Cochrane variation"
msgstr "苏格兰开局：科克伦变例"

msgid "Scotch gambit: Cochrane-Shumov defence"
msgstr "苏格兰开局：科克伦，Shumov防御"

msgid "Scotch gambit: Dubois-Reti defence"
msgstr "苏格兰开局：杜波依斯，列蒂防御"

msgid "Scotch gambit: Hanneken variation"
msgstr "苏格兰开局：汉纳根的变例"

msgid "Scotch gambit: Vitzhum attack"
msgstr "苏格兰开局：Vitzhum进攻"

msgid "Scotch gambit"
msgstr "苏格兰开局"

msgid "Scotch game"
msgstr "苏格兰游戏"

msgid "Scotch opening"
msgstr "苏格兰开局"

msgid "Scotch: Berger variation"
msgstr "苏格兰：伯杰变例"

msgid "Scotch: Blackburne attack"
msgstr "苏格兰：布莱克本进攻"

msgid "Scotch: Blumenfeld attack"
msgstr "苏格兰：布鲁门菲尔德进攻"

msgid "Scotch: Cochrane variation"
msgstr "苏格兰：科克伦变例"

msgid "Scotch: Fraser attack"
msgstr "苏格兰：弗雷泽进攻"

msgid "Scotch: Ghulam Kassim variation"
msgstr "苏格兰：古拉姆卡西姆变例"

msgid "Scotch: Goering gambit, Bardeleben variation"
msgstr "苏格兰：戈林开局，Bardeleben变例"

msgid "Scotch: Goering gambit"
msgstr "苏格兰：戈林开局"

msgid "Scotch: Gottschall variation"
msgstr "苏格兰：Gottschall变例"

msgid "Scotch: Horwitz attack"
msgstr "苏格兰：霍维茨进攻"

msgid "Scotch: Lolli variation"
msgstr "苏格兰：罗立变例"

msgid "Scotch: Meitner variation"
msgstr "苏格兰：迈特纳变例"

msgid "Scotch: Mieses variation"
msgstr "苏格兰：米泽斯变例"

msgid "Scotch: Paulsen attack"
msgstr "苏格兰：保尔森进攻"

msgid "Scotch: Paulsen, Gunsberg defence"
msgstr "苏格兰：保尔森，金斯贝格防御"

msgid "Scotch: Potter variation"
msgstr "苏格兰：波特变例"

msgid "Scotch: Pulling counter-attack"
msgstr "苏格兰：拉的反击"

msgid "Scotch: Relfsson gambit ('MacLopez')"
msgstr "苏格兰：Relfsson开局（'MacLopez“）"

msgid "Scotch: Romanishin variation"
msgstr "苏格兰：Romanishin变例"

msgid "Scotch: Rosenthal variation"
msgstr "苏格兰：罗森塔尔变例"

msgid "Scotch: Schmidt variation"
msgstr "苏格兰：施密特变例"

msgid "Scotch: Sea-cadet mate"
msgstr "苏格兰：海军校学生的伴侣"

msgid "Scotch: Steinitz variation"
msgstr "苏格兰：斯坦尼茨变"

msgid "Scotch: Tartakower variation"
msgstr "苏格兰：塔塔科维变例"

msgid "Semi-Benoni (`blockade variation')"
msgstr "半别诺尼（`封锁变例“）"

msgid "Semi-Slav Defence: Accelerated Meran Variation"
msgstr "半斯拉夫防御:加速梅朗变化"

msgid "Semi-Slav Defence: Anti-Moscow Gambit"
msgstr "半斯拉夫防御:反莫斯科弃兵"

msgid "Semi-Slav Defence: Anti-Noteboom, Stonewall Variation, Portisch Gambit"
msgstr "半斯拉夫防御:反诺特博姆，石墙变化，波尔蒂什弃兵"

msgid "Semi-Slav Defence: Bogoljubov Variation"
msgstr "半斯拉夫防御:博戈尔久博夫变化"

msgid "Semi-Slav Defence: Botvinnik Variation, Alatortsev System"
msgstr "半斯拉夫防御:博特文尼克变化，阿拉托塞夫体系"

msgid "Semi-Slav Defence: Botvinnik Variation, Ekstrom Variation"
msgstr "半斯拉夫防御:博特文尼克变化、埃克斯特罗姆变化"

msgid "Semi-Slav Defence: Botvinnik Variation, Lilienthal Variation"
msgstr "半斯拉夫防御:博特文尼克变化、利连塔尔变化"

msgid "Semi-Slav Defence: Botvinnik Variation, Szabo Variation"
msgstr "半斯拉夫防御:博特文尼克变化、萨博变化"

msgid "Semi-Slav Defence: Botvinnik Variation"
msgstr "半斯拉夫防御:博特文尼克变化"

msgid "Semi-Slav Defence: Chigorin Defence"
msgstr "半斯拉夫防御:奇戈林防御"

msgid "Semi-Slav Defence: Gunderam Gambit"
msgstr "半斯拉夫防御:昆德拉姆弃兵"

msgid "Semi-Slav Defence: Main Line"
msgstr "半斯拉夫防御:主线"

msgid "Semi-Slav Defence: Marshall Gambit, Forgotten Variation"
msgstr "半斯拉夫防御:马歇尔弃兵，被遗忘的变化"

msgid "Semi-Slav Defence: Marshall Gambit, Main Line"
msgstr "半斯拉夫防御:马歇尔弃兵，主线"

msgid "Semi-Slav Defence: Marshall Gambit, Tolush Variation"
msgstr "半斯拉夫防御:马歇尔弃兵，托鲁什变化"

msgid "Semi-Slav Defence: Meran Variation, Blumenfeld Variation"
msgstr "半斯拉夫防御:梅朗变化, 布卢门菲尔德变化"

msgid "Semi-Slav Defence: Meran Variation, Lundin Variation"
msgstr "半斯拉夫防御:梅朗变化, 伦丁变化"

msgid "Semi-Slav Defence: Meran Variation, Old Variation"
msgstr "半斯拉夫防御:梅朗变化，旧变化"

msgid "Semi-Slav Defence: Meran Variation, Pirc Variation"
msgstr "半斯拉夫防御:梅朗变化, 普尔变化"

msgid "Semi-Slav Defence: Meran Variation, Rabinovich Variation"
msgstr "半斯拉夫防御:梅朗变化, 拉比诺维奇变化"

msgid "Semi-Slav Defence: Meran Variation, Rellstab Attack"
msgstr "半斯拉夫防御:梅朗变化，雷尔斯塔布进攻"

msgid "Semi-Slav Defence: Meran Variation, Reynolds' Variation"
msgstr "半斯拉夫防御:梅朗变化, 雷诺兹变化"

msgid "Semi-Slav Defence: Meran Variation, Sozin Variation"
msgstr "半斯拉夫防御:梅朗变化、索津变化"

msgid "Semi-Slav Defence: Meran Variation, Stahlberg Variation"
msgstr "半斯拉夫防御:梅朗变化, 斯塔尔贝格变化"

msgid "Semi-Slav Defence: Meran Variation, Wade Variation, Kaidanov Gambit"
msgstr "半斯拉夫防御:梅朗变化、韦德变化、凯达诺夫弃兵"

msgid "Semi-Slav Defence: Meran Variation, Wade Variation, Larsen Variation"
msgstr "半斯拉夫防御:梅朗变化, 韦德变化, 拉尔森变化"

msgid "Semi-Slav Defence: Meran Variation, Wade Variation"
msgstr "半斯拉夫防御:梅朗变化、韦德变化"

msgid "Semi-Slav Defence: Meran Variation"
msgstr "半斯拉夫防御:梅朗变化"

msgid "Semi-Slav Defence: Normal Variation"
msgstr "半斯拉夫防御:普通变化"

msgid "Semi-Slav Defence: Noteboom Variation, Abrahams Variation"
msgstr "半斯拉夫防御:诺特博姆变化，亚伯拉罕变化"

msgid "Semi-Slav Defence: Noteboom Variation, Anti-Noteboom Gambit"
msgstr "半斯拉夫防御:诺特博姆变化，反诺特博姆弃兵"

msgid ""
"Semi-Slav Defence: Noteboom Variation, Anti-Noteboom Variation, Belyavsky "
"Line"
msgstr "半斯拉夫防御:诺特博姆变化，反诺特博姆变化，别利亚夫斯基线"

msgid "Semi-Slav Defence: Noteboom Variation, Anti-Noteboom Variation"
msgstr "半斯拉夫防御:诺特博姆变化，反诺特博姆变化"

msgid "Semi-Slav Defence: Quiet Variation"
msgstr "半斯拉夫防御:安静的变化"

msgid "Semi-Slav Defence: Romih Variation"
msgstr "半斯拉夫防御:罗米赫变化"

msgid "Semi-Slav Defence: Rubinstein System"
msgstr "半斯拉夫防御:鲁宾斯坦体系"

msgid "Semi-Slav Defence: Semi-Meran Variation"
msgstr "半斯拉夫防御:半马兰变化"

msgid ""
"Semi-Slav Defence: Stoltz Variation, Center Variation, Mikhalchishin Line"
msgstr "半斯拉夫防御:斯托尔茨变化，中心变化，米哈尔基申线"

msgid "Semi-Slav Defence: Stoltz Variation, Center Variation"
msgstr "半斯拉夫防御:斯托尔茨变化，中心变化"

msgid "Semi-Slav Defence: Stoltz Variation, Shabalov Attack"
msgstr "半斯拉夫防御:斯托尔茨变化，沙巴洛夫进攻"

msgid "Semi-Slav Defence: Stoltz Variation"
msgstr "半斯拉夫防御:斯托尔茨变化"

msgid "Semi-Slav Defence: Stonewall Defence"
msgstr "半斯拉夫防御:石墙防御"

msgid "Semi-Slav Defence"
msgstr "半斯拉夫防御"

msgid "Sicilian Defence: Accelerated Dragon"
msgstr "西西里防御:加速的龙"

msgid "Sicilian Defence: Accelerated Fianchetto, Simagin Variation"
msgstr "西西里防御:加速的费安切托，西马金变化"

msgid "Sicilian Defence: Alapin Variation, Barmen Defence, Central Exchange"
msgstr "西西里防御:阿拉宾变化、巴门防御、中央交换"

msgid "Sicilian Defence: Alapin Variation, Barmen Defence, EndGame Variation"
msgstr "西西里防御:阿拉宾变化、巴门防御、端庄变化"

msgid "Sicilian Defence: Alapin Variation, Barmen Defence, Milner-Barry Attack"
msgstr "西西里防御:阿拉宾变化、巴门防御、米尔纳-巴里进攻"

msgid "Sicilian Defence: Alapin Variation, Barmen Defence, Modern Line"
msgstr "西西里防御:阿拉宾变化、巴门防御、现代线"

msgid "Sicilian Defence: Alapin Variation, Barmen Defence"
msgstr "西西里防御:阿拉宾变化，巴门防御"

msgid "Sicilian Defence: Alapin Variation, Sherzer Variation"
msgstr "西西里防御:阿拉宾变化、谢尔泽变化"

msgid "Sicilian Defence: Alapin Variation, Smith-Morra Declined"
msgstr "西西里防御:阿拉宾变化，史密斯-莫拉的拒绝"

msgid "Sicilian Defence: Alapin Variation, Stoltz Attack, Ivanchuk Line"
msgstr "西西里防御:阿拉宾变化，斯托尔茨进攻，伊万丘克线"

msgid "Sicilian Defence: Alapin Variation, Stoltz Attack"
msgstr "西西里防御:阿拉宾变化，斯托尔茨进攻"

msgid "Sicilian Defence: Amazon Attack"
msgstr "西西里防御:亚马逊进攻"

msgid "Sicilian Defence: Big Clamp Formation"
msgstr "西西里防御:大夹子阵"

msgid "Sicilian Defence: Boleslavsky Variation"
msgstr "西西里防御:博列斯拉夫斯基变化"

msgid "Sicilian Defence: Bowdler Attack"
msgstr "西西里防御:鲍德勒进攻"

msgid "Sicilian Defence: Brick Variation"
msgstr "西西里防御:砖块变化"

msgid "Sicilian Defence: Brussels Gambit"
msgstr "西西里防御:布鲁塞尔弃兵"

msgid "Sicilian Defence: Bücker Variation"
msgstr "西西里防御:布克尔变化"

msgid "Sicilian Defence: Canal Attack, Dorfman Gambit"
msgstr "西西里防御:运河进攻，多夫曼弃兵"

msgid "Sicilian Defence: Canal Attack, Moscow Gambit"
msgstr "西西里防御:运河进攻，莫斯科弃兵"

msgid "Sicilian Defence: Classical Variation, Anti-Sozin Variation"
msgstr "西西里防御:古典变化，反索津变化"

msgid "Sicilian Defence: Classical Variation, Dragon Transfer"
msgstr "西西里防御:古典变化，龙形转移"

msgid "Sicilian Defence: Classical Variation, Fianchetto Variation"
msgstr "西西里防御:古典变化，费安切托变化"

msgid "Sicilian Defence: Classical Variation"
msgstr "西西里防御:古典变化"

msgid ""
"Sicilian Defence: Closed, Anti-Sveshnikov Variation, Kharlov-Kramnik Line"
msgstr "西西里防御:封闭式, 反斯维什尼科变化, 哈罗夫-克拉姆尼克线"

msgid "Sicilian Defence: Closed, Botvinnik Defence, Edge Variation"
msgstr "西西里防御:封闭式，博特文尼克防御，边缘变化"

msgid "Sicilian Defence: Closed, Fianchetto Variation"
msgstr "西西里防御:封闭式，费安切托变化"

msgid "Sicilian Defence: Closed, Grob Attack"
msgstr "西西里防御:封闭，格罗布进攻"

msgid "Sicilian Defence: Closed"
msgstr "西西里防御:封闭"

msgid "Sicilian Defence: Coles Sicilian Gambit"
msgstr "西西里防御:科尔斯西西里弃兵"

msgid "Sicilian Defence: Delayed Alapin Variation"
msgstr "西西里防御:延迟的阿拉平变化"

msgid "Sicilian Defence: Delayed Alapin, Basman-Palatnik Double Gambit"
msgstr "西西里防御:拖延的阿拉平，巴斯曼-帕拉特尼克双重弃兵"

msgid "Sicilian Defence: Delayed Alapin, Basman-Palatnik Gambit"
msgstr "西西里防御:拖延的阿拉平，巴斯曼-帕拉特尼克弃兵"

msgid "Sicilian Defence: Double-Dutch Gambit"
msgstr "西西里防御:双重荷兰人弃兵"

msgid "Sicilian Defence: Dragon Variation, Classical Variation, Alekhine Line"
msgstr "西西里防御:龙形变化、古典变化、阿列克金线"

msgid ""
"Sicilian Defence: Dragon Variation, Classical Variation, Amsterdam Variation"
msgstr "西西里防御:龙形变化、古典变化、阿姆斯特丹变化"

msgid ""
"Sicilian Defence: Dragon Variation, Classical Variation, Battery Variation"
msgstr "西西里防御:龙形变化、古典变化、炮台变化"

msgid ""
"Sicilian Defence: Dragon Variation, Classical Variation, Bernard Defence"
msgstr "西西里防御:龙形变式、古典变式、伯纳德防御"

msgid ""
"Sicilian Defence: Dragon Variation, Classical Variation, Grigoriev Variation"
msgstr "西西里防御:龙形变化, 古典变化, 格里戈里耶夫变化"

msgid "Sicilian Defence: Dragon Variation, Classical Variation, Maróczy Line"
msgstr "西西里防御:龙形变化，古典变化，马洛奇线"

msgid "Sicilian Defence: Dragon Variation, Classical Variation, Normal Line"
msgstr "西西里防御:龙形变化、古典变化、普通线"

msgid ""
"Sicilian Defence: Dragon Variation, Classical Variation, Spielmann Variation"
msgstr "西西里防御:龙形变化, 古典变化, 斯皮尔曼变化"

msgid ""
"Sicilian Defence: Dragon Variation, Classical Variation, Stockholm Attack"
msgstr "西西里防御:龙形变化、古典变化、斯德哥尔摩进攻"

msgid ""
"Sicilian Defence: Dragon Variation, Classical Variation, Tartakower Line"
msgstr "西西里防御:龙形变化, 古典变化, 塔塔考尔线"

msgid "Sicilian Defence: Dragon Variation, Classical Variation, Zollner Gambit"
msgstr "西西里防御:龙形变化、古典变化、佐尔纳弃兵"

msgid "Sicilian Defence: Dragon Variation, Classical Variation"
msgstr "西西里防御:龙形变化，古典变化"

msgid "Sicilian Defence: Dragon Variation, Fianchetto Variation"
msgstr "西西里防御:龙形变化、费安切托变化"

msgid "Sicilian Defence: Dragon Variation, Modern Bc4 Variation"
msgstr "西西里防御:龙形变化, 现代Bc4变化"

msgid "Sicilian Defence: Dragon Variation, Yugoslav Attack, Belezky Line"
msgstr "西西里防御:龙形变化，南斯拉夫进攻，贝勒兹基线"

msgid "Sicilian Defence: Dragon Variation, Yugoslav Attack, Czerniak Variation"
msgstr "西西里防御:龙形变化、南斯拉夫进攻、捷尔尼亚克变化"

msgid "Sicilian Defence: Dragon Variation, Yugoslav Attack, Modern Line"
msgstr "西西里防御:龙形变化、南斯拉夫进攻、现代线"

msgid "Sicilian Defence: Dragon Variation, Yugoslav Attack, Old Line"
msgstr "西西里防御:龙形变化、南斯拉夫进攻、旧线"

msgid "Sicilian Defence: Dragon Variation, Yugoslav Attack, Panov Variation"
msgstr "西西里防御:龙形变化、南斯拉夫进攻、帕诺夫变化"

msgid "Sicilian Defence: Dragon Variation, Yugoslav Attack, Soltis Variation"
msgstr "西西里防御:龙形变化, 南斯拉夫进攻, 索尔提斯变化"

msgid "Sicilian Defence: Dragon Variation, Yugoslav Attack, Sosonko Variation"
msgstr "西西里防御:龙形变化, 南斯拉夫进攻, 索松科变化"

msgid "Sicilian Defence: Dragon Variation, Yugoslav Attack"
msgstr "西西里防御:龙形变化，南斯拉夫进攻"

msgid "Sicilian Defence: Drazic Variation"
msgstr "西西里防御:德拉兹克变化"

msgid "Sicilian Defence: Four Knights Variation, Cobra Variation"
msgstr "西西里防御:四骑士变化，眼镜蛇变化"

msgid "Sicilian Defence: Four Knights Variation, Exchange Variation"
msgstr "西西里防御:四骑士变化、交换变化"

msgid "Sicilian Defence: Four Knights Variation"
msgstr "西西里防御:四骑士变化"

msgid "Sicilian Defence: Franco-Sicilian Variation"
msgstr "西西里防御:法国-西西里变化"

msgid "Sicilian Defence: Frederico Variation"
msgstr "西西里防御:弗雷德里科变化"

msgid "Sicilian Defence: French Variation, Open"
msgstr "西西里防御:法国变化，开放"

msgid "Sicilian Defence: French Variation, Westerinen Attack"
msgstr "西西里防御:法式变化，韦斯特林进攻"

msgid "Sicilian Defence: French Variation"
msgstr "西西里防御:法式变化"

msgid "Sicilian Defence: Gaw-Paw Variation"
msgstr "西西里防御:爪爪变化"

msgid "Sicilian Defence: Godiva Variation"
msgstr "西西里防御:戈迪瓦变化"

msgid "Sicilian Defence: Grand Prix Attack"
msgstr "西西里防御:大奖赛进攻"

msgid "Sicilian Defence: Grob Variation"
msgstr "西西里防御:格罗布变化"

msgid "Sicilian Defence: Halasz Gambit"
msgstr "西西里防御:哈拉兹弃兵"

msgid "Sicilian Defence: HyperAccelerated Fianchetto"
msgstr "西西里防御:超级加速的费恩切托"

msgid "Sicilian Defence: HyperAccelerated Pterodactyl, Exchange Variation"
msgstr "西西里防御:超加速翼龙，交换变化"

msgid "Sicilian Defence: HyperAccelerated Pterodactyl"
msgstr "西西里防御:超级加速翼龙"

msgid "Sicilian Defence: Jalalabad Variation"
msgstr "西西里防御:贾拉拉巴德变化"

msgid "Sicilian Defence: Kan Variation, Maróczy Bind, Bronstein Variation"
msgstr "西西里防御:卡恩变化、马奇捆绑、布朗斯坦变化"

msgid "Sicilian Defence: Kan Variation, Maróczy Bind, Hedgehog Variation"
msgstr "西西里防御:阚氏变化、马氏束缚、刺猬变化"

msgid "Sicilian Defence: Kan Variation, Wing Attack, Christiansen's Dream"
msgstr "西西里防御:坎变化，翼进攻，克里斯蒂安森之梦"

msgid "Sicilian Defence: Kan Variation, Wing Attack, Fianchetto Variation"
msgstr "西西里防御:坎变化、翼进攻、费安切托变化"

msgid "Sicilian Defence: Kan Variation, Wing Attack, Spraggett Attack"
msgstr "西西里防御:坎变化、翼进攻、斯普拉格特进攻"

msgid "Sicilian Defence: Kan Variation, Wing Attack"
msgstr "西西里防御:阚氏变化，翼型进攻"

msgid "Sicilian Defence: King David's Opening"
msgstr "西西里防御:大卫王的开局"

msgid "Sicilian Defence: Kotov Gambit"
msgstr "西西里防御:科托夫弃兵"

msgid "Sicilian Defence: Kramnik Variation"
msgstr "西西里防御:克拉姆尼克变化"

msgid "Sicilian Defence: Kronberger Variation, Nemeth Gambit"
msgstr "西西里防御:克隆伯格变化，内梅斯弃兵"

msgid "Sicilian Defence: Kronberger Variation"
msgstr "西西里防御:克隆伯格变化"

msgid "Sicilian Defence: Kupreichik Variation"
msgstr "西西里防御:库普里奇克变化"

msgid "Sicilian Defence: Kveinis Variation"
msgstr "西西里防御:克维尼斯变化"

msgid "Sicilian Defence: Lasker-Pelikan Variation, Exchange Variation"
msgstr "西西里防御:拉斯克-佩利肯变化，交换变化"

msgid "Sicilian Defence: Lasker-Pelikan Variation, Retreat Variation"
msgstr "西西里防御:拉斯克-佩利肯变化，退避变化"

msgid "Sicilian Defence: Lasker-Pelikan Variation, Schlechter Variation"
msgstr "西西里防御:拉斯克-佩利肯变化, 施莱赫特变化"

msgid ""
"Sicilian Defence: Lasker-Pelikan Variation, Sveshnikov Variation, "
"Chelyabinsk Variation"
msgstr "西西里防御:拉斯克-佩利坎变化, 斯维什尼科夫变化, 车里亚宾斯克变化"

msgid ""
"Sicilian Defence: Lasker-Pelikan Variation, Sveshnikov Variation, "
"Novosibirsk Variation"
msgstr "西西里防御:拉斯克-佩利坎变化, 斯维什尼科夫变化, 新西伯利亚变化"

msgid ""
"Sicilian Defence: Lasker-Pelikan Variation, Sveshnikov Variation, "
"Peresypkin's Sacrifice"
msgstr "西西里防御:拉斯克-佩利坎变化, 斯维什尼科夫变化, 佩雷西普金的牺牲品"

msgid "Sicilian Defence: Magnus Smith Trap"
msgstr "西西里防御:马格努斯-史密斯陷阱"

msgid "Sicilian Defence: Marshall Gambit"
msgstr "西西里防御:马歇尔弃兵"

msgid "Sicilian Defence: McDonnell Attack, Tal Gambit"
msgstr "西西里防御:麦克唐纳进攻，塔尔弃兵"

msgid "Sicilian Defence: Mengarini Variation"
msgstr "西西里防御:孟加里尼变化"

msgid "Sicilian Defence: Modern Variations, Anti-Qxd4 Move Order Accepted"
msgstr "西西里防御:现代变化，Anti-Qxd4移动顺序被接受"

msgid "Sicilian Defence: Modern Variations, Anti-Qxd4 Move Order"
msgstr "西西里防御:现代变化，反Qxd4移动顺序"

msgid "Sicilian Defence: Modern Variations, Ginsberg Gambit"
msgstr "西西里防御:现代变化，金斯伯格弃兵"

msgid "Sicilian Defence: Modern Variations, Main Line"
msgstr "西西里防御:现代变化，主线"

msgid "Sicilian Defence: Modern Variations, Tartakower"
msgstr "西西里防御:现代变化，塔尔塔库尔"

msgid "Sicilian Defence: Morphy Gambit, Andreaschek Gambit"
msgstr "西西里防御:莫非弃兵，安德烈斯切克弃兵"

msgid "Sicilian Defence: Morphy Gambit"
msgstr "西西里防御:莫非弃兵"

msgid "Sicilian Defence: Myers Attack"
msgstr "西西里防御:迈尔斯进攻"

msgid "Sicilian Defence: Najdorf Variation, Dekker Gambit"
msgstr "西西里防御:纳吉多夫变化，德克弃兵"

msgid "Sicilian Defence: Najdorf Variation, English Attack, Anti-English"
msgstr "西西里防御:纳吉多夫变化、英式进攻、反英式"

msgid "Sicilian Defence: Najdorf Variation, Freak Attack"
msgstr "西西里防御:纳吉多夫变化，畸形进攻"

msgid "Sicilian Defence: Najdorf Variation, Neo-Classical Defence"
msgstr "西西里防御:纳吉多夫变化，新古典主义防御"

msgid "Sicilian Defence: Najdorf Variation, Opocensky Variation, Modern Line"
msgstr "西西里防御:纳吉多夫变化、奥波岑斯基变化、现代线"

msgid ""
"Sicilian Defence: Najdorf Variation, Opocensky Variation, Traditional Line"
msgstr "西西里防御:纳伊多夫变化、奥波岑斯基变化、传统线"

msgid "Sicilian Defence: Najdorf Variation, Scheveningen Variation"
msgstr "西西里防御:纳伊多夫变化、谢维宁根变化"

msgid "Sicilian Defence: Nimzowitsch Variation, Advance Variation"
msgstr "西西里防御:尼姆佐维茨变化，前进变化"

msgid "Sicilian Defence: Nimzowitsch Variation, Closed Variation"
msgstr "西西里防御:尼姆佐维茨变化，封闭变化"

msgid "Sicilian Defence: Nimzowitsch Variation, Exchange Variation"
msgstr "西西里防御:尼姆佐维茨变化，交换变化"

msgid ""
"Sicilian Defence: Nyezhmetdinov-Rossolimo Attack, Fianchetto Variation, "
"Gufeld Gambit"
msgstr "西西里防御:涅日梅季诺夫-罗索里莫进攻，费安切托变化，古费尔德-甘比特"

msgid ""
"Sicilian Defence: Nyezhmetdinov-Rossolimo Attack, Fianchetto Variation, "
"Lutikov Gambit"
msgstr "西西里防御:Nyezhmetdinov-Rossolimo进攻, Fianchetto变化, Lutikov Gambit"

msgid ""
"Sicilian Defence: Nyezhmetdinov-Rossolimo Attack, Fianchetto Variation, "
"Totsky Attack"
msgstr "西西里防御:涅日梅季诺夫-罗索里莫进攻，费安切托变化，托茨基进攻"

msgid "Sicilian Defence: Nyezhmetdinov-Rossolimo Attack, San Francisco Gambit"
msgstr "西西里防御:涅日梅季诺夫-罗索里莫进攻，旧金山弃兵"

msgid "Sicilian Defence: O'Kelly Variation, Aronin System"
msgstr "西西里防御:奥凯利变化，阿罗宁体系"

msgid "Sicilian Defence: O'Kelly Variation, Kieseritzky System"
msgstr "西西里防御:奥凯利变化，基泽里茨基体系"

msgid "Sicilian Defence: O'Kelly Variation, Maróczy Bind, Geller Line"
msgstr "西西里防御:奥凯利变化，马尔奇捆绑，盖勒线"

msgid "Sicilian Defence: O'Kelly Variation, Maróczy Bind, Paulsen Line"
msgstr "西西里防御:奥凯利变化，马尔奇捆绑，保尔森线"

msgid "Sicilian Defence: O'Kelly Variation, Maróczy Bind, Robatsch Line"
msgstr "西西里防御:奥凯利变化，马尔奇捆绑，罗巴什线"

msgid "Sicilian Defence: O'Kelly Variation, Maróczy Bind"
msgstr "西西里防御:奥凯利变化，马尔奇捆绑法"

msgid "Sicilian Defence: O'Kelly Variation, Normal System, Cortlever Gambit"
msgstr "西西里防御:奥凯利变化，普通体系，科特勒弗弃兵"

msgid "Sicilian Defence: O'Kelly Variation, Normal System, Smith-Morra Line"
msgstr "西西里防御:奥凯利变化，普通体系，史密斯-莫拉线"

msgid "Sicilian Defence: O'Kelly Variation, Normal System, Taimanov Line"
msgstr "西西里防御:奥凯利变化，普通体系，泰马诺夫线"

msgid "Sicilian Defence: O'Kelly Variation, Normal System, Zagorovsky Line"
msgstr "西西里防御:奥凯利变化，普通体系，扎戈洛夫斯基线"

msgid "Sicilian Defence: O'Kelly Variation, Normal System"
msgstr "西西里防御:奥凯利变化，普通体系"

msgid "Sicilian Defence: O'Kelly Variation, Quiet System"
msgstr "西西里防御:奥凯利变化，静止体系"

msgid "Sicilian Defence: O'Kelly Variation, Réti System"
msgstr "西西里防御:奥凯利变化，雷蒂体系"

msgid "Sicilian Defence: O'Kelly Variation, Venice System, Barcza Line"
msgstr "西西里防御:奥凯利变化，威尼斯体系，巴尔扎线"

msgid "Sicilian Defence: O'Kelly Variation, Venice System, Gambit Line"
msgstr "西西里防御:奥凯利变化，威尼斯体系，弃兵线"

msgid "Sicilian Defence: O'Kelly Variation, Venice System, Ljubojevic Line"
msgstr "西西里防御:奥凯利变化，威尼斯体系，卢博耶维奇线"

msgid "Sicilian Defence: O'Kelly Variation, Venice System, Steiner Line"
msgstr "西西里防御:奥凯利变化，威尼斯体系，斯坦纳线"

msgid "Sicilian Defence: O'Kelly Variation, Venice System"
msgstr "西西里防御:奥凯利变化，威尼斯体系"

msgid "Sicilian Defence: O'Kelly Variation, Wing Gambit"
msgstr "西西里防御:奥凯利变化，翼形弃兵"

msgid "Sicilian Defence: O'Kelly Variation, Yerevan System"
msgstr "西西里防御:奥凯利变化，埃里温体系"

msgid "Sicilian Defence: Old Sicilian"
msgstr "西西里防御:古老的西西里人"

msgid "Sicilian Defence: Open"
msgstr "西西里防御:开放"

msgid "Sicilian Defence: Paulsen-Basman Defence"
msgstr "西西里防御:保尔森-巴斯曼防御"

msgid "Sicilian Defence: Polish Gambit"
msgstr "西西里防御:波兰弃兵"

msgid ""
"Sicilian Defence: Richter-Rauzer Variation, Classical Variation, Kantscher "
"Line"
msgstr "西西里防御:里希特-劳泽变化, 古典变化, 康采恩线"

msgid "Sicilian Defence: Richter-Rauzer Variation, Classical Variation"
msgstr "西西里防御:里希特-劳泽变化，古典变化"

msgid "Sicilian Defence: Richter-Rauzer Variation, Dragon Variation"
msgstr "西西里防御:里希特-劳泽变化，龙变化"

msgid "Sicilian Defence: Richter-Rauzer Variation, Ivanov Variation"
msgstr "西西里防御:里希特-劳泽变化，伊万诺夫变化"

msgid "Sicilian Defence: Richter-Rauzer Variation, Modern Variation"
msgstr "西西里防御:里希特-劳泽变化，现代变化"

msgid ""
"Sicilian Defence: Richter-Rauzer Variation, Neo-Modern Variation, "
"Nyezhmetdinov Attack"
msgstr "西西里防御:里希特-劳泽变化，新现代变化，涅日梅迪诺夫进攻"

msgid "Sicilian Defence: Richter-Rauzer Variation, Neo-Modern Variation"
msgstr "西西里防御:里希特-劳泽变化，新现代变化"

msgid "Sicilian Defence: Richter-Rauzer Variation, Podebrady Variation"
msgstr "西西里防御:里希特-劳泽变化, 波德布拉迪变化"

msgid "Sicilian Defence: Rossolimo Variation, Brooklyn Retreat Defence"
msgstr "西西里防御:罗索里莫变化，布鲁克林退却防御"

msgid "Sicilian Defence: Scheveningen Variation, Classical Main Line"
msgstr "西西里防御:谢维宁根变化，古典主线"

msgid ""
"Sicilian Defence: Scheveningen Variation, Classical Variation, Paulsen "
"Variation"
msgstr "西西里防御:谢维宁根变化, 古典变化, 保尔森变化"

msgid "Sicilian Defence: Scheveningen Variation, Classical Variation"
msgstr "西西里防御:谢维宁根变化，古典变化"

msgid ""
"Sicilian Defence: Scheveningen Variation, Delayed Keres Attack, Perenyi "
"Gambit"
msgstr "西西里防御:谢维宁根变化，延迟的凯尔斯进攻，佩伦伊弃兵"

msgid "Sicilian Defence: Scheveningen Variation, Delayed Keres Attack"
msgstr "西西里防御:谢维宁根变化，延迟的凯尔斯进攻"

msgid "Sicilian Defence: Scheveningen Variation, English Attack"
msgstr "西西里防御:谢维宁根变化，英式进攻"

msgid "Sicilian Defence: Scheveningen Variation, Fianchetto Variation"
msgstr "西西里防御:谢维宁根变化、费安切托变化"

msgid "Sicilian Defence: Scheveningen Variation, Keres Attack"
msgstr "西西里防御:谢维宁根变化，凯雷斯进攻"

msgid "Sicilian Defence: Scheveningen Variation, Matanovic Attack"
msgstr "西西里防御:谢维宁根变化，马塔诺维奇进攻"

msgid "Sicilian Defence: Scheveningen Variation, Modern Variation"
msgstr "西西里防御:谢维宁根变化、现代变化"

msgid "Sicilian Defence: Scheveningen Variation, Tal Variation"
msgstr "西西里防御:谢维宁根变化，塔尔变化"

msgid "Sicilian Defence: Scheveningen Variation, Vitolins Variation"
msgstr "西西里防御:谢维宁根变化，维托林变化"

msgid "Sicilian Defence: Scheveningen Variation"
msgstr "西西里防御:谢维宁根变化"

msgid "Sicilian Defence: Smith-Morra Gambit Accepted, Chicago Defence"
msgstr "西西里防御:接受史密斯-莫拉弃兵，芝加哥防御"

msgid "Sicilian Defence: Smith-Morra Gambit Accepted, Classical Formation"
msgstr "西西里防御:接受史密斯-莫拉弃兵，经典阵型"

msgid "Sicilian Defence: Smith-Morra Gambit Accepted, Fianchetto Defence"
msgstr "西西里防御:接受史密斯-莫拉弃兵，费安切托防御"

msgid "Sicilian Defence: Smith-Morra Gambit Accepted, Kan Formation"
msgstr "西西里防御:接受史密斯-莫拉弃兵，Kan阵型"

msgid "Sicilian Defence: Smith-Morra Gambit Accepted, Larsen Defence"
msgstr "西西里防御:接受史密斯-莫拉弃兵，拉尔森防御"

msgid "Sicilian Defence: Smith-Morra Gambit Accepted, Morphy Defence Deferred"
msgstr "西西里防御:史密斯-莫拉防御被接受，莫菲防御被推迟"

msgid "Sicilian Defence: Smith-Morra Gambit Accepted, Morphy Defence"
msgstr "西西里防御:接受史密斯-莫拉弃兵，莫菲防御"

msgid "Sicilian Defence: Smith-Morra Gambit Accepted, Paulsen Formation"
msgstr "西西里防御:接受史密斯-莫拉弃兵，保尔森阵型"

msgid "Sicilian Defence: Smith-Morra Gambit Accepted, Pin Defence"
msgstr "西西里防御:接受史密斯-莫拉弃兵，钉子防御"

msgid "Sicilian Defence: Smith-Morra Gambit Accepted, Scheveningen Formation"
msgstr "西西里防御:接受史密斯-莫拉弃兵，谢维宁根阵型"

msgid "Sicilian Defence: Smith-Morra Gambit Accepted, Sozin Formation"
msgstr "西西里防御:接受史密斯-莫拉弃兵，索津阵法"

msgid "Sicilian Defence: Smith-Morra Gambit Accepted, Taimanov Formation"
msgstr "西西里防御:史密斯-莫拉防御被接受，泰马诺夫阵型"

msgid "Sicilian Defence: Smith-Morra Gambit Declined, Alapin Formation"
msgstr "西西里防御:史密斯-莫拉弃兵被拒绝，阿拉平阵型"

msgid "Sicilian Defence: Smith-Morra Gambit Declined, Center Formation"
msgstr "西西里防御:史密斯-莫拉弃兵的拒绝，中心阵型"

msgid "Sicilian Defence: Smith-Morra Gambit Declined, Dubois Variation"
msgstr "西西里防御:史密斯-莫拉弃兵被拒绝，杜波依斯变化"

msgid "Sicilian Defence: Smith-Morra Gambit Declined, Push Variation"
msgstr "西西里防御:史密斯-莫拉弃兵被拒绝，推演变化"

msgid "Sicilian Defence: Smith-Morra Gambit Declined, Scandinavian Formation"
msgstr "西西里防御:史密斯-莫拉弃兵被拒绝，斯堪的纳维亚阵型"

msgid "Sicilian Defence: Smith-Morra Gambit Declined, Wing Formation"
msgstr "西西里防御:史密斯-莫拉弃兵被拒绝，翼形结构"

msgid "Sicilian Defence: Smith-Morra Gambit Deferred"
msgstr "西西里防御:史密斯-莫拉弃兵的推迟"

msgid "Sicilian Defence: Smith-Morra Gambit, Chicago Defence"
msgstr "西西里防御:史密斯-莫拉弃兵，芝加哥防御"

msgid "Sicilian Defence: Smith-Morra Gambit, Danish Variation"
msgstr "西西里防御:史密斯-莫拉弃兵，丹麦变化"

msgid "Sicilian Defence: Smith-Morra Gambit"
msgstr "西西里防御:史密斯-莫拉弃兵"

msgid "Sicilian Defence: Snyder Variation, Queen Fianchetto Variation"
msgstr "西西里防御:斯奈德变化，皇后费安切托变化"

msgid "Sicilian Defence: Snyder Variation"
msgstr "西西里防御:斯奈德变化"

msgid "Sicilian Defence: Sozin Attack, Fischer Variation"
msgstr "西西里防御:索津进攻，费舍尔变化"

msgid "Sicilian Defence: Sozin Attack, Flank Variation"
msgstr "西西里防御:索津进攻，侧翼变化"

msgid "Sicilian Defence: Sozin Attack, Leonhardt Variation"
msgstr "西西里防御:索津进攻，莱昂哈特变化"

msgid "Sicilian Defence: Sozin Attack, Main Line, Sherbakov Variation"
msgstr "西西里防御:索津进攻，主线，谢尔巴科夫变化"

msgid "Sicilian Defence: Sozin Attack, Main Line"
msgstr "西西里防御:索津进攻，主线"

msgid "Sicilian Defence: Sozin Attack"
msgstr "西西里防御:索津进攻"

msgid "Sicilian Defence: Sozin, not Scheveningen"
msgstr "西西里防御:索津，而不是谢维宁根"

msgid "Sicilian Defence: Spielmann Variation"
msgstr "西西里防御:斯皮尔曼变化"

msgid "Sicilian Defence: Staunton-Cochrane Variation"
msgstr "西西里防御:斯汤顿-科克伦变化"

msgid ""
"Sicilian Defence: Taimanov Variation, Bastrikov Variation, English Attack"
msgstr "西西里防御:泰曼诺夫变化、巴斯特里科夫变化、英语进攻"

msgid ""
"Sicilian Defence: Taimanov Variation, Bastrikov Variation, Ponomariov Gambit"
msgstr "西西里防御:塔伊曼诺夫变化, 巴斯特里科夫变化, 波诺马廖夫弃兵"

msgid "Sicilian Defence: Taimanov Variation, Bastrikov Variation"
msgstr "西西里防御:泰曼诺夫变化, 巴斯特里科夫变化"

msgid "Sicilian Defence: Taimanov Variation"
msgstr "西西里防御:塔伊曼诺夫变化"

msgid "Sicilian Defence: Velimirovic Attack"
msgstr "西西里防御:维利米罗维奇进攻"

msgid "Sicilian Defence: Wing Gambit Deferred"
msgstr "西西里防御:翼形弃兵的推迟"

msgid "Sicilian Defence: Wing Gambit, Abrahams Variation"
msgstr "西西里防御:翼形弃兵，亚伯拉罕变化"

msgid "Sicilian Defence: Wing Gambit, Nanu Gambit"
msgstr "西西里防御:翼形弃兵、纳努弃兵"

msgid "Sicilian Defence: Wing Gambit, Romanian Defence"
msgstr "西西里防御:翼形弃兵、罗马尼亚防御"

msgid "Sicilian Defence: Yates Variation"
msgstr "西西里防御:耶茨变化"

msgid "Sicilian Defence"
msgstr "西西里防御"

msgid "Sicilian defence"
msgstr "西西里防御"

msgid "Sicilian, Chekhover variation"
msgstr "西西里，Chekhover变例"

msgid "Sicilian, Szen (`anti-Taimanov') variation"
msgstr "西西里，Szen（`抗Taimanov'）的变例"

msgid "Sicilian, Szen variation, Dely-Kasparov gambit"
msgstr "西西里，Szen变例，DELY，卡斯帕罗夫开局"

msgid "Sicilian, Szen, hedgehog variation"
msgstr "西西里，Szen，刺猬变例"

msgid "Sicilian: 2.c3, Heidenfeld variation"
msgstr "西西里：2.c3，Heidenfeld变例"

msgid "Sicilian: Acton extension"
msgstr "西西里：阿克顿扩展"

msgid "Sicilian: Alapin's variation (2.c3)"
msgstr "西西里：Alapin的变例（2.c3）"

msgid "Sicilian: Anderssen variation"
msgstr "西西里：安德森变例"

msgid "Sicilian: Andreaschek gambit"
msgstr "西西里：Andreaschek开局"

msgid "Sicilian: Boleslavsky variation, 7.Nb3"
msgstr "西西里：布列斯拉夫斯基变例，7.Nb3"

msgid "Sicilian: Boleslavsky variation"
msgstr "西西里：布列斯拉夫斯基变例"

msgid "Sicilian: Boleslavsky, Louma variation"
msgstr "西西里：布列斯拉夫斯基，Louma变例"

msgid "Sicilian: Canal-Sokolsky (Nimzovich-Rossolimo, Moscow) attack"
msgstr "西西里：运河 -  Sokolsky（尼姆佐维奇-Rossolimo，莫斯科）进攻"

msgid "Sicilian: Canal-Sokolsky attack, 3...Bd7"
msgstr "西西里：运河 -  Sokolsky进攻，3 ... BD7"

msgid "Sicilian: Canal-Sokolsky attack, Bronstein gambit"
msgstr "西西里：运河 -  Sokolsky进攻，布朗斯坦开局"

msgid "Sicilian: Canal-Sokolsky attack, Sokolsky variation"
msgstr "西西里：运河 -  Sokolsky进攻，Sokolsky变例"

msgid "Sicilian: Chekhover, Zaitsev variation"
msgstr "西西里：Chekhover，扎伊采夫变例"

msgid "Sicilian: Flohr variation"
msgstr "西西里：Flohr变例"

msgid "Sicilian: Gloria variation"
msgstr "西西里：凯莱变例"

msgid "Sicilian: Grand Prix attack, Schofman variation"
msgstr "西西里：大奖赛进攻，Schofman变例"

msgid "Sicilian: Grand Prix attack"
msgstr "西西里：大奖赛进攻"

msgid "Sicilian: Hungarian variation"
msgstr "西西里：匈牙利变例"

msgid "Sicilian: Kan variation"
msgstr "西西里：阚变例"

msgid "Sicilian: Kan, 5.Bd3"
msgstr "西西里：菅直人，5.Bd3"

msgid "Sicilian: Kan, 5.Nc3"
msgstr "西西里：菅直人，5.Nc3"

msgid "Sicilian: Kan, Gipslis variation"
msgstr "西西里：菅直人，Gipslis变例"

msgid "Sicilian: Kan, Maroczy bind (Reti variation)"
msgstr "西西里：菅直人，Maroczy绑定（列蒂变例）"

msgid "Sicilian: Kan, Maroczy bind - Bronstein variation"
msgstr "西西里：菅直人，Maroczy绑定 - 布朗斯坦变例"

msgid "Sicilian: Kan, Polugaievsky variation"
msgstr "西西里：菅直人，Polugaievsky变例"

msgid "Sicilian: Kan, Swiss cheese variation"
msgstr "西西里：菅直人，瑞士奶酪的变例"

msgid "Sicilian: Katalimov variation"
msgstr "西西里：Katalimov变例"

msgid "Sicilian: Keres variation (2.Ne2)"
msgstr "西西里：克列斯变例（2.Ne2）"

msgid "Sicilian: La Bourdonnais-Loewenthal (Kalashnikov) variation"
msgstr "西西里：Labourdonnais  - 洛文塔尔（卡拉什尼科夫）变例"

msgid "Sicilian: La Bourdonnais-Loewenthal variation"
msgstr "西西里：Labourdonnais，洛文塔尔变例"

msgid "Sicilian: Magnus Smith trap"
msgstr "西西里：马格努斯·史密斯陷阱"

msgid "Sicilian: Marshall variation"
msgstr "西西里：马歇尔变例"

msgid "Sicilian: Najdorf variation"
msgstr "西西里：Najdorf变例"

msgid "Sicilian: Najdorf, 6...e6"
msgstr "西西里：Najdorf，6 ... E6"

msgid "Sicilian: Najdorf, 6.Bg5"
msgstr "西西里：Najdorf，6.Bg5"

msgid "Sicilian: Najdorf, 6.f4"
msgstr "西西里：Najdorf，6.f4"

msgid "Sicilian: Najdorf, 7...Be7 main line"
msgstr "西西里：Najdorf，7 ... BE7主线"

msgid "Sicilian: Najdorf, 7...Be7"
msgstr "西西里：Najdorf，7 ... BE7"

msgid "Sicilian: Najdorf, 7...Qb6"
msgstr "西西里：Najdorf，7 ... Qb6"

msgid "Sicilian: Najdorf, 7.f4"
msgstr "西西里：Najdorf，7.f4"

msgid "Sicilian: Najdorf, Adams attack"
msgstr "西西里：Najdorf，亚当斯的进攻"

msgid "Sicilian: Najdorf, Browne variation"
msgstr "西西里：Najdorf，布朗变例"

msgid "Sicilian: Najdorf, Byrne (English) attack"
msgstr "西西里：Najdorf，拜恩（英文）进攻"

msgid "Sicilian: Najdorf, Goteborg (Argentine) variation"
msgstr "西西里：Najdorf，哥德堡（阿根廷）的变例"

msgid "Sicilian: Najdorf, Ivkov variation"
msgstr "西西里：Najdorf，Ivkov变例"

msgid "Sicilian: Najdorf, Lipnitzky attack"
msgstr "西西里：Najdorf，Lipnitzky进攻"

msgid "Sicilian: Najdorf, Opovcensky variation"
msgstr "西西里：Najdorf，Opovcensky变例"

msgid "Sicilian: Najdorf, Poisoned pawn variation"
msgstr "西西里：Najdorf，毒兵变着"

msgid "Sicilian: Najdorf, Polugayevsky variation"
msgstr "西西里：Najdorf，Polugayevsky变例"

msgid "Sicilian: Najdorf, Polugayevsky, Simagin variation"
msgstr "西西里：Najdorf，Polugayevsky，Simagin变例"

msgid "Sicilian: Najdorf, Zagreb (fianchetto) variation"
msgstr "西西里：Najdorf，萨格勒布（fianchetto）变例"

msgid "Sicilian: Najdorf"
msgstr "西西里：Najdorf"

msgid "Sicilian: Nimzovich variation"
msgstr "西西里：尼姆佐维奇变例"

msgid "Sicilian: Nimzovich-Rossolimo attack (with ...g6, without ...d6)"
msgstr "西西里：尼姆佐维奇-Rossolimo进攻（与... G6，不... D6）"

msgid "Sicilian: Nimzovich-Rossolimo attack (without ...d6)"
msgstr "西西里：尼姆佐维奇-Rossolimo进攻（不... D6）"

msgid "Sicilian: Nimzovich-Rossolimo attack, Gurgenidze variation"
msgstr "西西里：尼姆佐维奇-Rossolimo进攻，Gurgenidze变例"

msgid "Sicilian: Nimzovich-Rubinstein variation"
msgstr "西西里：尼姆佐维奇，鲁宾斯坦变例"

msgid "Sicilian: Nimzovich-Rubinstein; Rubinstein counter-gambit"
msgstr "西西里：尼姆佐维奇，鲁宾斯坦;鲁宾斯坦反弃兵"

msgid "Sicilian: O'Kelly variation"
msgstr "西西里：奥凯利变例"

msgid "Sicilian: Pelikan (Lasker/Sveshnikov) variation"
msgstr "西西里：百利（拉斯克/ Sveshnikov）变例"

msgid "Sicilian: Pelikan, Bird variation"
msgstr "西西里：百利金，鸟变"

msgid "Sicilian: Pelikan, Chelyabinsk variation"
msgstr "西西里：百利金，车里雅宾斯克变例"

msgid "Sicilian: Pin variation (Sicilian counter-attack)"
msgstr "西西里：引脚变例（西西里反击）"

msgid "Sicilian: Pin, Jaffe variation"
msgstr "西西里：针，谢菲变例"

msgid "Sicilian: Pin, Koch variation"
msgstr "西西里：针，科赫变例"

msgid "Sicilian: Prins (Moscow) variation"
msgstr "西西里：普林斯（莫斯科）的变例"

msgid "Sicilian: Prins variation, Venice attack"
msgstr "西西里：普林斯变例，威尼斯进攻"

msgid "Sicilian: Quinteros variation"
msgstr "西西里：Quinteros表示变例"

msgid "Sicilian: Richter-Rauzer, 6...e6"
msgstr "西西里：里氏-劳泽尔，6 ... E6"

msgid "Sicilian: Richter-Rauzer, Bondarevsky variation"
msgstr "西西里：里氏-劳泽尔，Bondarevsky变例"

msgid "Sicilian: Richter-Rauzer, Keres variation"
msgstr "西西里：里氏-劳泽尔，克列斯变例"

msgid "Sicilian: Richter-Rauzer, Larsen variation, 7.Qd2"
msgstr "西西里：里氏-劳泽尔，拉尔森变例，7.Qd2"

msgid "Sicilian: Richter-Rauzer, Larsen variation"
msgstr "西西里：里氏-劳泽尔，拉尔森变例"

msgid "Sicilian: Richter-Rauzer, Margate (Alekhine) variation"
msgstr "西西里：里氏-劳泽尔，马盖特（阿廖欣）变例"

msgid "Sicilian: Richter-Rauzer, Podvebrady variation"
msgstr "西西里：里氏-劳泽尔，Podvebrady变例"

msgid "Sicilian: Richter-Rauzer, Rauzer attack, 7...Be7 defence, 9...Nxd4"
msgstr "西西里：里氏-劳泽尔，劳泽尔进攻，7 ... BE7防御，9 ... Nxd4"

msgid "Sicilian: Richter-Rauzer, Rauzer attack, 7...Be7 defence, 9.f4"
msgstr "西西里：里氏-劳泽尔，劳泽尔进攻，7 ... BE7防御，9.f4"

msgid "Sicilian: Richter-Rauzer, Rauzer attack, 7...Be7"
msgstr "西西里：里氏-劳泽尔，劳泽尔进攻，7 ... BE7"

msgid "Sicilian: Richter-Rauzer, Rauzer attack, 7...a6 defence, 11.Bxf6"
msgstr "西西里：里氏-劳泽尔，劳泽尔进攻，7 ... A6的防御，11.Bxf6"

msgid "Sicilian: Richter-Rauzer, Rauzer attack, 7...a6 defence, 8...Bd7"
msgstr "西西里：里氏-劳泽尔，劳泽尔进攻，7 ... A6的防御，8 ... BD7"

msgid "Sicilian: Richter-Rauzer, Rauzer attack, 7...a6 defence, 9...Be7"
msgstr "西西里：里氏-劳泽尔，劳泽尔进攻，7 ... A6的防御，9 ... BE7"

msgid "Sicilian: Richter-Rauzer, Rauzer attack, 7...a6"
msgstr "西西里：里氏-劳泽尔，劳泽尔进攻，7 ... A6"

msgid "Sicilian: Richter-Rauzer, Rauzer attack, Geller variation"
msgstr "西西里：里氏-劳泽尔，劳泽尔进攻，盖勒变例"

msgid "Sicilian: Richter-Rauzer, Rauzer attack"
msgstr "西西里：里氏-劳泽尔，劳泽尔进攻"

msgid "Sicilian: Richter-Rauzer, Richter attack"
msgstr "西西里：里氏-劳泽尔，里希特进攻"

msgid "Sicilian: Richter-Rauzer"
msgstr "西西里：里氏-劳泽尔"

msgid "Sicilian: Scheveningen (Paulsen), classical variation"
msgstr "西西里：斯海弗宁恩（保尔森），古典变例"

msgid "Sicilian: Scheveningen variation"
msgstr "西西里：斯海弗宁恩变例"

msgid "Sicilian: Scheveningen, 6.Be2"
msgstr "西西里：斯海弗宁恩，6.Be2"

msgid "Sicilian: Scheveningen, 6.f4"
msgstr "西西里：斯海弗宁恩，6.f4"

msgid "Sicilian: Scheveningen, English variation"
msgstr "西西里：斯海弗宁恩，英国式开局变例"

msgid "Sicilian: Scheveningen, Keres attack"
msgstr "西西里：斯海弗宁恩，克列斯进攻"

msgid "Sicilian: Scheveningen, Tal variation"
msgstr "西西里：斯海弗宁恩，塔尔变例"

msgid "Sicilian: Scheveningen, Vitolins variation"
msgstr "西西里：斯海弗宁恩，Vitolins变例"

msgid "Sicilian: Scheveningen, classical main line"
msgstr "西西里：斯海弗宁恩，古典主线"

msgid "Sicilian: Scheveningen, classical variation with ...Qc7 and ...Nc6"
msgstr "西西里：斯海弗宁恩，古典与变例... QC7和... NC6"

msgid "Sicilian: Scheveningen, classical, Maroczy system"
msgstr "西西里：斯海弗宁恩，古典，Maroczy体系"

msgid "Sicilian: Scheveningen, classical, Nd7 system"
msgstr "西西里：斯海弗宁恩，古典，ND7体系"

msgid "Sicilian: Scheveningen, classical"
msgstr "西西里：斯海弗宁恩，经典"

msgid "Sicilian: Scheveningen, fianchetto variation"
msgstr "西西里：斯海弗宁恩，fianchetto变例"

msgid "Sicilian: Smith-Morra gambit, Chicago defence"
msgstr "西西里：史密斯Morra的开局，芝加哥防御"

msgid "Sicilian: Smith-Morra gambit"
msgstr "西西里：史密斯 - 莫拉开局"

msgid "Sicilian: Sozin attack"
msgstr "西西里：Sozin进攻"

msgid "Sicilian: Sozin with ...a6 and ...b5"
msgstr "西西里：Sozin与... A6和B5"

msgid "Sicilian: Sozin, 7.Be3"
msgstr "西西里：Sozin，7.Be3"

msgid "Sicilian: Sozin, Benko variation"
msgstr "西西里：Sozin，缤果变例"

msgid "Sicilian: Sozin, Fischer variation"
msgstr "西西里：Sozin，菲舍尔变例"

msgid "Sicilian: Sozin, Leonhardt variation"
msgstr "西西里：Sozin，莱茵哈特变例"

msgid "Sicilian: Sozin, not Scheveningen"
msgstr "西西里：Sozin，不斯海弗宁恩"

msgid "Sicilian: Steinitz variation"
msgstr "西西里：斯坦尼茨变"

msgid "Sicilian: Stiletto (Althouse) variation"
msgstr "西西里：短剑（奥尔特）变例"

msgid "Sicilian: Sveshnikov variation"
msgstr "西西里：Sveshnikov变例"

msgid "Sicilian: Taimanov (Bastrikov) variation"
msgstr "西西里：Taimanov（Bastrikov）变例"

msgid "Sicilian: Taimanov variation"
msgstr "西西里：Taimanov变例"

msgid "Sicilian: Taimanov, American attack"
msgstr "西西里：Taimanov，美国进攻"

msgid "Sicilian: Velimirovic attack"
msgstr "西西里：Velimirovic进攻"

msgid "Sicilian: Venice attack"
msgstr "西西里：威尼斯进攻"

msgid "Sicilian: accelerated fianchetto, Breyer variation"
msgstr "西西里：加速fianchetto，布雷耶变例"

msgid "Sicilian: accelerated fianchetto, Gurgenidze variation"
msgstr "西西里：加速fianchetto，Gurgenidze变例"

msgid "Sicilian: accelerated fianchetto, Maroczy bind, 5...Bg7"
msgstr "西西里：加速fianchetto，Maroczy绑定，5 ... BG7"

msgid "Sicilian: accelerated fianchetto, Maroczy bind, 6.Be3"
msgstr "西西里：加速fianchetto，Maroczy绑定，6.Be3"

msgid "Sicilian: accelerated fianchetto, Maroczy bind"
msgstr "西西里：加速fianchetto，Maroczy绑定"

msgid "Sicilian: accelerated fianchetto, Simagin variation"
msgstr "西西里：加速fianchetto，Simagin变例"

msgid "Sicilian: accelerated fianchetto, exchange variation"
msgstr "西西里：加速fianchetto，兑换变异"

msgid "Sicilian: accelerated fianchetto, modern variation with Bc4"
msgstr "西西里：加速fianchetto，现代与变例BC4"

msgid "Sicilian: accelerated fianchetto, modern variation"
msgstr "西西里：加速fianchetto，现代变异"

msgid "Sicilian: chameleon variation"
msgstr "西西里：变色龙变例"

msgid "Sicilian: classical"
msgstr "西西里：经典"

msgid "Sicilian: closed, 2...Nc6"
msgstr "西西里：封闭体系，2 ... NC6"

msgid "Sicilian: closed, 6.Be3"
msgstr "西西里：封闭体系，6.Be3"

msgid "Sicilian: closed, 6.Ne2 e5 (Botvinnik)"
msgstr "西西里：封闭体系，6.Ne2 E5（鲍特维尼克）"

msgid "Sicilian: closed, 6.f4 e5 (Botvinnik)"
msgstr "西西里：封闭体系，6.f4 E5（鲍特维尼克）"

msgid "Sicilian: closed, 6.f4"
msgstr "西西里：封闭体系，6.f4"

msgid "Sicilian: closed, Korchnoi variation"
msgstr "西西里：封闭体系，Korchnoi变例"

msgid "Sicilian: closed, Smyslov variation"
msgstr "西西里：封闭体系，斯梅斯洛夫变例"

msgid "Sicilian: closed"
msgstr "西西里：封闭体系"

msgid "Sicilian: dragon variation"
msgstr "西西里：龙变例"

msgid "Sicilian: dragon, 6.Be3"
msgstr "西西里：龙，6.Be3"

msgid "Sicilian: dragon, Levenfish variation"
msgstr "西西里：龙，Levenfish变例"

msgid "Sicilian: dragon, Levenfish; Flohr variation"
msgstr "西西里：龙，Levenfish; Flohr变例"

msgid "Sicilian: dragon, Yugoslav attack, 10.O-O-O"
msgstr "西西里：龙，南斯拉夫的进攻，10.OOO"

msgid "Sicilian: dragon, Yugoslav attack, 12.h4"
msgstr "西西里：龙，南斯拉夫的进攻，12.h4"

msgid "Sicilian: dragon, Yugoslav attack, 7...O-O"
msgstr "西西里：龙，南斯拉夫的进攻，7 ... OO"

msgid "Sicilian: dragon, Yugoslav attack, 9...Bd7"
msgstr "西西里：龙，南斯拉夫的进攻，9 ... BD7"

msgid "Sicilian: dragon, Yugoslav attack, 9.Bc4"
msgstr "西西里：龙，南斯拉夫的进攻，9.Bc4"

msgid "Sicilian: dragon, Yugoslav attack, Byrne variation"
msgstr "西西里：龙，南斯拉夫的进攻，伯恩变例"

msgid "Sicilian: dragon, Yugoslav attack, Rauser variation"
msgstr "西西里：龙，南斯拉夫的进攻，Rauser变例"

msgid "Sicilian: dragon, Yugoslav attack"
msgstr "西西里：龙，南攻"

msgid "Sicilian: dragon, classical attack"
msgstr "西西里：龙，经典进攻"

msgid "Sicilian: dragon, classical, 8.O-O"
msgstr "西西里：龙，古典，8.OO"

msgid "Sicilian: dragon, classical, 9.Nb3"
msgstr "西西里：龙，古典，9.Nb3"

msgid "Sicilian: dragon, classical, Alekhine variation"
msgstr "西西里：龙，古典，阿廖欣变例"

msgid "Sicilian: dragon, classical, Amsterdam variation"
msgstr "西西里：龙，古典，阿姆斯特丹变例"

msgid "Sicilian: dragon, classical, Bernard defence"
msgstr "西西里：龙，古典，伯纳德防御"

msgid "Sicilian: dragon, classical, Grigoriev variation"
msgstr "西西里：龙，古典，格里戈里耶夫变例"

msgid "Sicilian: dragon, classical, Nottingham variation"
msgstr "西西里：龙，古典，诺丁汉变例"

msgid "Sicilian: dragon, classical, Reti-Tartakower variation"
msgstr "西西里：龙，古典，列蒂-塔塔科维变例"

msgid "Sicilian: dragon, classical, Richter variation"
msgstr "西西里：龙，古典，里克特变例"

msgid "Sicilian: dragon, classical, Spielmann variation"
msgstr "西西里：龙，古典，斯皮尔曼变例"

msgid "Sicilian: dragon, classical, Stockholm attack"
msgstr "西西里：龙，古典，斯德哥尔摩进攻"

msgid "Sicilian: dragon, classical, Zollner gambit"
msgstr "西西里：龙，古典，左纳开局"

msgid "Sicilian: modern Scheveningen, main line with Nb3"
msgstr "西西里：现代斯海弗宁恩，与NB3主线"

msgid "Sicilian: modern Scheveningen, main line"
msgstr "西西里：现代斯海弗宁恩，主线"

msgid "Sicilian: modern Scheveningen"
msgstr "西西里：现代斯海弗宁恩"

msgid "Sicilian: wing gambit deferred"
msgstr "西西里：翼弃兵延期"

msgid "Sicilian: wing gambit, Carlsbad variation"
msgstr "西西里：翼弃兵，卡尔斯巴德变例"

msgid "Sicilian: wing gambit, Marienbad variation"
msgstr "西西里：翼弃兵，马里昂巴德变例"

msgid "Sicilian: wing gambit, Marshall variation"
msgstr "西西里：翼弃兵，马歇尔变例"

msgid "Sicilian: wing gambit, Santasiere variation"
msgstr "西西里：翼弃兵，Santasiere变例"

msgid "Sicilian: wing gambit"
msgstr "西西里：翼弃兵"

msgid "Slav Defence: Bonet Gambit"
msgstr "斯拉夫防御:博内特弃兵"

msgid "Slav Defence: Chameleon Variation, Advance System"
msgstr "斯拉夫防御:变色龙变化，前进体系"

msgid "Slav Defence: Chameleon Variation"
msgstr "斯拉夫防御:变色龙变化"

msgid "Slav Defence: Czech Variation, Bled Attack"
msgstr "斯拉夫防御:捷克变化，布莱德进攻"

msgid "Slav Defence: Czech Variation, Carlsbad Variation, Morozevich Variation"
msgstr "斯拉夫防御:捷克变化, 卡尔斯巴德变化, 莫罗泽维奇变化"

msgid "Slav Defence: Czech Variation, Dutch Variation"
msgstr "斯拉夫防御:捷克变化、荷兰变化"

msgid "Slav Defence: Czech Variation, Krause Attack, Fazekas Gambit"
msgstr "斯拉夫防御:捷克变化，克劳斯进攻，法泽卡斯弃兵"

msgid "Slav Defence: Czech Variation, Wiesbaden Variation, Sharp Line"
msgstr "斯拉夫防御:捷克变化、威斯巴登变化、尖锐线"

msgid "Slav Defence: Diemer Gambit"
msgstr "斯拉夫防御:戴默尔弃兵"

msgid "Slav Defence: Exchange Variation, Schallopp Variation"
msgstr "斯拉夫防御:交换变化，沙洛普变化"

msgid "Slav Defence: Exchange Variation, Symmetrical Line"
msgstr "斯拉夫防御:交换变化, 对称线"

msgid "Slav Defence: Exchange Variation"
msgstr "QGD斯拉夫防御：外汇变化"

msgid "Slav Defence: Quiet Variation, Pin Defence"
msgstr "斯拉夫防御:安静的变化，钉子防御"

msgid "Slav Defence: Smyslov Variation"
msgstr "斯拉夫防御:斯米斯洛夫变化"

msgid "Slav Defence: Winawer CounterGambit, Anti-Winawer Gambit"
msgstr "斯拉夫防御:威那威反击战，反威那威弃兵"

msgid "Slav Defence"
msgstr "QGD斯拉夫防御"

msgid "Slav Indian: Kudischewitsch Gambit"
msgstr "斯拉夫印第安人:库迪什维茨基弃兵"

msgid "Slav Indian"
msgstr "斯拉夫人印第安人"

msgid "Sodium Attack: Celadon Variation"
msgstr "钠的进攻:青花瓷变化"

msgid "Sodium Attack: Chenoboskion Variation"
msgstr "钠的进攻:Chenoboskion变化"

msgid "Sodium Attack: Durkin Gambit"
msgstr "钠的进攻:德金弃兵"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Alapin Defence, Alapin Gambit"
msgstr "西班牙, Ruy Lopez:阿拉宾防御, 阿拉宾弃兵"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Alapin Defence"
msgstr "西班牙，鲁伊-洛佩斯:阿拉平防御"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Berlin Defence, Berlin Wall"
msgstr "西班牙，鲁伊-洛佩斯：柏林防御，柏林墙"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Berlin Defence, Fishing Pole Variation"
msgstr "西班牙，鲁伊-洛佩斯：柏林防御，钓鱼竿变化"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Berlin Defence, Tarrasch Trap"
msgstr "西班牙，鲁伊-洛佩斯：柏林防御，塔拉什陷阱"

msgid ""
"Spanish, Ruy Lopez: Berlin Defence, l'Hermet Variation, Berlin Wall Defence"
msgstr "西班牙, Ruy Lopez: 柏林防御, l'Hermet变化, 柏林墙防御"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Berlin Defence, l'Hermet Variation, Westerinen Line"
msgstr "西班牙，鲁伊-洛佩斯：柏林防御，赫尔梅特变化，韦斯特里宁线"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Berlin Defence, l'Hermet Variation"
msgstr "西班牙，鲁伊-洛佩斯：柏林防御，赫尔梅特变化"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Brix Variation"
msgstr "西班牙, Ruy Lopez: Brix变化"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Bulgarian Variation"
msgstr "西班牙，鲁伊-洛佩斯：保加利亚变化"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Central CounterGambit"
msgstr "西班牙，鲁伊-洛佩斯:中央对抗赛"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Classical Defence, Benelux Variation"
msgstr "西班牙，鲁伊-洛佩兹:古典防御, 贝内卢变化"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Classical Variation, Konikowski Gambit"
msgstr "西班牙, Ruy Lopez:古典变化, 科尼科夫斯基弃兵"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Classical Variation, Modern Main Line"
msgstr "西班牙，鲁伊-洛佩斯:古典变化，现代主线"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Classical Variation, Spanish Wing Gambit"
msgstr "西班牙, 鲁伊-洛佩斯:古典变化, 西班牙翼形弃兵"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Classical Variation, Zukertort Gambit"
msgstr "西班牙，鲁伊-洛佩斯:古典变化, 祖克特弃兵"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Closed, Alekhine Gambit"
msgstr "西班牙，鲁伊-洛佩斯:封闭式, 阿列克金弃兵"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Closed, Bogoljubov Variation"
msgstr "西班牙, Ruy Lopez:封闭式, 博戈尔久博夫变化"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Closed, Borisenko Variation"
msgstr "西班牙, Ruy Lopez:封闭式, 鲍尔森科变化"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Closed, Breyer Defence"
msgstr "西班牙，鲁伊-洛佩斯:封闭，布雷耶防御"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Closed, Center Attack, Basque Gambit"
msgstr "西班牙, 鲁伊-洛佩斯:封闭式，中心进攻，巴斯克弃兵"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Closed, Chigorin Defence"
msgstr "西班牙，鲁伊-洛佩斯:封闭式, 奇戈林防御"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Closed, Chigorin, Yugoslav System"
msgstr "西班牙，鲁伊-洛佩兹:封闭, 奇戈林, 南斯拉夫体系"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Closed, Closed Defence"
msgstr "西班牙, 鲁伊-洛佩斯:封闭式, 封闭式防御"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Closed, Flohr System"
msgstr "西班牙, Ruy Lopez:封闭式，弗洛尔体系"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Closed, Kecskemet Variation"
msgstr "西班牙, Ruy Lopez:封闭式, Kecskemet变化"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Closed, Keres Defence"
msgstr "西班牙，鲁伊-洛佩斯:封闭式, Keres防御"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Closed, Kholmov Variation"
msgstr "西班牙, Ruy Lopez:封闭, 克霍莫夫变化"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Closed, Lutikov Variation"
msgstr "西班牙, 鲁伊-洛佩斯:封闭, 卢蒂科夫变化"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Closed, Martinez Variation"
msgstr "西班牙，鲁伊-洛佩斯:封闭, 马丁内斯变化"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Closed, Morphy Attack"
msgstr "西班牙, 鲁伊-洛佩斯:封闭, 莫菲进攻"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Closed, Pilnik Variation"
msgstr "西班牙, Ruy Lopez:闭关, 皮尔尼克变化"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Closed, Smyslov Defence"
msgstr "西班牙, 鲁伊-洛佩斯:封闭式, 斯米斯洛夫防御"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Closed, Smyslov-Breyer-Zaitsev Hybrid"
msgstr "西班牙, Ruy Lopez:封闭式, 斯米斯洛夫-布雷尔-扎伊采夫混合式"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Closed, Suetin Variation"
msgstr "西班牙，鲁伊-洛佩斯:封闭, Suetin变化"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Closed, Yates Variation, Short Attack"
msgstr "西班牙, 鲁伊-洛佩斯:封闭式, 耶茨变化, 短距离进攻"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Closed, Yates Variation"
msgstr "西班牙, Ruy Lopez:闭关, 耶茨变化"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Closed, Zaitsev System"
msgstr "西班牙，鲁伊-洛佩斯:封闭式, Zaitsev体系"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Closed"
msgstr "西班牙，鲁伊-洛佩斯:封闭"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Cozio Defence, Tartakower Gambit"
msgstr "西班牙，鲁伊-洛佩兹:科西奥防御, 塔塔考尔弃兵"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Exchange Variation, Alekhine Variation"
msgstr "西班牙, 鲁伊-洛佩斯:交换变化, 阿廖欣变化"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Exchange Variation, King's Bishop Variation"
msgstr "西班牙，鲁伊-洛佩斯:交换变化, 国王象变化"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Exchange Variation, Lutikov Variation"
msgstr "西班牙, 鲁伊-洛佩斯:交换变化, 卢蒂科夫变化"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Fianchetto Defence, Kevitz Gambit"
msgstr "西班牙, Ruy Lopez:费安切托防御, 凯维茨弃兵"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Halloween Attack"
msgstr "西班牙，鲁伊-洛佩兹：万圣节的进攻"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Marshall Attack, Original Marshall Attack"
msgstr "西班牙，鲁伊-洛佩兹马歇尔进攻，原始马歇尔进攻"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Morphy Defence, Breyer Defence, Quiet Variation"
msgstr "西班牙，鲁伊-洛佩兹:莫菲防御，布雷耶防御，静止变化"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Morphy Defence, Breyer Defence, Zaitsev Hybrid"
msgstr "西班牙，鲁伊-洛佩兹:莫菲防御，布雷耶防御，扎伊采夫混合体"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Morphy Defence, Breyer Defence"
msgstr "西班牙，鲁伊-洛佩兹:莫菲防御，布雷耶防御"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Morphy Defence, Chigorin Defence, Panov System"
msgstr "西班牙，鲁伊-洛佩兹:莫菲防御、奇戈林防御、帕诺夫体系"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Morphy Defence, Jaffe Gambit"
msgstr "西班牙, Ruy Lopez:莫菲防御，贾菲弃兵"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Morphy Defence, Mackenzie Variation"
msgstr "西班牙，鲁伊-洛佩兹:莫菲防御, 麦肯锡变化"

msgid ""
"Spanish, Ruy Lopez: Morphy Defence, Modern Steinitz Defence, Fianchetto "
"Variation"
msgstr "西班牙, Ruy Lopez:莫菲防御，现代斯坦尼茨防御，费安切托变化"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Morphy Defence, Modern Steinitz Defence"
msgstr "西班牙，鲁伊-洛佩兹:莫菲防御，现代斯坦尼茨防御"

msgid ""
"Spanish, Ruy Lopez: Morphy Defence, Norwegian Variation, Nightingale Gambit"
msgstr "西班牙，鲁伊-洛佩兹:莫菲防御，挪威变化，南丁格尔弃兵"

msgid ""
"Spanish, Ruy Lopez: Morphy Defence, Schliemann Defence Deferred, Jaenisch "
"Gambit Deferred"
msgstr "西班牙，鲁伊-洛佩兹:莫菲防御，施利曼防御推迟，雅尼什弃兵推迟"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Morphy Defence"
msgstr "西班牙，鲁伊-洛佩兹:莫菲防御"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Noah's Ark Trap"
msgstr "西班牙，鲁伊-洛佩兹诺亚方舟的陷阱"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Open, Bernstein Variation, Luther Line"
msgstr "西班牙, 鲁伊-洛佩斯:公开, 伯恩斯坦变化, 路德线"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Open, Classical Defence, Main Line"
msgstr "西班牙, 鲁伊-洛佩斯:公开赛、古典防御、主线"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Open, Skipworth Gambit"
msgstr "西班牙，鲁伊-洛佩兹:公开赛, 斯基普沃斯弃兵"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Retreat Variation"
msgstr "西班牙，鲁伊-洛佩斯:撤退变化"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Rotary-Albany Gambit"
msgstr "西班牙，鲁伊-洛佩兹:扶轮社-奥尔巴尼弃兵"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Schliemann Defence, Classical Variation"
msgstr "西班牙，鲁伊-洛佩斯：施利曼防御，古典变化"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Schliemann Defence, Exchange Variation"
msgstr "西班牙, Ruy Lopez: Schliemann防御，交换变化"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Schliemann Defence, Jaenisch Gambit Accepted"
msgstr "西班牙, Ruy Lopez: Schliemann防御, Jaenisch Gambit被接受"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Schliemann Defence, Kostic Defence"
msgstr "西班牙，鲁伊-洛佩斯：施利曼防御，科斯蒂奇防御"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Schliemann Defence, Möhring Variation"
msgstr "西班牙，鲁伊-洛佩斯：施里曼防御，莫林变化"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Schliemann Defence, Schönemann Attack"
msgstr "西班牙，鲁伊-洛佩斯：施里曼防御，舍内曼进攻"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Schliemann Defence, Tartakower Variation"
msgstr "西班牙, Ruy Lopez: Schliemann防御, Tartakower变化"

msgid ""
"Spanish, Ruy Lopez: Spanish CounterGambit, Harding CounterGambit, Fricke "
"Gambit"
msgstr "西班牙, Ruy Lopez: 西班牙反手棋, Harding反手棋, Fricke Gambit"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Spanish CounterGambit, Harding Gambit"
msgstr "西班牙，鲁伊-洛佩斯：西班牙反戈一击，哈丁弃兵"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Spanish CounterGambit"
msgstr "西班牙，鲁伊-洛佩斯：西班牙的反戈一击"

msgid "Spanish, Ruy Lopez: Steinitz Defence, Center Gambit"
msgstr "西班牙，鲁伊-洛佩斯：施泰因茨防御，中心弃兵"

msgid "St. George (Baker) defence"
msgstr "圣乔治（贝克）防御"

msgid "St. George Defence: New St. George, Sanky-George Gambit"
msgstr "圣乔治保卫战:新圣乔治，桑基-乔治弃兵"

msgid "St. George Defence: New St. George, Three Pawn Attack"
msgstr "圣乔治防御法:新圣乔治，三兵进攻"

msgid "St. George Defence: New St. George, Traditional Line"
msgstr "圣乔治防务:新圣乔治，传统路线"

msgid "St. George Defence: Polish Variation"
msgstr "圣乔治防御:波兰变化"

msgid "St. George Defence: San Jorge Variation"
msgstr "圣乔治防御:圣豪尔赫变化"

msgid "St. George Defence: St. George Gambit"
msgstr "圣乔治防御圣乔治弃兵"

msgid "St. George Defence: Zilbermints Gambit"
msgstr "圣乔治防御:齐伯明特弃兵"

msgid "St. George defence"
msgstr "圣乔治防御"

msgid "System: Double Duck Formation"
msgstr "体系:双鸭子阵型"

msgid "Tarrasch Defence: Classical Variation, Advance Variation"
msgstr "塔拉什防御:古典变化，前进变化"

msgid "Tarrasch Defence: Classical Variation, Bogoljubov Variation"
msgstr "塔拉什防御:古典变化, 波戈尔久博夫变化"

msgid "Tarrasch Defence: Classical Variation, Chandler Variation"
msgstr "塔拉什防御:古典变化, 钱德勒变化"

msgid "Tarrasch Defence: Classical Variation, Classical Tarrasch Gambit"
msgstr "塔拉什防御:古典变化, 古典塔拉什弃兵"

msgid "Tarrasch Defence: Classical Variation, EndGame Variation"
msgstr "塔拉什防御:古典变化，残局变化"

msgid "Tarrasch Defence: Classical Variation, Main Line"
msgstr "塔拉什防御:古典变化，主线"

msgid "Tarrasch Defence: Classical Variation, Petursson Variation"
msgstr "塔拉什防御:古典变化, 佩特松变化"

msgid "Tarrasch Defence: Classical Variation, Spassky Variation"
msgstr "塔拉什防御:古典变化, 斯帕斯基变化"

msgid "Tarrasch Defence: Grünfeld Gambit"
msgstr "塔拉什防御:格林菲尔德弃兵"

msgid "Tarrasch Defence: Symmetrical Variation"
msgstr "塔拉什防御:对称的变化"

msgid "Tarrasch Defence: Two Knights Variation"
msgstr "塔拉什防御:双骑士变化"

msgid "Tarrasch Defence: von Hennig Gambit"
msgstr "塔拉什防御：冯-亨尼格弃兵"

msgid "Tayler opening"
msgstr "泰勒开局"

msgid "Tennison (Lemberg, Zukertort) gambit"
msgstr "Tennison（伦贝格，楚凯尔拖特）开局"

msgid "Three Knights Opening"
msgstr "三马开局"

msgid "Three knights game"
msgstr "三马开局"

msgid "Three knights: Schlechter variation"
msgstr "三马：Schlechter变例"

msgid "Three knights: Steinitz variation"
msgstr "三马：斯坦尼茨变"

msgid "Three knights: Steinitz, Rosenthal variation"
msgstr "三马：斯坦尼茨，罗森塔尔变例"

msgid "Three knights: Winawer defence (Gothic defence)"
msgstr "三马：Winawer防御（哥特式防御）"

msgid "Torre Attack: Classical Defence, Nimzowitsch Variation"
msgstr "托雷进攻:古典防御，尼姆佐维茨变化"

msgid "Torre Attack: Classical Defence, Petrosian Gambit"
msgstr "托雷进攻:古典防御，彼得罗森弃兵"

msgid "Torre Attack: Fianchetto Defence, Euwe Variation"
msgstr "托雷进攻:费安切托防御，欧维变化"

msgid "Torre attack (Tartakower variation)"
msgstr "托雷进攻（塔塔科维变例）"

msgid "Trompovsky attack (Ruth, Opovcensky opening)"
msgstr "Trompovsky进攻（露丝，Opovcensky开放）"

msgid "Trompowsky Attack: Borg Variation"
msgstr "特伦波夫斯基进攻:博格变化"

msgid "Trompowsky Attack: Classical Defence, Big Center Variation"
msgstr "特伦波夫斯基进攻:古典防御，大中心变化"

msgid "Trompowsky Attack: Classical Defence"
msgstr "特伦波夫斯基进攻:古典防御"

msgid "Trompowsky Attack: Edge Variation, Hergert Gambit"
msgstr "特伦波夫斯基进攻:边缘变化，赫格特弃兵"

msgid "Trompowsky Attack: Edge Variation"
msgstr "特伦波夫斯基进攻:边缘变化"

msgid "Trompowsky Attack: Poisoned Pawn Variation"
msgstr "特伦波夫斯基进攻:毒卒变化"

msgid "Trompowsky Attack: Raptor Variation, Hergert Gambit"
msgstr "特伦波夫斯基进攻:猛禽变化，赫格特弃兵"

msgid "Trompowsky Attack: Raptor Variation"
msgstr "特伦波夫斯基进攻:猛禽变化"

msgid "Two knights defence (Modern bishop's opening)"
msgstr "双马防御（现代飞象开局）"

msgid "Two knights defence, Keidanz variation"
msgstr "双马防御，Keidanz变例"

msgid "Two knights defence, Perreux variation"
msgstr "双马防御，Perreux的变例"

msgid "Two knights defence: Blackburne variation"
msgstr "双马防御：布莱克变例"

msgid "Two knights defence: Bogolyubov variation"
msgstr "双马防御：博戈柳博夫变例"

msgid "Two knights defence: Canal variation"
msgstr "双马防御：运河变例"

msgid "Two knights defence: Colman variation"
msgstr "双马防御：科尔曼变例"

msgid "Two knights defence: Fegatello attack, Leonhardt variation"
msgstr "双马防御：Fegatello进攻，莱茵哈特变例"

msgid "Two knights defence: Fegatello attack, Polerio defence"
msgstr "双马防御：Fegatello进攻，防御Polerio"

msgid "Two knights defence: Fegatello attack"
msgstr "双马防御：Fegatello进攻"

msgid "Two knights defence: Fritz variation"
msgstr "双马防御：弗里茨变例"

msgid "Two knights defence: Fritz, Gruber variation"
msgstr "双马防御：弗里茨，格鲁伯变例"

msgid "Two knights defence: Goering variation"
msgstr "双马防御：戈林变例"

msgid "Two knights defence: Kieseritsky variation"
msgstr "双马防御：Kieseritsky变例"

msgid "Two knights defence: Knorre variation"
msgstr "双马防御：克诺雷变例"

msgid "Two knights defence: Lolli attack"
msgstr "双马防御：罗立进攻"

msgid "Two knights defence: Maroczy variation"
msgstr "双马防御：Maroczy变例"

msgid "Two knights defence: Paoli variation"
msgstr "双马防御：保利的变例"

msgid "Two knights defence: Pincus variation"
msgstr "双马防御：平变例"

msgid "Two knights defence: Steinitz variation"
msgstr "双马防御：斯坦尼茨变"

msgid "Two knights defence: Ulvestad variation"
msgstr "双马防御：Ulvestad变例"

msgid "Two knights defence: Wilkes Barre (Traxler) variation"
msgstr "双马防御：威尔克斯巴里（特拉克斯勒）变例"

msgid "Two knights defence: Yankovich variation"
msgstr "双马防御：Yanko维奇变例"

msgid "Two knights defence: Yurdansky attack"
msgstr "双马防御：Yurdansky进攻"

msgid "Two knights defence"
msgstr "双马防御"

msgid "Two knights: Max Lange attack, Berger variation"
msgstr "双马：最大兰格进攻，伯杰变例"

msgid "Two knights: Max Lange attack, Krause variation"
msgstr "双马：最大兰格进攻，克劳斯变例"

msgid "Two knights: Max Lange attack, Loman defence"
msgstr "双马：最大兰格进攻，防御洛曼"

msgid "Two knights: Max Lange attack, Marshall variation"
msgstr "双马：最大兰格进攻，马歇尔变例"

msgid "Two knights: Max Lange attack, Rubinstein variation"
msgstr "双马：最大兰格进攻，鲁宾斯坦变例"

msgid "Two knights: Max Lange attack, Schlechter variation"
msgstr "双马：最大兰格进攻，Schlechter变例"

msgid "Two knights: Max Lange attack, Steinitz variation"
msgstr "双马：最大兰格进攻，斯坦尼茨变化"

msgid "Two knights: Max Lange attack"
msgstr "双马：最大兰格进攻"

msgid "Valencia opening"
msgstr "瓦伦西亚开局"

msgid "Van Geet Opening: Battambang Variation"
msgstr "范吉特开局:马德望变化"

msgid "Van Geet Opening: Berlin Gambit"
msgstr "范吉特开局:柏林赌城"

msgid "Van Geet Opening: Billockus-Johansen Gambit"
msgstr "范吉特开局:比洛克斯-约翰森开局"

msgid "Van Geet Opening: Caro-Kann Variation, St. Patrick's Attack"
msgstr "范吉特开局:卡罗康变化, 圣帕特里克的进攻"

msgid "Van Geet Opening: Damhaug Gambit"
msgstr "范吉特开局:达姆豪格开局"

msgid "Van Geet Opening: Dougherty Gambit"
msgstr "范吉特开局:多尔蒂弃兵"

msgid "Van Geet Opening: Dunst-Perrenet Gambit"
msgstr "范吉特开局:邓斯特-佩雷尼特开局"

msgid "Van Geet Opening: Düsseldorf Gambit"
msgstr "范吉特开局:杜塞尔多夫开局"

msgid "Van Geet Opening: Gladbacher Gambit"
msgstr "范吉特开局:格拉德巴赫弃兵"

msgid "Van Geet Opening: Grünfeld Defence, Steiner Gambit"
msgstr "范吉特开局:格林菲尔德防御，斯坦纳弃兵"

msgid "Van Geet Opening: Grünfeld Defence"
msgstr "范吉特开局:格林菲尔德防御"

msgid "Van Geet Opening: Hector Gambit"
msgstr "范吉特开局:赫克托弃兵"

msgid "Van Geet Opening: Hergert Gambit"
msgstr "范吉特开局:赫格特开局"

msgid "Van Geet Opening: Hulsemann Gambit"
msgstr "范吉特开局:胡斯曼弃兵"

msgid "Van Geet Opening: Jendrossek Gambit"
msgstr "范吉特开局:扬德罗斯克弃兵"

msgid "Van Geet Opening: Kluever Gambit"
msgstr "范吉特开局:克鲁弗弃兵"

msgid "Van Geet Opening: Laroche Gambit"
msgstr "范吉特开局:拉罗什弃兵"

msgid "Van Geet Opening: Liebig Gambit"
msgstr "范吉特开局:李比希弃兵"

msgid "Van Geet Opening: Melleby Gambit"
msgstr "范吉特开局:梅勒比弃兵"

msgid "Van Geet Opening: Myers Attack"
msgstr "范吉特开局:迈尔斯进攻"

msgid "Van Geet Opening: Napoleon Attack"
msgstr "范吉特开场:拿破仑进攻"

msgid "Van Geet Opening: Pfeiffer Gambit, Sleipnir CounterGambit"
msgstr "范吉特开局:费弗弃兵，斯莱普尼尔反弃兵"

msgid "Van Geet Opening: Pfeiffer Gambit"
msgstr "范吉特开局:费弗尔弃兵"

msgid "Van Geet Opening: Reversed Scandinavian"
msgstr "范吉特开局:倒置的斯堪的纳维亚式"

msgid "Van Geet Opening: Sicilian Two Knights"
msgstr "范吉特开局:西西里岛两骑士"

msgid "Van Geet Opening: Sleipnir Gambit"
msgstr "范吉特开局:斯莱普尼尔弃兵"

msgid "Van Geet Opening: Twyble Attack"
msgstr "范吉特开局:扭曲进攻"

msgid "Van Geet Opening: Tübingen Gambit"
msgstr "范吉特开局:图宾根开局"

msgid "Van Geet Opening: Venezolana Variation"
msgstr "范吉特开局:威尼斯变化"

msgid "Van Geet Opening: Warsteiner Gambit"
msgstr "范吉特开局:瓦斯蒂纳弃兵"

msgid "Van't Kruijs Opening: Bouncing Bishop Variation"
msgstr "Van't Kruijs开局:弹跳象变化"

msgid "Van't Kruijs Opening: Keoni-Hiva Gambit Delayed"
msgstr "Van't Kruijs开局:基奥尼-希瓦弃兵推迟了"

msgid "Van't Kruijs Opening: Keoni-Hiva Gambit, Akahi Variation"
msgstr "Van't Kruijs开局:基奥尼-希瓦弃兵, 阿卡希变化"

msgid "Van't Kruijs Opening: Keoni-Hiva Gambit, Alua Variation"
msgstr "Van't Kruijs开局:基奥尼-希瓦弃兵, 阿鲁阿变化"

msgid "Van't Kruijs Opening: Keoni-Hiva Gambit, Ekolu Variation"
msgstr "Van't Kruijs开局:基奥尼-希瓦弃兵, 埃科鲁变例"

msgid "Van't Kruijs opening"
msgstr "Van't Kruijs开局"

msgid "Venezolana opening"
msgstr "Venezolana开局"

msgid "Veresov Opening: Malich Gambit"
msgstr "韦列索夫开局:马利奇开局"

msgid "Vienna Game: Anderssen Defence"
msgstr "维也纳开局:安德森防御"

msgid "Vienna Game: Frankenstein-Dracula Variation"
msgstr "维也纳开局:弗兰肯斯坦-德拉库拉变化"

msgid "Vienna Game: Giraffe Attack"
msgstr "维也纳开局:长颈鹿进攻"

msgid "Vienna Game: Hamppe-Meitner Variation"
msgstr "维也纳开局：汉普-迈特纳变化"

msgid "Vienna Game: Mieses Variation, Erben Gambit"
msgstr "维也纳开局:米塞斯变化，埃尔本弃兵"

msgid "Vienna Game: Omaha Gambit"
msgstr "维也纳开局:奥马哈弃兵"

msgid "Vienna Game: Paulsen Variation, Mariotti Gambit"
msgstr "维也纳开局:保尔森变化，马里奥蒂弃兵"

msgid "Vienna Game: Paulsen Variation, Pollock Gambit"
msgstr "维也纳开局:保尔森变化, 波洛克弃兵"

msgid "Vienna Game: Paulsen Variation"
msgstr "维也纳开局:保尔森变化"

msgid "Vienna Game: Philidor CounterGambit"
msgstr "维也纳开局:菲利道尔反戈一击"

msgid "Vienna Game: Stanley Variation, Bronstein Gambit"
msgstr "维也纳开局:斯坦利变化, 布朗斯坦弃兵"

msgid "Vienna Game: Stanley Variation, Eifel Gambit"
msgstr "维也纳开局:斯坦利变化，艾弗尔弃兵"

msgid "Vienna Game: Stanley Variation, Meitner-Mieses Gambit"
msgstr "维也纳开局:斯坦利变化, 迈特纳-米塞斯弃兵"

msgid "Vienna Game: Stanley Variation, Monster Declined"
msgstr "维也纳开局:斯坦利变化，怪物被拒绝"

msgid "Vienna Game: Stanley Variation, Reversed Spanish"
msgstr "维也纳开局:斯坦利变化，反转西班牙"

msgid "Vienna Game: Stanley Variation, Three Knights Variation"
msgstr "维也纳开局:斯坦利变化，三骑士变化"

msgid "Vienna Game: Stanley Variation"
msgstr "维也纳开局:斯坦利变化"

msgid "Vienna Game: Vienna Gambit, Cunningham Defence"
msgstr "维也纳开局:维也纳弃兵, 坎宁安防御"

msgid "Vienna Game: Vienna Gambit, Hamppe-Allgaier Gambit, ThorOld Variation"
msgstr "维也纳开局:维也纳弃兵, 哈姆普-阿盖尔弃兵, 索尔-奥尔德变化"

msgid "Vienna Game: Vienna Gambit, Hamppe-Muzio Gambit"
msgstr "维也纳开局:维也纳弃兵, 汉普-穆齐奥弃兵"

msgid "Vienna Game: Vienna Gambit, Main Line"
msgstr "维也纳开局:维也纳弃兵，主线"

msgid "Vienna Game: Vienna Gambit, Modern Variation"
msgstr "维也纳开局:维也纳弃兵，现代变化"

msgid "Vienna Game: Vienna Gambit, Quelle Gambit"
msgstr "维也纳开局:维也纳弃兵, 奎勒弃兵"

msgid "Vienna Game: Vienna Gambit, Steinitz Gambit, Knight Variation"
msgstr "维也纳开局:维也纳弃兵、斯坦尼茨弃兵、骑士变化"

msgid "Vienna Game: Vienna Gambit, Steinitz Gambit, Main Line"
msgstr "维也纳开局:维也纳弃兵，斯坦尼茨弃兵，主线"

msgid "Vienna Game: Vienna Gambit, Steinitz Gambit, Paulsen Defence"
msgstr "维也纳开局:维也纳博弈，斯坦尼茨博弈，保尔森防御"

msgid "Vienna Game: Vienna Gambit, Steinitz Gambit, Sörensen Defence"
msgstr "维也纳开局:维也纳弃兵、斯坦尼茨弃兵、索伦森防御法"

msgid "Vienna Game: Vienna Gambit"
msgstr "维也纳开局:维也纳弃兵"

msgid "Vienna gambit, Steinitz variation"
msgstr "维也纳开局，斯坦尼茨变"

msgid "Vienna gambit, Wurzburger trap"
msgstr "维也纳开局，陷阱的Würzburger"

msgid "Vienna gambit: Bardeleben variation"
msgstr "维也纳开局：Bardeleben变例"

msgid "Vienna gambit: Breyer variation"
msgstr "维也纳开局：布雷耶变例"

msgid "Vienna gambit: Heyde variation"
msgstr "维也纳开局：变例HEYDE"

msgid "Vienna gambit: Kaufmann variation"
msgstr "维也纳开局：考夫曼变例"

msgid "Vienna gambit: Paulsen attack"
msgstr "维也纳开局：保尔森进攻"

msgid "Vienna gambit"
msgstr "维也纳开局"

msgid "Vienna game, Max Lange defence"
msgstr "维也纳的比赛，最大兰格防御"

msgid "Vienna game"
msgstr "维也纳开局"

msgid "Vienna: Adams' gambit"
msgstr "维也纳：亚当斯开局"

msgid "Vienna: Alekhine variation"
msgstr "维也纳：阿廖欣变例"

msgid "Vienna: Falkbeer variation"
msgstr "维也纳：Falkbeer变例"

msgid "Vienna: Fyfe gambit"
msgstr "维也纳：法伊夫开局"

msgid "Vienna: Hamppe-Allgaier gambit, Alapin variation"
msgstr "维也纳：Hamppe-ALLGAIER开局，Alapin变例"

msgid "Vienna: Hamppe-Allgaier gambit"
msgstr "维也纳：Hamppe-ALLGAIER开局"

msgid "Vienna: Hamppe-Muzio gambit"
msgstr "维也纳：Hamppe，Muzio开局"

msgid "Vienna: Hamppe-Muzio, Dubois variation"
msgstr "维也纳：Hamppe-Muzio，杜波依斯的变例"

msgid "Vienna: Mengarini variation"
msgstr "维也纳：Mengarini变例"

msgid "Vienna: Paulsen variation"
msgstr "维也纳：保尔森变例"

msgid "Vienna: Paulsen-Mieses variation"
msgstr "维也纳：保尔森，米泽斯变例"

msgid "Vienna: Pierce gambit, Rushmere attack"
msgstr "维也纳：皮尔斯开局，Rushmere进攻"

msgid "Vienna: Pierce gambit"
msgstr "维也纳：皮尔斯开局"

msgid "Vienna: Steinitz gambit, Fraser-Minckwitz variation"
msgstr "维也纳：斯坦尼茨开局，弗雷泽 -  Minckwitz变例"

msgid "Vienna: Steinitz gambit, Zukertort defence"
msgstr "维也纳：斯坦尼茨开局，楚凯尔拖特的防御"

msgid "Vienna: Steinitz gambit"
msgstr "维也纳：斯坦尼茨开局"

msgid "Vienna: Zhuravlev countergambit"
msgstr "维也纳：ZHURAVLEV countergambit"

msgid "Vienna: `Frankenstein-Dracula' variation"
msgstr "维也纳：'怪人，吸血鬼'的变例"

msgid "Vulture defence"
msgstr "秃鹰防御"

msgid "Ware (Meadow Hay) opening"
msgstr "洁具（草甸干草）开局"

msgid "Ware Defence: Snagglepuss Defence"
msgstr "器物防御:斯纳格尔普斯防御体系"

msgid "Ware Opening: Cologne Gambit"
msgstr "器物开局:科隆弃兵"

msgid "Ware Opening: Meadow Hay Trap"
msgstr "器皿的开放:梅朵干草陷阱"

msgid "Ware Opening: Ware Gambit"
msgstr "器物开局:瓦尔开局"

msgid "Ware Opening: Wing Gambit"
msgstr "器物开局:翼牌"

msgid "Woozle defence"
msgstr "Woozle防御"

msgid "Zaire Defence"
msgstr "扎伊尔防务"

msgid "Zukertort Defence: Kingside Variation"
msgstr "祖克托尔防御:王翼的变化"

msgid "Zukertort Defence: Sicilian Knight Variation"
msgstr "祖克托尔防御:西西里骑士变化"

msgid "Zukertort Opening: Ampel Variation"
msgstr "祖克托尔开局:安佩尔变化"

msgid "Zukertort Opening: Arctic Defence, Drunken Knight Variation"
msgstr "祖克托尔开局:北极防御, 醉酒骑士变化"

msgid "Zukertort Opening: Arctic Defence"
msgstr "祖克托尔开局:北极防御"

msgid "Zukertort Opening: Basman Defence"
msgstr "祖克托尔开局:巴斯曼防御"

msgid "Zukertort Opening: Black Mustang Defence"
msgstr "祖克托尔开局:黑方野马防御"

msgid "Zukertort Opening: Double Fianchetto Attack"
msgstr "祖克托尔开局:双重费安切托进攻"

msgid "Zukertort Opening: Drunken Cavalry Variation"
msgstr "祖克托尔开局:醉酒骑兵变化"

msgid "Zukertort Opening: Grünfeld Reversed"
msgstr "祖克托尔开局:格林菲尔德反转"

msgid "Zukertort Opening: Kingside Fianchetto"
msgstr "祖克托尔开局:金赛德-菲安谢托"

msgid "Zukertort Opening: Lemberger Gambit"
msgstr "祖克托尔开局:兰贝格开局"

msgid "Zukertort Opening: Myers Polish Attack"
msgstr "祖克托尔开局:迈尔斯波兰式进攻"

msgid "Zukertort Opening: Nimzo-Larsen Variation"
msgstr "祖克托尔开局:尼姆佐-拉尔森变化"

msgid "Zukertort Opening: Pachman Gambit"
msgstr "祖克托尔开局:帕克曼弃兵"

msgid "Zukertort Opening: Pirc Invitation"
msgstr "祖克托尔开局:Pirc邀请函"

msgid "Zukertort Opening: Polish Defence"
msgstr "祖克托尔开局:波兰防御"

msgid "Zukertort Opening: Queen's Gambit Invitation"
msgstr "祖克托尔开局:皇后对局邀请函"

msgid "Zukertort Opening: Queenside Fianchetto Variation"
msgstr "祖克托尔开局:皇后边的费恩切托变化"

msgid "Zukertort Opening: Quiet System"
msgstr "祖克特公司开业:安静的体系"

msgid "Zukertort Opening: Regina-Nu Gambit"
msgstr "祖克托尔开局:雷吉娜-努弃兵"

msgid "Zukertort Opening: Reversed Mexican Defence"
msgstr "祖克托尔开局:反转墨西哥防御"

msgid "Zukertort Opening: Ross Gambit"
msgstr "祖克托尔开局:罗斯弃兵"

msgid "Zukertort Opening: Santasiere's Folly"
msgstr "祖克多特开局:桑塔西尔的愚蠢"

msgid "Zukertort Opening: Shabalov Gambit"
msgstr "祖克托尔开局:沙巴罗夫开局"

msgid "Zukertort Opening: Sicilian Invitation"
msgstr "祖克托尔开局:西西里邀请函"

msgid "Zukertort Opening: Slav Invitation"
msgstr "祖克托尔开局:斯拉夫邀请函"

msgid "Zukertort Opening: Speelsmet Gambit"
msgstr "祖克托尔开局:斯佩尔梅特开局"

msgid "Zukertort Opening: St. George Defence"
msgstr "祖克托尔开局:圣乔治防御"

msgid "Zukertort Opening: Tennison Gambit"
msgstr "祖克托尔开局:泰尼森弃兵"

msgid "Zukertort Opening: The Potato"
msgstr "祖克托尔开局:马铃薯"

msgid "Zukertort Opening: The Walrus"
msgstr "祖克托尔开局:华勒斯"

msgid "Zukertort Opening: Vos Gambit"
msgstr "祖克托尔开局:沃斯弃兵"

msgid "Zukertort Opening: Wade Defence, Chigorin Plan"
msgstr "祖克托尔开局:韦德防御, 奇戈林计划"

msgid "Zukertort Opening: Ware Defence"
msgstr "祖克托尔开局:器物防御"

msgid "Zukertort Opening"
msgstr "祖克托尔开局"
